{
  "surah_id": "20",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "20:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____",
          "answer": "طه",
          "options": [
            "يَتَّقُونَ",
            "أَوَلَمْ",
            "طه",
            "فَنَبَذْتُهَا"
          ],
          "translation": "Ta Ha"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "20:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 2,
          "question": "_____ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لِتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "هَمْسًا",
            "أَسْرِ",
            "مَآ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "مَآ _____ عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ لِتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "أَنزَلْنَا",
          "options": [
            "فَقُولَا",
            "أَنزَلْنَا",
            "أَتَىٰ",
            "نَّبْرَحَ"
          ],
          "translation": "We (have) sent down"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "مَآ أَنزَلْنَا _____ ٱلْقُرْءَانَ لِتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "فَكَذَّبَ",
            "وَٱرْعَوْا۟"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "مَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ _____ لِتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانَ",
          "options": [
            "تَحْتَ",
            "رَبِّى",
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "ٱلْقُرْءَانَ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "مَآ أَنزَلْنَا عَلَيْكَ ٱلْقُرْءَانَ _____",
          "answer": "لِتَشْقَىٰٓ",
          "options": [
            "لَكُمْ",
            "قَالَ",
            "لِتَشْقَىٰٓ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "that you be distressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "20:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ تَذْكِرَةً لِّمَن يَخْشَىٰ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "إِلَّا",
            "مَنَعَكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(But)"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "إِلَّا _____ لِّمَن يَخْشَىٰ",
          "answer": "تَذْكِرَةً",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﰻ",
            "خَلَقَ",
            "تَذْكِرَةً"
          ],
          "translation": "(as) a reminder"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "إِلَّا تَذْكِرَةً _____ يَخْشَىٰ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "لِّمَن",
            "ٱلنُّهَىٰ"
          ],
          "translation": "for (those) who"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "إِلَّا تَذْكِرَةً لِّمَن _____",
          "answer": "يَخْشَىٰ",
          "options": [
            "بَعْضُكُمْ",
            "رَءَا",
            "قَدْ",
            "يَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "20:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ مِّمَّنْ خَلَقَ ٱلْأَرْضَ وَٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلْعُلَى",
          "answer": "تَنزِيلًا",
          "options": [
            "ﱦ",
            "تَنزِيلًا",
            "وَلَا",
            "قَالَا"
          ],
          "translation": "A revelation"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "تَنزِيلًا _____ خَلَقَ ٱلْأَرْضَ وَٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلْعُلَى",
          "answer": "مِّمَّنْ",
          "options": [
            "فِى",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مِّمَّنْ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "from (He) Who"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "تَنزِيلًا مِّمَّنْ _____ ٱلْأَرْضَ وَٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلْعُلَى",
          "answer": "خَلَقَ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "هَمْسًا",
            "قُلْنَا",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "created"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "تَنزِيلًا مِّمَّنْ خَلَقَ _____ وَٱلسَّمَٰوَٰتِ ٱلْعُلَى",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "عِلْمًا",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "قَبْلُ",
            "يَمُوتُ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "تَنزِيلًا مِّمَّنْ خَلَقَ ٱلْأَرْضَ _____ ٱلْعُلَى",
          "answer": "وَٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "هَمْسًا",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "يَخْصِفَانِ"
          ],
          "translation": "and the heavens"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "تَنزِيلًا مِّمَّنْ خَلَقَ ٱلْأَرْضَ وَٱلسَّمَٰوَٰتِ _____",
          "answer": "ٱلْعُلَى",
          "options": [
            "كَىْ",
            "لِّسَانِى",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "ٱلْعُلَى"
          ],
          "translation": "[the] high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "20:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ عَلَى ٱلْعَرْشِ ٱسْتَوَىٰ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "فَيُسْحِتَكُم",
            "وَلَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "The Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "ٱلرَّحْمَٰنُ _____ ٱلْعَرْشِ ٱسْتَوَىٰ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "مِّن",
            "عَلَى",
            "وَٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "ٱلرَّحْمَٰنُ عَلَى _____ ٱسْتَوَىٰ",
          "answer": "ٱلْعَرْشِ",
          "options": [
            "لَّا",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "كَمْ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the Throne"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "ٱلرَّحْمَٰنُ عَلَى ٱلْعَرْشِ _____",
          "answer": "ٱسْتَوَىٰ",
          "options": [
            "أَن",
            "ﰔ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱسْتَوَىٰ"
          ],
          "translation": "is established"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "20:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "لَهُۥ",
            "ﰧ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "To Him (belongs)"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "لَهُۥ _____ فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "وَأَطِيعُوٓا۟",
            "ضَنكًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "لَهُۥ مَا _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "فِى",
            "ﰞ",
            "لِتَشْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى _____ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَقُل",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "جَمِيعًۢا"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مِّن",
            "وَمَا",
            "وَلَٰكِنَّا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا _____ ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَلَا",
            "فِى",
            "فَٱذْهَبْ",
            "قَاضٍ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى _____ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "ٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "ٱلْمَنَّ",
            "ٱمْكُثُوٓا۟",
            "ٱلْأَرْضِ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "ضُحًى",
            "وَمَا",
            "نَسْفًا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا _____ وَمَا تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مَا",
            "تَزَكَّىٰ",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) between them"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ تَحْتَ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "وَمَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا _____ ٱلثَّرَىٰ",
          "answer": "تَحْتَ",
          "options": [
            "تَحْتَ",
            "سُوٓءٍ",
            "تَمُدَّنَّ",
            "هَوَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) under"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "لَهُۥ مَا فِى ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَمَا فِى ٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا وَمَا تَحْتَ _____",
          "answer": "ٱلثَّرَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "أَهْلِى",
            "ٱلثَّرَىٰ"
          ],
          "translation": "the soil"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "20:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 33,
          "question": "_____ تَجْهَرْ بِٱلْقَوْلِ فَإِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ وَأَخْفَى",
          "answer": "وَإِن",
          "options": [
            "أُوتِيتَ",
            "إِنَّمَا",
            "ﱾ",
            "وَإِن"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَإِن _____ بِٱلْقَوْلِ فَإِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ وَأَخْفَى",
          "answer": "تَجْهَرْ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "تَجْهَرْ",
            "فَيُسْحِتَكُم",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "you speak aloud"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَإِن تَجْهَرْ _____ فَإِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ وَأَخْفَى",
          "answer": "بِٱلْقَوْلِ",
          "options": [
            "لِتَشْقَىٰٓ",
            "تَسْعَىٰ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ﱵ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَإِن تَجْهَرْ بِٱلْقَوْلِ _____ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ وَأَخْفَى",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "أَمْرِى",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "بِرَأْسِىٓ"
          ],
          "translation": "then indeed, He"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَإِن تَجْهَرْ بِٱلْقَوْلِ فَإِنَّهُۥ _____ ٱلسِّرَّ وَأَخْفَى",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "عَاكِفًا",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "يَٰهَٰرُونُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَإِن تَجْهَرْ بِٱلْقَوْلِ فَإِنَّهُۥ يَعْلَمُ _____ وَأَخْفَى",
          "answer": "ٱلسِّرَّ",
          "options": [
            "ٱلسِّرَّ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "ٱلْمُقَدَّسِ"
          ],
          "translation": "the secret"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَإِن تَجْهَرْ بِٱلْقَوْلِ فَإِنَّهُۥ يَعْلَمُ ٱلسِّرَّ _____",
          "answer": "وَأَخْفَى",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَأَخْفَى",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "and the more hidden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "20:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "نَعْلَيْكَ",
            "وَأَبْقَىٰ",
            "نَفْسِى"
          ],
          "translation": "Allah "
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "لِأَهْلِهِ",
            "أَن",
            "ﱛ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "فَتَنَّا",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "لِىٓ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ﱚ",
            "إِلَّا",
            "بَعْدِكَ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "يَحْلِلْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لِنُرِيَكَ"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ ٱلْأَسْمَآءُ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "إِنِّى",
            "أَفَعَصَيْتَ",
            "حُمِّلْنَآ"
          ],
          "translation": "To Him (belong)"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ _____ ٱلْحُسْنَىٰ",
          "answer": "ٱلْأَسْمَآءُ",
          "options": [
            "هَدَىٰ",
            "ٱللَّهِ",
            "رَبِّى",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "the Names"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ لَهُ ٱلْأَسْمَآءُ _____",
          "answer": "ٱلْحُسْنَىٰ",
          "options": [
            "فَبَدَتْ",
            "لَهُمَا",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "حَشَرْتَنِىٓ"
          ],
          "translation": "the Most Beautiful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "20:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ أَتَىٰكَ حَدِيثُ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "وَهَلْ",
          "options": [
            "وَهَلْ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "صَفْصَفًا",
            "هُدَاىَ"
          ],
          "translation": "And has"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَهَلْ _____ حَدِيثُ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "أَتَىٰكَ",
          "options": [
            "فَأَكَلَا",
            "أَتَىٰكَ",
            "قَوْلًا",
            "لِذِكْرِىٓ"
          ],
          "translation": "come to you"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ _____ مُوسَىٰٓ",
          "answer": "حَدِيثُ",
          "options": [
            "حَدِيثُ",
            "ﱰ",
            "وَقَالُوا۟",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "the narration"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "وَهَلْ أَتَىٰكَ حَدِيثُ _____",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "وَأَنَّكَ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يُحْدِثُ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "20:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاحِلِ",
            "أُوتِيتَ",
            "أَمْرِى",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِذْ _____ نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "رَءَا",
          "options": [
            "رَءَا",
            "وَلَا",
            "تَسْعَىٰ",
            "صَٰلِحًا"
          ],
          "translation": "he saw"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِذْ رَءَا _____ فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "فِى",
            "ٱلْمَنَّ",
            "نَارًا"
          ],
          "translation": "a fire"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا _____ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "عِلْمًا",
            "مَدْيَنَ",
            "ﰰ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "then he said"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ _____ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "لِأَهْلِهِ",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "صَنَعُوا۟",
            "هَٰرُونَ",
            "لِأَهْلِهِ"
          ],
          "translation": "to his family"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ _____ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "ٱمْكُثُوٓا۟",
          "options": [
            "ٱمْكُثُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "يَحْيَىٰ",
            "فَتَرَبَّصُوا۟"
          ],
          "translation": "Stay here"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ _____ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱللَّهُ",
            "أَلْقَىٰ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ _____ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "ءَانَسْتُ",
          "options": [
            "تَخَافَآ",
            "ءَانَسْتُ",
            "مَعَنَا",
            "أَذِنَ"
          ],
          "translation": "[I] perceived"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ _____ لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "نَارًا",
          "options": [
            "نَارًا",
            "صَنَعُوا۟",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a fire"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا _____ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "لَّعَلِّىٓ",
          "options": [
            "لَّعَلِّىٓ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَّوْعِدِى"
          ],
          "translation": "perhaps I (can)"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ _____ مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "ءَاتِيكُم",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "ءَاتِيكُم",
            "لَهُمْ",
            "أَمْرِى"
          ],
          "translation": "bring you"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم _____ بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "مِّنْهَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "ﱯ",
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "therefrom"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا _____ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "بِقَبَسٍ",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "فَلَمَّآ",
            "بِقَبَسٍ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "a burning brand"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ _____ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَا",
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ _____ عَلَى ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "أَجِدُ",
          "options": [
            "أَجِدُ",
            "فَمَا",
            "ﰦ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "I find"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ _____ ٱلنَّارِ هُدًى",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "عَلَى",
            "عِندَ",
            "فَأَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى _____ هُدًى",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "نَّبَاتٍ",
            "ٱلنُّهَىٰ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "the fire"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "إِذْ رَءَا نَارًا فَقَالَ لِأَهْلِهِ ٱمْكُثُوٓا۟ إِنِّىٓ ءَانَسْتُ نَارًا لَّعَلِّىٓ ءَاتِيكُم مِّنْهَا بِقَبَسٍ أَوْ أَجِدُ عَلَى ٱلنَّارِ _____",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "ٱلْوُجُوهُ",
            "إِنَّكَ",
            "هُدًى"
          ],
          "translation": "guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "20:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ أَتَىٰهَا نُودِىَ يَٰمُوسَىٰٓ",
          "answer": "فَلَمَّآ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "فَلَمَّآ",
            "فِى",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَلَمَّآ _____ نُودِىَ يَٰمُوسَىٰٓ",
          "answer": "أَتَىٰهَا",
          "options": [
            "أَتَىٰهَا",
            "ﱪ",
            "ﱒ",
            "وَسَآءَ"
          ],
          "translation": "he came to it"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا _____ يَٰمُوسَىٰٓ",
          "answer": "نُودِىَ",
          "options": [
            "أَتَىٰكَ",
            "نُودِىَ",
            "يَضِلُّ",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "he was called"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَلَمَّآ أَتَىٰهَا نُودِىَ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "ﰢ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "20:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "إِنِّىٓ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَن",
            "يَصُدَّنَّكَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "إِنِّىٓ _____ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "فِى",
            "هَٰذَٰنِ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ _____ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "رَبُّكَ",
          "options": [
            "ﲅ",
            "وَأَلْقِ",
            "ءَادَمَ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ _____ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "فَٱخْلَعْ",
          "options": [
            "ﱢ",
            "فَٱخْلَعْ",
            "مِنَ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "so remove"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ _____ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "نَعْلَيْكَ",
          "options": [
            "نَعْلَيْكَ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ﱯ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "your shoes"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ _____ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "مَن",
            "وَلَآ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ _____ ٱلْمُقَدَّسِ طُوًى",
          "answer": "بِٱلْوَادِ",
          "options": [
            "بِٱلْوَادِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "مِنْهَا",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "(are) in the valley"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ _____ طُوًى",
          "answer": "ٱلْمُقَدَّسِ",
          "options": [
            "يَمِينِكَ",
            "قَدْ",
            "لَكَبِيرُكُمُ",
            "ٱلْمُقَدَّسِ"
          ],
          "translation": "the sacred"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "إِنِّىٓ أَنَا۠ رَبُّكَ فَٱخْلَعْ نَعْلَيْكَ إِنَّكَ بِٱلْوَادِ ٱلْمُقَدَّسِ _____",
          "answer": "طُوًى",
          "options": [
            "ﰡ",
            "ﱵ",
            "كُنتُ",
            "طُوًى"
          ],
          "translation": "(of) Tuwa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "20:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ ٱخْتَرْتُكَ فَٱسْتَمِعْ لِمَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "وَأَنَا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "ﰡ",
            "لَّيِّنًا",
            "وَأَنَا"
          ],
          "translation": "And I"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَأَنَا _____ فَٱسْتَمِعْ لِمَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "ٱخْتَرْتُكَ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "ﱄ",
            "ٱخْتَرْتُكَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(have) chosen you"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَأَنَا ٱخْتَرْتُكَ _____ لِمَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "فَٱسْتَمِعْ",
          "options": [
            "ﲂ",
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "يَمْلِكُ",
            "سَنُعِيدُهَا"
          ],
          "translation": "so listen"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَأَنَا ٱخْتَرْتُكَ فَٱسْتَمِعْ _____ يُوحَىٰٓ",
          "answer": "لِمَا",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "يَضِلُّ",
            "بِسِحْرٍ",
            "لِمَا"
          ],
          "translation": "to what"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَأَنَا ٱخْتَرْتُكَ فَٱسْتَمِعْ لِمَا _____",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "ﲁ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَبِّكَ",
            "يُوحَىٰٓ"
          ],
          "translation": "is revealed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "20:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "إِنَّنِىٓ",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مِنْهَا",
            "إِذْ",
            "إِنَّنِىٓ"
          ],
          "translation": "Indeed, [I]"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "إِنَّنِىٓ _____ ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "أَنَا",
          "options": [
            "تَقَرَّ",
            "أَنَا",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "كُلُّ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ _____ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ﱬ",
            "ٱلْغَمِّ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ _____ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ _____ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "هِىَ",
            "ٱلصُّورِ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ _____ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "ٱلصَّلَوٰةَ",
            "لَهُمْ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "I"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ _____ وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "فَٱعْبُدْنِى",
          "options": [
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "بِرَبِّ",
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "لَنَا"
          ],
          "translation": "so worship Me"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى _____ ٱلصَّلَوٰةَ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "وَأَقِمِ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَأَقِمِ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "لَهُمَا"
          ],
          "translation": "and establish"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ _____ لِذِكْرِىٓ",
          "answer": "ٱلصَّلَوٰةَ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "وَسَلَكَ",
            "كَيْدَكُمْ",
            "ٱلصَّلَوٰةَ"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "إِنَّنِىٓ أَنَا ٱللَّهُ لَآ إِلَٰهَ إِلَّآ أَنَا۠ فَٱعْبُدْنِى وَأَقِمِ ٱلصَّلَوٰةَ _____",
          "answer": "لِذِكْرِىٓ",
          "options": [
            "ٱلْوُجُوهُ",
            "لِذِكْرِىٓ",
            "ﱅ",
            "تَذْكِرَةً"
          ],
          "translation": "for My remembrance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "20:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "مَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِنَّ _____ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "ٱلسَّاعَةَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "لَّا",
            "بَيْنَ",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "the Hour"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ _____ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "ءَاتِيَةٌ",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "مَنْ",
            "تَحْتَ"
          ],
          "translation": "(will be) coming"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ _____ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "أَكَادُ",
          "options": [
            "تُنسَىٰ",
            "كُلُّ",
            "مَا",
            "أَكَادُ"
          ],
          "translation": "I almost"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ _____ لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "أُخْفِيهَا",
          "options": [
            "ﱡ",
            "كُلَّ",
            "أُخْفِيهَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "[I] hide it"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا _____ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "لِتُجْزَىٰ",
          "options": [
            "لِتُجْزَىٰ",
            "ﱦ",
            "إِنِّى",
            "يَتَّقُونَ"
          ],
          "translation": "that may be recompensed"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ _____ نَفْسٍۭ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "قَالَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ _____ بِمَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "نَفْسٍۭ",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ",
            "نَفْسٍۭ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ _____ تَسْعَىٰ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "مَنَنَّا",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِنَّ ٱلسَّاعَةَ ءَاتِيَةٌ أَكَادُ أُخْفِيهَا لِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا _____",
          "answer": "تَسْعَىٰ",
          "options": [
            "تَسْعَىٰ",
            "أَرَيْنَٰهُ",
            "إِذْ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "it strives"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "20:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "تَنزِيلًا",
            "ﱫ",
            "فَلَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "So (do) not"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "فَلَا _____ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "يَصُدَّنَّكَ",
          "options": [
            "رَبِّى",
            "تُلْقِىَ",
            "إِنْ",
            "يَصُدَّنَّكَ"
          ],
          "translation": "(let) avert you"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ _____ مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "عَنْهَا",
          "options": [
            "عَيْنُهَا",
            "بِسِحْرِهِمَا",
            "عَنْهَا",
            "نَرْزُقُكَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا _____ لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلثَّرَىٰ",
            "فَرَّقْتَ",
            "وَعَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن _____ يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَوْمًا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(does) not"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا _____ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "يُؤْمِنُ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "رِزْقًا",
            "يُؤْمِنُ",
            "سُجَّدًا"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ _____ وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "عَهِدْنَآ",
            "ٱلْعَرْشِ",
            "نَّبْرَحَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا _____ هَوَىٰهُ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "وَٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبُ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "and follows"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ _____ فَتَرْدَىٰ",
          "answer": "هَوَىٰهُ",
          "options": [
            "ٱلصُّحُفِ",
            "ﱊ",
            "هَوَىٰهُ",
            "رَّبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "his desires"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "فَلَا يَصُدَّنَّكَ عَنْهَا مَن لَّا يُؤْمِنُ بِهَا وَٱتَّبَعَ هَوَىٰهُ _____",
          "answer": "فَتَرْدَىٰ",
          "options": [
            "أُخْفِيهَا",
            "فَتَرْدَىٰ",
            "مِّن",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "lest you perish"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "20:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 119,
          "question": "_____ تِلْكَ بِيَمِينِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَمَا",
            "لَغَفَّارٌ",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَمَا _____ بِيَمِينِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "تِلْكَ",
          "options": [
            "أُمِّكَ",
            "ﰓ",
            "تِلْكَ",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) that"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمَا تِلْكَ _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "بِيَمِينِكَ",
          "options": [
            "صَفْصَفًا",
            "بِيَمِينِكَ",
            "أَهْلَكَ",
            "ظُلْمًا"
          ],
          "translation": "in your right hand"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمَا تِلْكَ بِيَمِينِكَ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "لَهُم",
            "بِهِۦ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "فُتِنتُم"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "20:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 123,
          "question": "_____ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَحْلِلْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "قَالَ _____ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "هِىَ",
            "إِلَيْهِ",
            "حَيْثُ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "قَالَ هِىَ _____ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "عَصَاىَ",
          "options": [
            "أَن",
            "عَصَاىَ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلنَّارِ"
          ],
          "translation": "(is) my staff"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ _____ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "أَتَوَكَّؤُا۟",
          "options": [
            "وَأَبَىٰ",
            "بِمَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَتَوَكَّؤُا۟"
          ],
          "translation": "I lean"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ _____ وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "قَالُوا۟",
            "رَبُّكَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "upon it"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا _____ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَأَهُشُّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﱳ",
            "وَأَهُشُّ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "and I bring down leaves"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ _____ عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "بِهَا",
            "قَالَ",
            "يَقُولُ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا _____ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "عَلَىٰ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَصُدَّنَّكَ"
          ],
          "translation": "for"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ _____ وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "غَنَمِى",
          "options": [
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "أَن",
            "ﱘ",
            "غَنَمِى"
          ],
          "translation": "my sheep"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى _____ فِيهَا مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَلِىَ",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "وَلِىَ",
            "إِلَٰهِكَ",
            "يَحْمِلُ"
          ],
          "translation": "and for me"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ _____ مَـَٔارِبُ أُخْرَىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَّكَ",
            "فِيهَا",
            "ﰶ",
            "لِمَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "مَـَٔارِبُ",
          "options": [
            "وَعَصَىٰٓ",
            "ءَادَمَ",
            "مَـَٔارِبُ",
            "مِّنِّى"
          ],
          "translation": "(are) uses"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "قَالَ هِىَ عَصَاىَ أَتَوَكَّؤُا۟ عَلَيْهَا وَأَهُشُّ بِهَا عَلَىٰ غَنَمِى وَلِىَ فِيهَا مَـَٔارِبُ _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "تَسْعَىٰ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "20:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ أَلْقِهَا يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "إِلَيْنَا",
            "ﱬ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "قَالَ _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَلْقِهَا",
          "options": [
            "أَلْقِهَا",
            "ﱣ",
            "رَّبِّ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ"
          ],
          "translation": "Throw it down"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "قَالَ أَلْقِهَا _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "مَسَٰكِنِهِمْ",
            "يَنسِفُهَا",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "20:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 139,
          "question": "_____ فَإِذَا هِىَ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
          "answer": "فَأَلْقَىٰهَا",
          "options": [
            "فَطَرَنَا",
            "فِيهِ",
            "فَأَلْقَىٰهَا",
            "فَيَحِلَّ"
          ],
          "translation": "So he threw it down"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "فَأَلْقَىٰهَا _____ هِىَ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "أَسْمَعُ",
            "فَإِذَا",
            "قَدَرٍ",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ"
          ],
          "translation": "and behold"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "فَأَلْقَىٰهَا فَإِذَا _____ حَيَّةٌ تَسْعَىٰ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "ٱلْأَصْوَاتُ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "هِىَ",
            "يَٰسَٰمِرِىُّ"
          ],
          "translation": "It"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "فَأَلْقَىٰهَا فَإِذَا هِىَ _____ تَسْعَىٰ",
          "answer": "حَيَّةٌ",
          "options": [
            "حَيَّةٌ",
            "ذِكْرِى",
            "ﰹ",
            "فَنَجَّيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "(was) a snake"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "فَأَلْقَىٰهَا فَإِذَا هِىَ حَيَّةٌ _____",
          "answer": "تَسْعَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْعَهْدُ",
            "خَيْرٌ",
            "تَسْعَىٰ",
            "فَلَمَّآ"
          ],
          "translation": "moving swiftly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "20:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 144,
          "question": "_____ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَالَ",
            "رَبُّنَا",
            "خَلْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "قَالَ _____ وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "خُذْهَا",
          "options": [
            "خُذْهَا",
            "ﰄ",
            "أَمْرِى",
            "إِلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "Seize it"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "قَالَ خُذْهَا _____ تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "عَلَيْكَ",
            "ٱلْغَمِّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "قَالَ خُذْهَا وَلَا _____ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "تَخَفْ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ _____ سِيرَتَهَا ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "سَنُعِيدُهَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِّن",
            "سَنُعِيدُهَا",
            "خَشِيتُ"
          ],
          "translation": "We will return it"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "سِيرَتَهَا",
          "options": [
            "سِيرَتَهَا",
            "مَهْدًا",
            "كُنتَ",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "(to) its state"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "قَالَ خُذْهَا وَلَا تَخَفْ سَنُعِيدُهَا سِيرَتَهَا _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لَوْلَا",
            "ٱلَّذِى",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "20:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَٱضْمُمْ",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِلَىٰ",
            "ظُلْمًا",
            "وَٱضْمُمْ"
          ],
          "translation": "And draw near"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَٱضْمُمْ _____ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "يَدَكَ",
          "options": [
            "ٱلسَّامِرِىُّ",
            "يَدَكَ",
            "وَمَن",
            "تُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "your hand"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ _____ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَا",
            "بِسِحْرٍ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ _____ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "جَنَاحِكَ",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "يُرِيدَانِ",
            "مَعَنَا",
            "جَنَاحِكَ"
          ],
          "translation": "your side"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ _____ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "تَخْرُجْ",
          "options": [
            "تَخْرُجْ",
            "ﰞ",
            "غَضْبَٰنَ",
            "وَأَبْقَىٰ"
          ],
          "translation": "it will come out"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ _____ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "بَيْضَآءَ",
          "options": [
            "ظَلْتَ",
            "أَمْرِى",
            "بَيْضَآءَ",
            "قَوْلِى"
          ],
          "translation": "white"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ _____ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "ﱊ",
            "مِنْ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "without any"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ _____ سُوٓءٍ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "غَيْرِ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "غَيْرِ",
            "نَرْزُقُكَ",
            "وَإِلَٰهُ"
          ],
          "translation": "without any"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ _____ ءَايَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "سُوٓءٍ",
          "options": [
            "نُسَبِّحَكَ",
            "قَالَ",
            "سُوٓءٍ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "disease"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "ءَايَةً",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "قَالَ",
            "يَمِينِكَ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "(as) a sign"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَٱضْمُمْ يَدَكَ إِلَىٰ جَنَاحِكَ تَخْرُجْ بَيْضَآءَ مِنْ غَيْرِ سُوٓءٍ ءَايَةً _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "ﱽ",
            "أُخْرَىٰ",
            "نَسْـَٔلُكَ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "20:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 162,
          "question": "_____ مِنْ ءَايَٰتِنَا ٱلْكُبْرَى",
          "answer": "لِنُرِيَكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "سِنِينَ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "لِنُرِيَكَ"
          ],
          "translation": "That We may show you"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "لِنُرِيَكَ _____ ءَايَٰتِنَا ٱلْكُبْرَى",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلسَّامِرِىُّ",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "سَنُعِيدُهَا",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "لِنُرِيَكَ مِنْ _____ ٱلْكُبْرَى",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَانَسْتُ",
            "قَالَ",
            "إِنَّ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "لِنُرِيَكَ مِنْ ءَايَٰتِنَا _____",
          "answer": "ٱلْكُبْرَى",
          "options": [
            "مِّنْهَا",
            "فِى",
            "ٱلْكُبْرَى",
            "ٱلْيَمُّ"
          ],
          "translation": "the Greatest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "20:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "ٱذْهَبْ",
          "options": [
            "سِيرَتَهَا",
            "رَبَّنَآ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "ٱذْهَبْ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "ٱذْهَبْ _____ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "يَحْمِلُ",
            "يَقُولُونَ",
            "إِلَىٰ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ _____ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "حَيْثُ",
            "أَذِنَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ طَغَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "مِنَ",
            "وَقَالُوا۟",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "ٱذْهَبْ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ _____",
          "answer": "طَغَىٰ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّنِّى",
            "طَغَىٰ",
            "وَإِنِّى"
          ],
          "translation": "(has) transgressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "20:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 171,
          "question": "_____ رَبِّ ٱشْرَحْ لِى صَدْرِى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْعَهْدُ",
            "يَوْمَ",
            "قَالَ",
            "وَأَضَلَّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "قَالَ _____ ٱشْرَحْ لِى صَدْرِى",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "أَرْضِكُم",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ لِى صَدْرِى",
          "answer": "ٱشْرَحْ",
          "options": [
            "ٱشْرَحْ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "صَفًّا",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "Expand"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱشْرَحْ _____ صَدْرِى",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "يَدَكَ",
            "لِى",
            "مَّوْعِدِى",
            "ﰭ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "قَالَ رَبِّ ٱشْرَحْ لِى _____",
          "answer": "صَدْرِى",
          "options": [
            "مِنَ",
            "صَدْرِى",
            "مِن",
            "صَنَعُوا۟"
          ],
          "translation": "my breast"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "20:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 176,
          "question": "_____ لِىٓ أَمْرِى",
          "answer": "وَيَسِّرْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَيَسِّرْ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "يَصُدَّنَّكَ"
          ],
          "translation": "And ease"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "وَيَسِّرْ _____ أَمْرِى",
          "answer": "لِىٓ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "يَمْشُونَ",
            "بَنِىٓ",
            "لِىٓ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "وَيَسِّرْ لِىٓ _____",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَثِيرًا",
            "ﱜ"
          ],
          "translation": "my task"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "20:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 179,
          "question": "_____ عُقْدَةً مِّن لِّسَانِى",
          "answer": "وَٱحْلُلْ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَٱحْلُلْ",
            "ﱃ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "And untie"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "وَٱحْلُلْ _____ مِّن لِّسَانِى",
          "answer": "عُقْدَةً",
          "options": [
            "عُقْدَةً",
            "وَٱللَّهُ",
            "مَنَعَكَ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "(the) knot"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "وَٱحْلُلْ عُقْدَةً _____ لِّسَانِى",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "عَشْرًا",
            "خُوَارٌ",
            "صَٰلِحًا",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "وَٱحْلُلْ عُقْدَةً مِّن _____",
          "answer": "لِّسَانِى",
          "options": [
            "ﰰ",
            "أَهْلِى",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "لِّسَانِى"
          ],
          "translation": "my tongue"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "20:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 183,
          "question": "_____ قَوْلِى",
          "answer": "يَفْقَهُوا۟",
          "options": [
            "مِّنِّى",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "مِن",
            "يَفْقَهُوا۟"
          ],
          "translation": "That they may understand"
        },
        {
          "question_id": 184,
          "question": "يَفْقَهُوا۟ _____",
          "answer": "قَوْلِى",
          "options": [
            "فَمَن",
            "وَلَقَدْ",
            "قَوْلِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "my speech"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "20:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 185,
          "question": "_____ لِّى وَزِيرًا مِّنْ أَهْلِى",
          "answer": "وَٱجْعَل",
          "options": [
            "وَوَٰعَدْنَٰكُمْ",
            "وَمَنْ",
            "وَٱجْعَل",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "And appoint"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَٱجْعَل _____ وَزِيرًا مِّنْ أَهْلِى",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "فَمَن",
            "لِّى",
            "رَبُّنَا",
            "فَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "for me"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى _____ مِّنْ أَهْلِى",
          "answer": "وَزِيرًا",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "أَلْقُوا۟",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "a minister"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى وَزِيرًا _____ أَهْلِى",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "فَنَبَذْتُهَا",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "يَهْدِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَٱجْعَل لِّى وَزِيرًا مِّنْ _____",
          "answer": "أَهْلِى",
          "options": [
            "أَهْلِى",
            "عَدُوِّكُمْ",
            "أَلَّا",
            "سُؤْلَكَ"
          ],
          "translation": "my family"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "20:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ أَخِى",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "هَٰرُونَ",
            "لَهُۥ",
            "هَمْسًا"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "هَٰرُونَ _____",
          "answer": "أَخِى",
          "options": [
            "ٱئْتُوا۟",
            "لَا",
            "مَا",
            "أَخِى"
          ],
          "translation": "my brother"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "20:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 192,
          "question": "_____ بِهِۦٓ أَزْرِى",
          "answer": "ٱشْدُدْ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "قَالُوٓا۟",
            "ٱشْدُدْ",
            "وَمُلْكٍ"
          ],
          "translation": "Reinforce"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "ٱشْدُدْ _____ أَزْرِى",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "كُلُوا۟",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "through him"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "ٱشْدُدْ بِهِۦٓ _____",
          "answer": "أَزْرِى",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "أَزْرِى"
          ],
          "translation": "my strength"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "20:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ فِىٓ أَمْرِى",
          "answer": "وَأَشْرِكْهُ",
          "options": [
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "لِنَفْسِى",
            "بِمَا",
            "أَرْضِكُم"
          ],
          "translation": "And make him share"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَأَشْرِكْهُ _____ أَمْرِى",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "مَن",
            "فِىٓ",
            "فِى",
            "تَرَىٰ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَأَشْرِكْهُ فِىٓ _____",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "رَسُولَا",
            "ﱀ"
          ],
          "translation": "my task"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "20:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 198,
          "question": "_____ نُسَبِّحَكَ كَثِيرًا",
          "answer": "كَىْ",
          "options": [
            "طَغَىٰ",
            "يَأْتِيَنَّكُم",
            "إِلَيْهِمْ",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "كَىْ _____ كَثِيرًا",
          "answer": "نُسَبِّحَكَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "يَرْجِعُ",
            "نُسَبِّحَكَ",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "we may glorify You"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "كَىْ نُسَبِّحَكَ _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "ﱠ",
            "كَثِيرًا",
            "مَن",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "20:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 201,
          "question": "_____ كَثِيرًا",
          "answer": "وَنَذْكُرَكَ",
          "options": [
            "مَآ",
            "وَهُوَ",
            "وَنَذْكُرَكَ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "And [we] remember You"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَنَذْكُرَكَ _____",
          "answer": "كَثِيرًا",
          "options": [
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "كَثِيرًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "much"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "20:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ كُنتَ بِنَا بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "يَخَافُ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "إِنَّكَ",
            "مِّنَ"
          ],
          "translation": "Indeed, [You]"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "إِنَّكَ _____ بِنَا بَصِيرًا",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "أَوَّلَ",
            "وَلَا",
            "كُنتَ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "You are"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "إِنَّكَ كُنتَ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "بِنَا",
          "options": [
            "وَإِمَّآ",
            "بِنَا",
            "بِمَا",
            "فَٱقْضِ"
          ],
          "translation": "of us"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "إِنَّكَ كُنتَ بِنَا _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "خَطْبُكَ",
            "فِيهَا",
            "كَمْ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "20:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ قَدْ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "وَأَضَلَّهُمُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "قَالَ _____ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "ٱلنُّهَىٰ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "قَالَ قَدْ _____ سُؤْلَكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أُوتِيتَ",
          "options": [
            "لَا",
            "أُوتِيتَ",
            "لَّدُنَّا",
            "لَكَبِيرُكُمُ"
          ],
          "translation": "you are granted"
        },
        {
          "question_id": 210,
          "question": "قَالَ قَدْ أُوتِيتَ _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "سُؤْلَكَ",
          "options": [
            "سُؤْلَكَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "لِنَفْسِى"
          ],
          "translation": "your request"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قَالَ قَدْ أُوتِيتَ سُؤْلَكَ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "فَقَذَفْنَٰهَا",
            "مُّوسَىٰ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "ﱡ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "20:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 212,
          "question": "_____ مَنَنَّا عَلَيْكَ مَرَّةً أُخْرَىٰٓ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "إِلَيْنَآ",
            "فِرْعَوْنَ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "وَلَقَدْ _____ عَلَيْكَ مَرَّةً أُخْرَىٰٓ",
          "answer": "مَنَنَّا",
          "options": [
            "فِى",
            "مَنَنَّا",
            "عِلْمُهَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We conferred a favor"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا _____ مَرَّةً أُخْرَىٰٓ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "زَهْرَةَ",
            "عَلَيْكَ",
            "تَجْرِى",
            "ٱلسَّامِرِىُّ"
          ],
          "translation": "on you"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَيْكَ _____ أُخْرَىٰٓ",
          "answer": "مَرَّةً",
          "options": [
            "مَرَّةً",
            "وَأَضَلَّهُمُ",
            "وَلَا",
            "مَنَنَّا"
          ],
          "translation": "another time"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "وَلَقَدْ مَنَنَّا عَلَيْكَ مَرَّةً _____",
          "answer": "أُخْرَىٰٓ",
          "options": [
            "فَٱقْذِفِيهِ",
            "أَشَدُّ",
            "أُخْرَىٰٓ",
            "فَلَأُقَطِّعَنَّ"
          ],
          "translation": "another time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "20:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 217,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "لِنَفْتِنَهُمْ",
            "إِذْ",
            "لَهُم",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "إِذْ _____ إِلَىٰٓ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "مِّنِّى",
            "ﱙ",
            "لِّمَن",
            "أَوْحَيْنَآ"
          ],
          "translation": "We inspired"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "إِذْ أَوْحَيْنَآ _____ أُمِّكَ مَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "لِّى",
            "ٱلْمَلِكُ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "إِذْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ _____ مَا يُوحَىٰٓ",
          "answer": "أُمِّكَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "فَأَلْقَىٰهَا",
            "أُمِّكَ",
            "بِجُنُودِهِۦ"
          ],
          "translation": "your mother"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "إِذْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّكَ _____ يُوحَىٰٓ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنَ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "سِنِينَ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "إِذْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰٓ أُمِّكَ مَا _____",
          "answer": "يُوحَىٰٓ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "هُوَ",
            "عَلَيْهَا",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "is inspired"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "20:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 223,
          "question": "_____ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "أَنِ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "مِّنِّى",
            "أَنِ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "أَنِ _____ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "ٱقْذِفِيهِ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "ٱقْذِفِيهِ",
            "عِلْمُهَا",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "cast him"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ _____ ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "نَجْزِى",
            "فِى",
            "إِلَّا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى _____ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "ٱلتَّابُوتِ",
          "options": [
            "ٱلتَّابُوتِ",
            "أَعْطَىٰ",
            "صَفًّا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "the chest"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ _____ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "فَٱقْذِفِيهِ",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "وَلَمْ",
            "فَٱقْذِفِيهِ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "then cast it"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ _____ ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "كُلٌّ",
            "ٱلْقَيُّومِ",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى _____ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "قَدَرٍ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "وَلَا",
            "عَلَيْنَآ"
          ],
          "translation": "the river"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ _____ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "فَلْيُلْقِهِ",
          "options": [
            "شَجَرَةِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "خَطْبُكَ",
            "فَلْيُلْقِهِ"
          ],
          "translation": "then let cast it"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ _____ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "ٱلْيَمُّ",
          "options": [
            "لِتُجْزَىٰ",
            "ٱلْيَمُّ",
            "شَتَّىٰ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "the river"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ _____ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "بِٱلسَّاحِلِ",
          "options": [
            "فَأْتِيَاهُ",
            "بِٱلسَّاحِلِ",
            "وَٱحْلُلْ",
            "ٱهْبِطَا"
          ],
          "translation": "on the bank"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ _____ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "يَأْخُذْهُ",
          "options": [
            "يَأْخُذْهُ",
            "رَبُّنَا",
            "تُلْقِىَ",
            "فَأَخْرَجَ"
          ],
          "translation": "will take him"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ _____ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "يَطْغَىٰ",
            "مَا",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "an enemy"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ _____ وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "لِّى",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَأَخُوكَ",
            "لِّى",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "to Me"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى _____ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "وَعَدُوٌّ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "وَعَدُوٌّ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "and an enemy"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ _____ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "ﱝ",
            "إِلَٰهَ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ _____ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "وَأَلْقَيْتُ",
          "options": [
            "وَأَلْقَيْتُ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "فِى",
            "هَٰرُونُ"
          ],
          "translation": "And I cast"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ _____ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "مَا",
            "ﱼ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ _____ مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "مَحَبَّةً",
          "options": [
            "لَهُم",
            "مَحَبَّةً",
            "أُخْرَىٰ",
            "ضَلُّوٓا۟"
          ],
          "translation": "love"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً _____ وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "مِّنِّى",
          "options": [
            "ﱗ",
            "بَصِيرًا",
            "مِّنِّى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "from Me"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى _____ عَلَىٰ عَيْنِىٓ",
          "answer": "وَلِتُصْنَعَ",
          "options": [
            "فَٱجْعَلْ",
            "فَٱقْضِ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "وَلِتُصْنَعَ"
          ],
          "translation": "and that you may be brought up"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ _____ عَيْنِىٓ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "خَطْبُكَ",
            "كَىْ",
            "إِمَّآ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "under"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "أَنِ ٱقْذِفِيهِ فِى ٱلتَّابُوتِ فَٱقْذِفِيهِ فِى ٱلْيَمِّ فَلْيُلْقِهِ ٱلْيَمُّ بِٱلسَّاحِلِ يَأْخُذْهُ عَدُوٌّ لِّى وَعَدُوٌّ لَّهُۥ وَأَلْقَيْتُ عَلَيْكَ مَحَبَّةً مِّنِّى وَلِتُصْنَعَ عَلَىٰ _____",
          "answer": "عَيْنِىٓ",
          "options": [
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "عَلَى",
            "نَجْزِى",
            "عَيْنِىٓ"
          ],
          "translation": "My eye"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "20:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "قَالَ",
            "ٱلْمَنَّ",
            "لِتُخْرِجَنَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "إِذْ _____ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "تَمْشِىٓ",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "تَمْشِىٓ",
            "ﱾ"
          ],
          "translation": "was going"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ _____ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أُخْتُكَ",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أُخْتُكَ"
          ],
          "translation": "your sister"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ _____ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فَتَقُولُ",
          "options": [
            "ٱهْبِطَا",
            "إِلَّآ",
            "يَمِينِكَ",
            "فَتَقُولُ"
          ],
          "translation": "and she said"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ _____ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "خَلْفَهُمْ",
            "ضَلُّوٓا۟",
            "هَلْ",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ _____ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَدُلُّكُمْ",
          "options": [
            "عَن",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "مَنْ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "I show you"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ _____ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "عَلَىٰ",
            "ﱬ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "[to]"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ _____ يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "مَن",
            "خَطَٰيَٰنَا"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن _____ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "يَكْفُلُهُۥ",
          "options": [
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "بِٱلْوَادِ",
            "دَرَكًا"
          ],
          "translation": "will nurse and rear him"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ _____ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فَرَجَعْنَٰكَ",
          "options": [
            "أَكَادُ",
            "فَرَجَعْنَٰكَ",
            "مِّنْهَا",
            "لِزَامًا"
          ],
          "translation": "So We returned you"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ _____ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "فَقَذَفْنَٰهَا",
            "فَإِذَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 256,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ _____ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أُمِّكَ",
          "options": [
            "أُمِّكَ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "your mother"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ _____ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "كَىْ",
          "options": [
            "وَحْيُهُۥ",
            "كَىْ",
            "فَتَابَ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ _____ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "تَقَرَّ",
          "options": [
            "تَقَرَّ",
            "حَمَلَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "فَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "may be cooled"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ _____ وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "عَيْنُهَا",
          "options": [
            "عَيْنُهَا",
            "بِلِحْيَتِى",
            "أُخْفِيهَا",
            "إِلَٰهُكُمُ"
          ],
          "translation": "her eyes"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا _____ تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "ﰊ",
            "هُدًى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا _____ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "تَحْزَنَ",
          "options": [
            "تَحْزَنَ",
            "ظَلْتَ",
            "قَالَ",
            "فَٱضْرِبْ"
          ],
          "translation": "she grieves"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ _____ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "وَقَتَلْتَ",
          "options": [
            "وَقَتَلْتَ",
            "فَبَدَتْ",
            "وَلَا",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "And you killed"
        },
        {
          "question_id": 263,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ _____ فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "نَفْسًا",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "أَدُلُّكَ",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "a man"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا _____ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فَنَجَّيْنَٰكَ",
          "options": [
            "يَصُدَّنَّكَ",
            "مِّن",
            "بِعَذَابٍ",
            "فَنَجَّيْنَٰكَ"
          ],
          "translation": "but We saved you"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ _____ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "عَدُوِّكُمْ",
            "مِّنْ",
            "مِنَ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ _____ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "ٱلْغَمِّ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "أَمْ",
            "ﰄ",
            "ٱلْغَمِّ"
          ],
          "translation": "the distress"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ _____ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "وَفَتَنَّٰكَ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "يَٰهَٰرُونُ",
            "وَفَتَنَّٰكَ",
            "وَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and We tried you"
        },
        {
          "question_id": 268,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ _____ فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فُتُونًا",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "رَسُولًا",
            "فِيهِ",
            "فُتُونًا"
          ],
          "translation": "(with) a trial"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا _____ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فَلَبِثْتَ",
          "options": [
            "جَانِبَ",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "فَلَبِثْتَ"
          ],
          "translation": "Then you remained"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ _____ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "سِنِينَ",
          "options": [
            "سِنِينَ",
            "مَا",
            "تَحْتَ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "(some) years"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ _____ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "تَحْتِهَا",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ _____ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَهْلِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "عَشْرًا",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ _____ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "مَدْيَنَ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "عَدُوٌّ",
            "ٱلْكُبْرَى",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "(of) Madyan"
        },
        {
          "question_id": 274,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ _____ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ _____ عَلَىٰ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "جِئْتَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "يُفْلِحُ",
            "جِئْتَ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "you came"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ _____ قَدَرٍ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "أَن",
            "عَلَىٰ",
            "يَبْصُرُوا۟"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَدَرٍ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "قَدَرٍ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "the decreed (time)"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "إِذْ تَمْشِىٓ أُخْتُكَ فَتَقُولُ هَلْ أَدُلُّكُمْ عَلَىٰ مَن يَكْفُلُهُۥ فَرَجَعْنَٰكَ إِلَىٰٓ أُمِّكَ كَىْ تَقَرَّ عَيْنُهَا وَلَا تَحْزَنَ وَقَتَلْتَ نَفْسًا فَنَجَّيْنَٰكَ مِنَ ٱلْغَمِّ وَفَتَنَّٰكَ فُتُونًا فَلَبِثْتَ سِنِينَ فِىٓ أَهْلِ مَدْيَنَ ثُمَّ جِئْتَ عَلَىٰ قَدَرٍ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "فَأَخْرَجَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "سَنُعِيدُهَا"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "20:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 279,
          "question": "_____ لِنَفْسِى",
          "answer": "وَٱصْطَنَعْتُكَ",
          "options": [
            "قَوْمَكَ",
            "وَٱصْطَنَعْتُكَ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "And I (have) chosen you"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَٱصْطَنَعْتُكَ _____",
          "answer": "لِنَفْسِى",
          "options": [
            "لِنَفْسِى",
            "فَأَوْجَسَ",
            "تَرْضَىٰ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "for Myself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "20:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 281,
          "question": "_____ أَنتَ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى وَلَا تَنِيَا فِى ذِكْرِى",
          "answer": "ٱذْهَبْ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "وَمُوسَىٰ",
            "ٱذْهَبْ",
            "سُوٓءٍ"
          ],
          "translation": "Go"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "ٱذْهَبْ _____ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى وَلَا تَنِيَا فِى ذِكْرِى",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَنتَ",
            "ﰇ",
            "أَتَىٰ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ _____ بِـَٔايَٰتِى وَلَا تَنِيَا فِى ذِكْرِى",
          "answer": "وَأَخُوكَ",
          "options": [
            "تَعْرَىٰ",
            "مِّنَ",
            "ﱥ",
            "وَأَخُوكَ"
          ],
          "translation": "and your brother"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ وَأَخُوكَ _____ وَلَا تَنِيَا فِى ذِكْرِى",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِى",
          "options": [
            "وَنَحْشُرُهُۥ",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "ﱫ",
            "فَأَخْلَفْتُم"
          ],
          "translation": "with My Signs"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى _____ تَنِيَا فِى ذِكْرِى",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى وَلَا _____ فِى ذِكْرِى",
          "answer": "تَنِيَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰼ",
            "لَهُمْ",
            "تَنِيَا"
          ],
          "translation": "slacken"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى وَلَا تَنِيَا _____ ذِكْرِى",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِن",
            "إِلَيْهِمْ",
            "فِى",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "ٱذْهَبْ أَنتَ وَأَخُوكَ بِـَٔايَٰتِى وَلَا تَنِيَا فِى _____",
          "answer": "ذِكْرِى",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ذِكْرِى",
            "أَوْ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "My remembrance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "20:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "ٱذْهَبَآ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمْ",
            "طه",
            "ذِكْرِى",
            "ٱذْهَبَآ"
          ],
          "translation": "Go, both of you"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "ٱذْهَبَآ _____ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ثُمَّ",
            "إِلَىٰ",
            "أَزْرِى"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "ٱذْهَبَآ إِلَىٰ _____ إِنَّهُۥ طَغَىٰ",
          "answer": "فِرْعَوْنَ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ﱇ",
            "فِرْعَوْنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "ٱذْهَبَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ _____ طَغَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "رَبِّى",
            "ﰲ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "ٱذْهَبَآ إِلَىٰ فِرْعَوْنَ إِنَّهُۥ _____",
          "answer": "طَغَىٰ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "طَغَىٰ",
            "فَلَا",
            "فَرَّقْتَ"
          ],
          "translation": "(has) transgressed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "20:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 294,
          "question": "_____ لَهُۥ قَوْلًا لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "فَقُولَا",
          "options": [
            "فَقُولَا",
            "أَنَا۠",
            "بِرَأْسِىٓ",
            "يَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "And speak"
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "فَقُولَا _____ قَوْلًا لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "مِنۢ",
            "أَنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ _____ لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "فَأَكَلَا",
            "أَرَيْنَٰهُ",
            "قَوْلًا",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ قَوْلًا _____ لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "لَّيِّنًا",
          "options": [
            "أُمِّكَ",
            "لَّيِّنًا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "gentle"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ قَوْلًا لَّيِّنًا _____ يَتَذَكَّرُ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "لَّعَلَّهُۥ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "لَّعَلَّهُۥ",
            "وَمَا",
            "فَأَتْبَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "perhaps he"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ قَوْلًا لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ _____ أَوْ يَخْشَىٰ",
          "answer": "يَتَذَكَّرُ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "إِنِّىٓ",
            "يَخَافُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "may take heed"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ قَوْلًا لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ _____ يَخْشَىٰ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "أَوْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "فَقُولَا لَهُۥ قَوْلًا لَّيِّنًا لَّعَلَّهُۥ يَتَذَكَّرُ أَوْ _____",
          "answer": "يَخْشَىٰ",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "وَسِعَ",
            "يَخْشَىٰ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "fear"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "20:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 302,
          "question": "_____ رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "قَالَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰌ",
            "قَالَا",
            "ذِكْرِى"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "قَالَا _____ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "رَبَّنَآ",
          "options": [
            "رَبَّنَآ",
            "ﰇ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ _____ نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "إِنَّنَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "إِنَّنَا",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا _____ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "نَخَافُ",
          "options": [
            "لِلْحَىِّ",
            "نَخَافُ",
            "تَخَفْ",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ _____ يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "فَأَلْقَىٰهَا",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن _____ عَلَيْنَآ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "يَفْرُطَ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَفْرُطَ",
            "لَهُ",
            "يَٰهَٰرُونُ"
          ],
          "translation": "he will hasten"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ _____ أَوْ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "عَلَيْنَآ",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "صَنَعُوا۟",
            "عَلَيْنَآ",
            "كَيْدُ"
          ],
          "translation": "against us"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ _____ أَن يَطْغَىٰ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "وَلِىَ",
            "فَوَسْوَسَ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ _____ يَطْغَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱯ",
            "أَن",
            "فِيهِ",
            "تَخَٰفُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "قَالَا رَبَّنَآ إِنَّنَا نَخَافُ أَن يَفْرُطَ عَلَيْنَآ أَوْ أَن _____",
          "answer": "يَطْغَىٰ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "حَتَّىٰ",
            "يَطْغَىٰ",
            "لِتُجْزَىٰ"
          ],
          "translation": "he will transgress"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "20:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 312,
          "question": "_____ لَا تَخَافَآ إِنَّنِى مَعَكُمَآ أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "خِلَٰفٍ",
            "قَالَ",
            "رَّبِّكُمْ",
            "يَٰمُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "قَالَ _____ تَخَافَآ إِنَّنِى مَعَكُمَآ أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "فَكَذَٰلِكَ",
            "لَا",
            "مِّنِّى"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "قَالَ لَا _____ إِنَّنِى مَعَكُمَآ أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
          "answer": "تَخَافَآ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "ﱟ",
            "تَخَافَآ"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 315,
          "question": "قَالَ لَا تَخَافَآ _____ مَعَكُمَآ أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
          "answer": "إِنَّنِى",
          "options": [
            "إِنَّنِى",
            "فَيَحِلَّ",
            "ﰙ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "قَالَ لَا تَخَافَآ إِنَّنِى _____ أَسْمَعُ وَأَرَىٰ",
          "answer": "مَعَكُمَآ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "مَعَكُمَآ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "رِزْقًا"
          ],
          "translation": "with you both"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "قَالَ لَا تَخَافَآ إِنَّنِى مَعَكُمَآ _____ وَأَرَىٰ",
          "answer": "أَسْمَعُ",
          "options": [
            "أَسْمَعُ",
            "وَأَجَلٌ",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "I hear"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "قَالَ لَا تَخَافَآ إِنَّنِى مَعَكُمَآ أَسْمَعُ _____",
          "answer": "وَأَرَىٰ",
          "options": [
            "وَأَرَىٰ",
            "ﰐ",
            "قَالَ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "and I see"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "20:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 319,
          "question": "_____ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "فَأْتِيَاهُ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "فَأْتِيَاهُ",
            "تَعْجَلْ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ"
          ],
          "translation": "So go to him"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "فَأْتِيَاهُ _____ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "فَقُولَآ",
          "options": [
            "بِمَا",
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "فَقُولَآ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ _____ رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "إِنَّا",
            "أَمْ",
            "ﱃ"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا _____ رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "رَسُولَا",
          "options": [
            "هَوَىٰهُ",
            "أُوتِيتَ",
            "رَسُولَا",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "both (are) Messengers"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا _____ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "رَبِّكَ",
            "نَجْزِى",
            "هَلْ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ _____ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "فَأَرْسِلْ",
          "options": [
            "فَأَرْسِلْ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِّنِّى",
            "ٱلْقَوْمِ"
          ],
          "translation": "so send"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مَعَنَا",
          "options": [
            "غَشِيَهُمْ",
            "سَوَّلَتْ",
            "أَمْرِى",
            "مَعَنَا"
          ],
          "translation": "with us"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "بَنِىٓ",
            "إِلَىٰٓ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 327,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ _____ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "ﰋ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "نَّكُونَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "يَعِدْكُمْ",
            "نُخْرِجُكُمْ",
            "وَلَا",
            "ﱈ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا _____ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "تُعَذِّبْهُمْ",
          "options": [
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "أَنْعَٰمَكُمْ",
            "فَغَوَىٰ",
            "أُمِّكَ"
          ],
          "translation": "torment them"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ _____ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَٱجْعَلْ",
            "قَدْ",
            "إِنَّآ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ _____ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "جِئْنَٰكَ",
          "options": [
            "مَا",
            "جِئْنَٰكَ",
            "فِى",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "we came to you"
        },
        {
          "question_id": 332,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ _____ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "مِّنْ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "with a Sign"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ _____ رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "إِلَّا",
            "زِينَةِ",
            "وَنَخْزَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن _____ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "وَٱنظُرْ",
            "غَضَبِى",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ _____ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "وَٱلسَّلَٰمُ",
          "options": [
            "ﰸ",
            "وَٱلسَّلَٰمُ",
            "إِنَّمَا",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "And peace"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ _____ مَنِ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "هُدًى",
            "قَالُوٓا۟",
            "لَهُۥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ _____ ٱتَّبَعَ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "ءَاذَنَ",
            "مَنِ",
            "أَيُّنَآ",
            "مِّنِّى"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ _____ ٱلْهُدَىٰٓ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "فِيهَا",
            "لَهُۥ",
            "بَيْضَآءَ"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 339,
          "question": "فَأْتِيَاهُ فَقُولَآ إِنَّا رَسُولَا رَبِّكَ فَأَرْسِلْ مَعَنَا بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَا تُعَذِّبْهُمْ قَدْ جِئْنَٰكَ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّكَ وَٱلسَّلَٰمُ عَلَىٰ مَنِ ٱتَّبَعَ _____",
          "answer": "ٱلْهُدَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "عَلَيْكَ",
            "وَمَا",
            "ٱلْهُدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "the Guidance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "20:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 340,
          "question": "_____ قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "مِن",
            "وَعِصِيُّهُمْ",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Indeed, we"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "إِنَّا _____ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "فَكَذَٰلِكَ",
            "قَدْ",
            "وَقَدْ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "إِنَّا قَدْ _____ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "أُوحِىَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أُوحِىَ",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "وَأْمُرْ"
          ],
          "translation": "it has been revealed"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ _____ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "إِلَيْنَآ",
          "options": [
            "بِحَمْدِ",
            "إِلَيْنَآ",
            "إِنَّهُۥ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ _____ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "أَنَّ",
          "options": [
            "ءَاتِيكُم",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "أَنَّ",
            "ﱁ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ _____ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "ٱلْعَذَابَ",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "ٱلْعَذَابَ",
            "خَابَ",
            "سَٰحِرٍ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 346,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ _____ مَن كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "عَلَىٰ",
            "رَبِّى",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(will be) on"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ _____ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ٱلنَّارِ",
            "كَذِبًا",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "(one) who"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن _____ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ﱞ",
            "كَذَّبَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "denies"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّا قَدْ أُوحِىَ إِلَيْنَآ أَنَّ ٱلْعَذَابَ عَلَىٰ مَن كَذَّبَ _____",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "ﱟ",
            "تَتَّبِعَنِ",
            "قَبْضَةً",
            "وَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "and turns away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "20:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 350,
          "question": "_____ فَمَن رَّبُّكُمَا يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "نَّحْنُ",
            "رَبَّهُۥ",
            "قَالَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "قَالَ _____ رَّبُّكُمَا يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "ﰶ",
            "جَهَنَّمَ",
            "قَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "Then who"
        },
        {
          "question_id": 352,
          "question": "قَالَ فَمَن _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "رَّبُّكُمَا",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "رَّبُّكُمَا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "(is) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "قَالَ فَمَن رَّبُّكُمَا _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَقَبْلَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "ٱلْأَيْمَنَ",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "20:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 354,
          "question": "_____ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "فَتَنَّا",
            "قَالَ",
            "سُؤْلَكَ",
            "فَٱجْعَلْ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "قَالَ _____ ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "رَبُّنَا",
          "options": [
            "ٱلسَّاحِرُ",
            "لَهُمْ",
            "رَبُّنَا",
            "عَٰكِفِينَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا _____ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِىٓ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "قَبْلِ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "(is) the One Who"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ _____ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "أَعْطَىٰ",
          "options": [
            "أَزْرِى",
            "فَأَوْجَسَ",
            "لِنَفْتِنَهُمْ",
            "أَعْطَىٰ"
          ],
          "translation": "gave"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ _____ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مَن",
            "أَتَىٰ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(to) every"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ _____ خَلْقَهُۥ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "فِيهَا",
            "ﲁ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ _____ ثُمَّ هَدَىٰ",
          "answer": "خَلْقَهُۥ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِنْ",
            "خَلْقَهُۥ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "its form"
        },
        {
          "question_id": 361,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ _____ هَدَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "لِأَهْلِهِ",
            "زَهْرَةَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "قَالَ رَبُّنَا ٱلَّذِىٓ أَعْطَىٰ كُلَّ شَىْءٍ خَلْقَهُۥ ثُمَّ _____",
          "answer": "هَدَىٰ",
          "options": [
            "ءَانَآئِ",
            "فَٱقْذِفِيهِ",
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "هَدَىٰ"
          ],
          "translation": "He guided (it)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "20:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 363,
          "question": "_____ فَمَا بَالُ ٱلْقُرُونِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "تَسْعَىٰ",
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "ﰑ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "قَالَ _____ بَالُ ٱلْقُرُونِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "فَمَا",
            "حَدِيثُ"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "قَالَ فَمَا _____ ٱلْقُرُونِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "بَالُ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "بَالُ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "(is the) case"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "قَالَ فَمَا بَالُ _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "عِوَجًا",
            "نَرْزُقُكَ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "(of) the generations"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "قَالَ فَمَا بَالُ ٱلْقُرُونِ _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "طُلُوعِ",
            "ٱلصُّورِ",
            "أَرَيْنَٰهُ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "20:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 368,
          "question": "_____ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "أَدُلُّكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "قَالَ _____ عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "عِلْمُهَا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "فَنَبَذْتُهَا",
            "أَجِدُ",
            "عِلْمُهَا"
          ],
          "translation": "Its knowledge"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا _____ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "عِندَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَخَشَعَتِ",
            "عِندَ",
            "وَعَنَتِ"
          ],
          "translation": "(is) with"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ _____ فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَلَا",
            "نَحْنُ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى _____ كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَرَّقْتَ",
            "رَبِّ",
            "لِنَفْسِى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى _____ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "كِتَٰبٍ",
          "options": [
            "تَقُولَ",
            "كِتَٰبٍ",
            "ﰭ",
            "ءَايَٰتِكَ"
          ],
          "translation": "a Record"
        },
        {
          "question_id": 374,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ _____ يَضِلُّ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﱮ",
            "لَّا",
            "سُوًى",
            "رَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 375,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا _____ رَبِّى وَلَا يَنسَى",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "إِنِّىٓ",
            "هَوَىٰهُ",
            "ءَايَةً"
          ],
          "translation": "errs"
        },
        {
          "question_id": 376,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ _____ وَلَا يَنسَى",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "رَبِّى",
            "لَّعَلِّىٓ",
            "يَٰبَنِىٓ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 377,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى _____ يَنسَى",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "لَكَبِيرُكُمُ",
            "وَلَا",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 378,
          "question": "قَالَ عِلْمُهَا عِندَ رَبِّى فِى كِتَٰبٍ لَّا يَضِلُّ رَبِّى وَلَا _____",
          "answer": "يَنسَى",
          "options": [
            "فِى",
            "يَنسِفُهَا",
            "أَعْطَىٰ",
            "يَنسَى"
          ],
          "translation": "forgets"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "20:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 379,
          "question": "_____ جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "وَءَامَنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "سُبُلًا"
          ],
          "translation": "The One Who"
        },
        {
          "question_id": 380,
          "question": "ٱلَّذِى _____ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "جَعَلَ",
            "ﰅ",
            "وَقُل"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 381,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "لَكُمُ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "لَكُمُ",
            "عَزْمًا",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 382,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ _____ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "مَتَّعْنَا",
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 383,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ _____ وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "مَهْدًا",
          "options": [
            "ﰣ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَتَّبِعَنِ",
            "مَهْدًا"
          ],
          "translation": "(as) a bed"
        },
        {
          "question_id": 384,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا _____ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "وَسَلَكَ",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "وَسَلَكَ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "and inserted"
        },
        {
          "question_id": 385,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ _____ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "تَحْزَنَ",
            "لَكُمْ",
            "ٱلْقَيُّومِ",
            "أَمْرِى"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 386,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ _____ سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﱿ",
            "فِيهَا",
            "تَمْشِىٓ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 387,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا _____ وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "سُبُلًا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "سُبُلًا",
            "لِتُخْرِجَنَا",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "ways"
        },
        {
          "question_id": 388,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا _____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "وَأَنزَلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "مِّنْ",
            "طَيِّبَٰتِ",
            "وَأَنزَلَ"
          ],
          "translation": "and sent down"
        },
        {
          "question_id": 389,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰰ",
            "وَإِلَٰهُ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 390,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ _____ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "أَنَا",
            "فِيهَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 391,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "أَتَتْكَ",
            "صَفًّا",
            "عَلَيْكُمُ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 392,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "فَأَخْرَجْنَا",
          "options": [
            "ﱐ",
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "إِلَيْكَ"
          ],
          "translation": "then We (have) brought forth"
        },
        {
          "question_id": 393,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا _____ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ﲂ",
            "بِهِۦٓ",
            "ٱلْخُلْدِ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 394,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ _____ مِّن نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "حَشَرْتَنِىٓ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "غُرُوبِهَا",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "pairs"
        },
        {
          "question_id": 395,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا _____ نَّبَاتٍ شَتَّىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "مِّن",
            "ٱلْجِبَالِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 396,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن _____ شَتَّىٰ",
          "answer": "نَّبَاتٍ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "وَلَوْ",
            "نَّبَاتٍ",
            "ﱤ"
          ],
          "translation": "plants"
        },
        {
          "question_id": 397,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ لَكُمُ ٱلْأَرْضَ مَهْدًا وَسَلَكَ لَكُمْ فِيهَا سُبُلًا وَأَنزَلَ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً فَأَخْرَجْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّن نَّبَاتٍ _____",
          "answer": "شَتَّىٰ",
          "options": [
            "شَتَّىٰ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَن",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "diverse"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "20:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 398,
          "question": "_____ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "بِقَبَسٍ",
            "كُلُوا۟",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 399,
          "question": "كُلُوا۟ _____ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "وَٱرْعَوْا۟",
          "options": [
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "فِيهَا",
            "وَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "and pasture"
        },
        {
          "question_id": 400,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "أَنْعَٰمَكُمْ",
          "options": [
            "أَمْتًا",
            "وَلِتُصْنَعَ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "أَنْعَٰمَكُمْ"
          ],
          "translation": "your cattle"
        },
        {
          "question_id": 401,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "ﱶ",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 402,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "هَٰذِهِ",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 403,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﱐ",
            "أَوْ",
            "نَارًا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 404,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "جَعَلَ",
            "عَدُوٌّ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 405,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "تَفْتَرُوا۟",
            "رَبِّى",
            "لِّأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "for possessors"
        },
        {
          "question_id": 406,
          "question": "كُلُوا۟ وَٱرْعَوْا۟ أَنْعَٰمَكُمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلنُّهَىٰ",
          "options": [
            "زَهْرَةَ",
            "أَدُلُّكَ",
            "قُرْءَانًا",
            "ٱلنُّهَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) intelligence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "20:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 407,
          "question": "_____ خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مَن",
            "مِنْهَا",
            "فِى",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "From it"
        },
        {
          "question_id": 408,
          "question": "مِنْهَا _____ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "خَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "لَّدُنَّا",
            "ﱟ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "We created you"
        },
        {
          "question_id": 409,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ _____ نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَفِيهَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتُنَا",
            "كِتَٰبٍ",
            "وَفِيهَا",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and in it"
        },
        {
          "question_id": 410,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا _____ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "نُعِيدُكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "نُعِيدُكُمْ",
            "تَجْهَرْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "We will return you"
        },
        {
          "question_id": 411,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ _____ نُخْرِجُكُمْ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "وَمِنْهَا",
          "options": [
            "مَتَّعْنَا",
            "وَمِنْهَا",
            "وَلَآ",
            "تَعْرَىٰ"
          ],
          "translation": "and from it"
        },
        {
          "question_id": 412,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا _____ تَارَةً أُخْرَىٰ",
          "answer": "نُخْرِجُكُمْ",
          "options": [
            "عَصَاىَ",
            "مِنَ",
            "نُخْرِجُكُمْ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We will bring you out"
        },
        {
          "question_id": 413,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ _____ أُخْرَىٰ",
          "answer": "تَارَةً",
          "options": [
            "وَيَسِّرْ",
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "عَرَبِيًّا",
            "تَارَةً"
          ],
          "translation": "time"
        },
        {
          "question_id": 414,
          "question": "مِنْهَا خَلَقْنَٰكُمْ وَفِيهَا نُعِيدُكُمْ وَمِنْهَا نُخْرِجُكُمْ تَارَةً _____",
          "answer": "أُخْرَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "غَنَمِى",
            "لِّأُو۟لِى",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "20:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 415,
          "question": "_____ أَرَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "خَلْقَهُۥ",
            "أَن",
            "أَلَمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 416,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ءَايَٰتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
          "answer": "أَرَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "أَرَيْنَٰهُ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "لِيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "We showed him"
        },
        {
          "question_id": 417,
          "question": "وَلَقَدْ أَرَيْنَٰهُ _____ كُلَّهَا فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
          "answer": "ءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "ءَايَٰتِنَا",
            "أَتَوَكَّؤُا۟",
            "يُخْرِجَنَّكُمَا",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 418,
          "question": "وَلَقَدْ أَرَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا _____ فَكَذَّبَ وَأَبَىٰ",
          "answer": "كُلَّهَا",
          "options": [
            "كُلَّهَا",
            "فَنَسِيتَهَا",
            "يُؤْمِنۢ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "all of them"
        },
        {
          "question_id": 419,
          "question": "وَلَقَدْ أَرَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا كُلَّهَا _____ وَأَبَىٰ",
          "answer": "فَكَذَّبَ",
          "options": [
            "فَنَتَّبِعَ",
            "وَنَخْزَىٰ",
            "فَكَذَّبَ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "but he denied"
        },
        {
          "question_id": 420,
          "question": "وَلَقَدْ أَرَيْنَٰهُ ءَايَٰتِنَا كُلَّهَا فَكَذَّبَ _____",
          "answer": "وَأَبَىٰ",
          "options": [
            "ﱒ",
            "وَأَبَىٰ",
            "سَوْءَٰتُهُمَا",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "and refused"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "57",
      "ayah_key": "20:57",
      "questions": [
        {
          "question_id": 421,
          "question": "_____ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "سِيرَتَهَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 422,
          "question": "قَالَ _____ لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَجِئْتَنَا",
          "options": [
            "وَأَجَلٌ",
            "تَتَّبِعَنِ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "وَٱرْعَوْا۟"
          ],
          "translation": "Have you come to us"
        },
        {
          "question_id": 423,
          "question": "قَالَ أَجِئْتَنَا _____ مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "لِتُخْرِجَنَا",
          "options": [
            "لِتُخْرِجَنَا",
            "فِى",
            "ﰰ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "to drive us out"
        },
        {
          "question_id": 424,
          "question": "قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا _____ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مِنَ",
            "أَعْمَىٰ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 425,
          "question": "قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ _____ بِسِحْرِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَرْضِنَا",
          "options": [
            "ٱلْيَمِّ",
            "ذِكْرِى",
            "عَزْمًا",
            "أَرْضِنَا"
          ],
          "translation": "our land"
        },
        {
          "question_id": 426,
          "question": "قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "بِسِحْرِكَ",
          "options": [
            "بِسِحْرِكَ",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "ﰺ"
          ],
          "translation": "with your magic"
        },
        {
          "question_id": 427,
          "question": "قَالَ أَجِئْتَنَا لِتُخْرِجَنَا مِنْ أَرْضِنَا بِسِحْرِكَ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "ﱋ",
            "نُخْلِفُهُۥ",
            "تَرَىٰ",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "58",
      "ayah_key": "20:58",
      "questions": [
        {
          "question_id": 428,
          "question": "_____ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ",
          "options": [
            "فَرَّقْتَ",
            "فَلَنَأْتِيَنَّكَ",
            "بِحَمْدِ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Then we will surely produce for you"
        },
        {
          "question_id": 429,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ _____ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "بِسِحْرٍ",
          "options": [
            "بِسِحْرٍ",
            "خَلَقْنَٰكُمْ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "وَعِصِيُّهُمْ"
          ],
          "translation": "magic"
        },
        {
          "question_id": 430,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ _____ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "مِّثْلِهِۦ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "كَيْدُ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "like it"
        },
        {
          "question_id": 431,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ _____ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "فَٱجْعَلْ",
          "options": [
            "خُوَارٌ",
            "فَٱجْعَلْ",
            "ﱐ",
            "فَأَخْلَفْتُم"
          ],
          "translation": "So make"
        },
        {
          "question_id": 432,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ _____ وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "بَيْنَنَا",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "عِلْمًا",
            "وَلَا",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ"
          ],
          "translation": "between us"
        },
        {
          "question_id": 433,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا _____ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "وَبَيْنَكَ",
          "options": [
            "هَدَىٰ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "بَصِيرًا",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "and between you"
        },
        {
          "question_id": 434,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ _____ لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "مَوْعِدًا",
          "options": [
            "مَوْعِدًا",
            "لَا",
            "ٱلَّذِى",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "an appointment"
        },
        {
          "question_id": 435,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا _____ نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "أَتَىٰهَا",
            "عَلَيْكُمْ",
            "ذِكْرًا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 436,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا _____ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "نُخْلِفُهُۥ",
          "options": [
            "ﱱ",
            "مَا",
            "قَوْلًا",
            "نُخْلِفُهُۥ"
          ],
          "translation": "we will fail it"
        },
        {
          "question_id": 437,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ _____ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "فَنَتَّبِعَ",
            "أَعْرَضَ",
            "يَبَسًا"
          ],
          "translation": "[we]"
        },
        {
          "question_id": 438,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ _____ أَنتَ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "لِتَشْقَىٰٓ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "وَلَآ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 439,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ _____ مَكَانًا سُوًى",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "أَنتَ",
            "لِّى",
            "وَٱللَّهُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 440,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ _____ سُوًى",
          "answer": "مَكَانًا",
          "options": [
            "لَعَلَّكَ",
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "وَمُوسَىٰ",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "(in) a place"
        },
        {
          "question_id": 441,
          "question": "فَلَنَأْتِيَنَّكَ بِسِحْرٍ مِّثْلِهِۦ فَٱجْعَلْ بَيْنَنَا وَبَيْنَكَ مَوْعِدًا لَّا نُخْلِفُهُۥ نَحْنُ وَلَآ أَنتَ مَكَانًا _____",
          "answer": "سُوًى",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "مُّوسَىٰ",
            "فَكَذَٰلِكَ",
            "سُوًى"
          ],
          "translation": "even"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "59",
      "ayah_key": "20:59",
      "questions": [
        {
          "question_id": 442,
          "question": "_____ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ وَأَن يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَيْنُهَا",
            "ءَايَٰتِكَ",
            "لِىٓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 443,
          "question": "قَالَ _____ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ وَأَن يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "مَوْعِدُكُمْ",
          "options": [
            "أَذِنَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "يُرِيدَانِ",
            "مَوْعِدُكُمْ"
          ],
          "translation": "Your appointment"
        },
        {
          "question_id": 444,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ _____ ٱلزِّينَةِ وَأَن يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "كَذَّبَ",
            "لَهُمُ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "(is on the) day"
        },
        {
          "question_id": 445,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ _____ وَأَن يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "ٱلزِّينَةِ",
          "options": [
            "ٱلزِّينَةِ",
            "ءَانَآئِ",
            "لَآ",
            "ٱلسَّاحِرُ"
          ],
          "translation": "(of) the festival"
        },
        {
          "question_id": 446,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ _____ يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "وَأَن",
          "options": [
            "لَا",
            "لَهُۥ",
            "عَلَيْهِ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "and that"
        },
        {
          "question_id": 447,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ وَأَن _____ ٱلنَّاسُ ضُحًى",
          "answer": "يُحْشَرَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمَا",
            "مُوسَىٰٓ",
            "يُحْشَرَ",
            "وَلَٰكِنَّا"
          ],
          "translation": "will be assembled"
        },
        {
          "question_id": 448,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ وَأَن يُحْشَرَ _____ ضُحًى",
          "answer": "ٱلنَّاسُ",
          "options": [
            "جِئْنَٰكَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "وَلَقَدْ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "the people"
        },
        {
          "question_id": 449,
          "question": "قَالَ مَوْعِدُكُمْ يَوْمُ ٱلزِّينَةِ وَأَن يُحْشَرَ ٱلنَّاسُ _____",
          "answer": "ضُحًى",
          "options": [
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "ﰌ",
            "نَّبْرَحَ",
            "ضُحًى"
          ],
          "translation": "(at) forenoon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "60",
      "ayah_key": "20:60",
      "questions": [
        {
          "question_id": 450,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُۥ ثُمَّ أَتَىٰ",
          "answer": "فَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "إِنَّمَآ",
            "عَلَيْهِ",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "Then went away"
        },
        {
          "question_id": 451,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ _____ فَجَمَعَ كَيْدَهُۥ ثُمَّ أَتَىٰ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "مَوْعِدَكَ",
            "ﰾ",
            "إِلَيْكَ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 452,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ _____ كَيْدَهُۥ ثُمَّ أَتَىٰ",
          "answer": "فَجَمَعَ",
          "options": [
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "فَجَمَعَ",
            "ٱلْمُقَدَّسِ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "and put together"
        },
        {
          "question_id": 453,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ _____ ثُمَّ أَتَىٰ",
          "answer": "كَيْدَهُۥ",
          "options": [
            "كَيْدَهُۥ",
            "لَمْ",
            "ءَامَنتُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "his plan"
        },
        {
          "question_id": 454,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُۥ _____ أَتَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "ثُمَّ",
            "يُفْلِحُ",
            "طَغَىٰ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 455,
          "question": "فَتَوَلَّىٰ فِرْعَوْنُ فَجَمَعَ كَيْدَهُۥ ثُمَّ _____",
          "answer": "أَتَىٰ",
          "options": [
            "فَٱضْرِبْ",
            "أَتَىٰ",
            "ٱللَّهُ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "came"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "61",
      "ayah_key": "20:61",
      "questions": [
        {
          "question_id": 456,
          "question": "_____ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فِيهَا",
            "أَلَّا",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "Said"
        },
        {
          "question_id": 457,
          "question": "قَالَ _____ مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "قَدْ",
            "خِلَٰفٍ",
            "إِنَّنَا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 458,
          "question": "قَالَ لَهُم _____ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "قُلْ",
            "عُقْدَةً",
            "مُّوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 459,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ _____ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "وَيْلَكُمْ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "فِى",
            "ٱلْكُبْرَى",
            "وَيْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "Woe to you"
        },
        {
          "question_id": 460,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ _____ تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "تَخْرُجْ",
            "لَا",
            "عَدُوٌّ",
            "هَوَىٰهُ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 461,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا _____ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "تَفْتَرُوا۟",
          "options": [
            "تَفْتَرُوا۟",
            "وَعْدًا",
            "أَوْزَارًا",
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ"
          ],
          "translation": "invent"
        },
        {
          "question_id": 462,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ _____ ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ﱋ",
            "قَالَ",
            "مُوسَىٰ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 463,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى _____ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "ﲂ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 464,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ _____ فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "كَذِبًا",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "مِن",
            "كَذِبًا",
            "وَنَخْزَىٰ"
          ],
          "translation": "a lie"
        },
        {
          "question_id": 465,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا _____ بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "فَيُسْحِتَكُم",
          "options": [
            "تَزَكَّىٰ",
            "يَوْمَ",
            "بَيِّنَةُ",
            "فَيُسْحِتَكُم"
          ],
          "translation": "lest He will destroy you"
        },
        {
          "question_id": 466,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم _____ وَقَدْ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "طَغَىٰ",
            "خِلَٰفٍ",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "with a punishment"
        },
        {
          "question_id": 467,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ _____ خَابَ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "رَبِّ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 468,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ _____ مَنِ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "خَابَ",
          "options": [
            "وَلَوْ",
            "إِلَيْكَ",
            "خَابَ",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "he failed"
        },
        {
          "question_id": 469,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ _____ ٱفْتَرَىٰ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْمُقَدَّسِ",
            "نُعِيدُكُمْ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 470,
          "question": "قَالَ لَهُم مُّوسَىٰ وَيْلَكُمْ لَا تَفْتَرُوا۟ عَلَى ٱللَّهِ كَذِبًا فَيُسْحِتَكُم بِعَذَابٍ وَقَدْ خَابَ مَنِ _____",
          "answer": "ٱفْتَرَىٰ",
          "options": [
            "عِجْلًا",
            "أَرْضِكُم",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "ٱفْتَرَىٰ"
          ],
          "translation": "invented"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "62",
      "ayah_key": "20:62",
      "questions": [
        {
          "question_id": 471,
          "question": "_____ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَىٰ",
          "answer": "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
          "options": [
            "ﲃ",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
            "وَأَلْقِ",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "Then they disputed"
        },
        {
          "question_id": 472,
          "question": "فَتَنَٰزَعُوٓا۟ _____ بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَىٰ",
          "answer": "أَمْرَهُم",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "ﱽ",
            "أَمْرَهُم",
            "هَدَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) their affair"
        },
        {
          "question_id": 473,
          "question": "فَتَنَٰزَعُوٓا۟ أَمْرَهُم _____ وَأَسَرُّوا۟ ٱلنَّجْوَىٰ",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "وَإِنِّى",
            "ٱلَّذِى",
            "بَيْنَهُمْ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "among them"
        },
        {
          "question_id": 474,
          "question": "فَتَنَٰزَعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ _____ ٱلنَّجْوَىٰ",
          "answer": "وَأَسَرُّوا۟",
          "options": [
            "بِرَبِّ",
            "ضَلُّوٓا۟",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "and they kept secret"
        },
        {
          "question_id": 475,
          "question": "فَتَنَٰزَعُوٓا۟ أَمْرَهُم بَيْنَهُمْ وَأَسَرُّوا۟ _____",
          "answer": "ٱلنَّجْوَىٰ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "وَلَا",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "the private conversation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "63",
      "ayah_key": "20:63",
      "questions": [
        {
          "question_id": 476,
          "question": "_____ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "ﰷ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 477,
          "question": "قَالُوٓا۟ _____ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "نَرْزُقُكَ",
            "إِنْ",
            "كَيْدَهُۥ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 478,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ _____ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "هَٰذَٰنِ",
          "options": [
            "ﰼ",
            "يَحِلَّ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "هَٰذَٰنِ"
          ],
          "translation": "these two"
        },
        {
          "question_id": 479,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ _____ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "لَسَٰحِرَٰنِ",
          "options": [
            "لَسَٰحِرَٰنِ",
            "عَدُوٌّ",
            "فَأَكَلَا",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "[two] magicians"
        },
        {
          "question_id": 480,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ _____ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "يُرِيدَانِ",
          "options": [
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "وَإِذْ",
            "يُرِيدَانِ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "they intend"
        },
        {
          "question_id": 481,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ _____ يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "قُلْنَا",
            "فِرْعَوْنُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 482,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن _____ مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "يُخْرِجَاكُم",
          "options": [
            "ءَانَآئِ",
            "مِنْهَا",
            "يُؤْمِنُ",
            "يُخْرِجَاكُم"
          ],
          "translation": "they drive you out"
        },
        {
          "question_id": 483,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم _____ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "يَفْرُطَ",
            "وَطَفِقَا",
            "وَمِنْهَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 484,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ _____ بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "أَرْضِكُم",
          "options": [
            "أَرْضِكُم",
            "أَعْرَضَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "your land"
        },
        {
          "question_id": 485,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم _____ وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "بِسِحْرِهِمَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "تَخَفْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "بِسِحْرِهِمَا"
          ],
          "translation": "with their magic"
        },
        {
          "question_id": 486,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا _____ بِطَرِيقَتِكُمُ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "وَيَذْهَبَا",
          "options": [
            "قَبْضَةً",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "وَيَذْهَبَا",
            "أُو۟لَآءِ"
          ],
          "translation": "and do away"
        },
        {
          "question_id": 487,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا _____ ٱلْمُثْلَىٰ",
          "answer": "بِطَرِيقَتِكُمُ",
          "options": [
            "أُمِّكَ",
            "مَنِ",
            "بِهَا",
            "بِطَرِيقَتِكُمُ"
          ],
          "translation": "with your way"
        },
        {
          "question_id": 488,
          "question": "قَالُوٓا۟ إِنْ هَٰذَٰنِ لَسَٰحِرَٰنِ يُرِيدَانِ أَن يُخْرِجَاكُم مِّنْ أَرْضِكُم بِسِحْرِهِمَا وَيَذْهَبَا بِطَرِيقَتِكُمُ _____",
          "answer": "ٱلْمُثْلَىٰ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "ٱلْمُثْلَىٰ",
            "فِى",
            "ﰵ"
          ],
          "translation": "the exemplary"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "64",
      "ayah_key": "20:64",
      "questions": [
        {
          "question_id": 489,
          "question": "_____ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "فَأَجْمِعُوا۟",
          "options": [
            "فَأَجْمِعُوا۟",
            "فِى",
            "بِٱلسَّاحِلِ",
            "وَمَنِ"
          ],
          "translation": "So put together"
        },
        {
          "question_id": 490,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ _____ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "كَيْدَكُمْ",
          "options": [
            "كَيْدَكُمْ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "دَرَكًا",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "your plan"
        },
        {
          "question_id": 491,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ _____ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "مَنِ",
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 492,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ _____ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "ٱئْتُوا۟",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "ٱئْتُوا۟",
            "فِى",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "come"
        },
        {
          "question_id": 493,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ _____ وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "جُذُوعِ",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "(in) a line"
        },
        {
          "question_id": 494,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا _____ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "يَتَّبِعُونَ",
            "مِنَ",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 495,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ _____ ٱلْيَوْمَ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "أَفْلَحَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "فَأَخْلَفْتُم",
            "وَلَآ",
            "أَفْلَحَ"
          ],
          "translation": "(will be) successful"
        },
        {
          "question_id": 496,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ _____ مَنِ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "نَجْزِى",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "تَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 497,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ _____ ٱسْتَعْلَىٰ",
          "answer": "مَنِ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "لَغَفَّارٌ",
            "يَعِدْكُمْ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 498,
          "question": "فَأَجْمِعُوا۟ كَيْدَكُمْ ثُمَّ ٱئْتُوا۟ صَفًّا وَقَدْ أَفْلَحَ ٱلْيَوْمَ مَنِ _____",
          "answer": "ٱسْتَعْلَىٰ",
          "options": [
            "تَطْغَوْا۟",
            "ٱسْتَعْلَىٰ",
            "يَوْمًا",
            "فَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "overcomes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "65",
      "ayah_key": "20:65",
      "questions": [
        {
          "question_id": 499,
          "question": "_____ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "فَلَأُقَطِّعَنَّ",
            "وَلَمْ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 500,
          "question": "قَالُوا۟ _____ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "لِّسَانِى",
            "مِّنِّى",
            "بَيْنَنَا"
          ],
          "translation": "O Musa"
        },
        {
          "question_id": 501,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ _____ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "إِمَّآ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "قَوْلًا",
            "فَلَا",
            "إِمَّآ"
          ],
          "translation": "Either"
        },
        {
          "question_id": 502,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ _____ تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "أَن",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 503,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن _____ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "تُلْقِىَ",
          "options": [
            "تُلْقِىَ",
            "ﱡ",
            "فَيَحِلَّ",
            "وَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "you throw"
        },
        {
          "question_id": 504,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ _____ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "وَإِمَّآ",
          "options": [
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "غُرُوبِهَا",
            "أَنتَ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 505,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ _____ نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "رَّبِّكَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 506,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن _____ أَوَّلَ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "نَّكُونَ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "نَّكُونَ",
            "ٱخْتَرْتُكَ",
            "أَهْلِ"
          ],
          "translation": "we will be"
        },
        {
          "question_id": 507,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ _____ مَنْ أَلْقَىٰ",
          "answer": "أَوَّلَ",
          "options": [
            "إِلَيْنَا",
            "أَسِفًا",
            "لَا",
            "أَوَّلَ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 508,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ _____ أَلْقَىٰ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ثُمَّ",
            "ﱇ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 509,
          "question": "قَالُوا۟ يَٰمُوسَىٰٓ إِمَّآ أَن تُلْقِىَ وَإِمَّآ أَن نَّكُونَ أَوَّلَ مَنْ _____",
          "answer": "أَلْقَىٰ",
          "options": [
            "أَلْقَىٰ",
            "وَلَا",
            "رَبَّهُۥ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "throws"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "66",
      "ayah_key": "20:66",
      "questions": [
        {
          "question_id": 510,
          "question": "_____ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "فَإِمَّا",
            "قَالَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 511,
          "question": "قَالَ _____ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "أَعْرَضَ",
            "مِن",
            "قَالَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 512,
          "question": "قَالَ بَلْ _____ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "أَلْقُوا۟",
          "options": [
            "وَأَقِمِ",
            "أَلْقُوا۟",
            "أَثَرِى",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "you throw"
        },
        {
          "question_id": 513,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ _____ حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "فَإِذَا",
            "تَخَافَآ",
            "ﲂ"
          ],
          "translation": "Then behold"
        },
        {
          "question_id": 514,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا _____ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "حِبَالُهُمْ",
          "options": [
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "وَلَآ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "حِبَالُهُمْ"
          ],
          "translation": "Their ropes"
        },
        {
          "question_id": 515,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ _____ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "وَعِصِيُّهُمْ",
          "options": [
            "إِبْلِيسَ",
            "وَعِصِيُّهُمْ",
            "عِلْمًا",
            "ﱯ"
          ],
          "translation": "and their staffs"
        },
        {
          "question_id": 516,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ _____ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "يُخَيَّلُ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "يُخَيَّلُ",
            "غَضْبَٰنَ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "seemed"
        },
        {
          "question_id": 517,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ _____ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "عَٰكِفِينَ",
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 518,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ _____ سِحْرِهِمْ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "ﰳ",
            "صَفْصَفًا"
          ],
          "translation": "by"
        },
        {
          "question_id": 519,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن _____ أَنَّهَا تَسْعَىٰ",
          "answer": "سِحْرِهِمْ",
          "options": [
            "أَفَعَصَيْتَ",
            "سِحْرِهِمْ",
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "their magic"
        },
        {
          "question_id": 520,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ _____ تَسْعَىٰ",
          "answer": "أَنَّهَا",
          "options": [
            "فَأَوْجَسَ",
            "أَنَّهَا",
            "غَضَبِى",
            "لَّعَلِّىٓ"
          ],
          "translation": "that they"
        },
        {
          "question_id": 521,
          "question": "قَالَ بَلْ أَلْقُوا۟ فَإِذَا حِبَالُهُمْ وَعِصِيُّهُمْ يُخَيَّلُ إِلَيْهِ مِن سِحْرِهِمْ أَنَّهَا _____",
          "answer": "تَسْعَىٰ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "تَسْعَىٰ",
            "مِنَ",
            "بِسِحْرِكَ"
          ],
          "translation": "(were) moving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "67",
      "ayah_key": "20:67",
      "questions": [
        {
          "question_id": 522,
          "question": "_____ فِى نَفْسِهِۦ خِيفَةً مُّوسَىٰ",
          "answer": "فَأَوْجَسَ",
          "options": [
            "ٱفْتَرَىٰ",
            "رَّبِّهِۦٓ",
            "بِعَذَابٍ",
            "فَأَوْجَسَ"
          ],
          "translation": "So sensed"
        },
        {
          "question_id": 523,
          "question": "فَأَوْجَسَ _____ نَفْسِهِۦ خِيفَةً مُّوسَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "أَنَا",
            "أَكْرَهْتَنَا",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 524,
          "question": "فَأَوْجَسَ فِى _____ خِيفَةً مُّوسَىٰ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "نَفْسِهِۦ",
            "خُذْهَا",
            "عُقْدَةً"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 525,
          "question": "فَأَوْجَسَ فِى نَفْسِهِۦ _____ مُّوسَىٰ",
          "answer": "خِيفَةً",
          "options": [
            "أَهْلَكَ",
            "خِيفَةً",
            "إِنَّهُۥ",
            "قَبْلَهُم"
          ],
          "translation": "a fear"
        },
        {
          "question_id": 526,
          "question": "فَأَوْجَسَ فِى نَفْسِهِۦ خِيفَةً _____",
          "answer": "مُّوسَىٰ",
          "options": [
            "مُّوسَىٰ",
            "أَرَيْنَٰهُ",
            "تَسْعَىٰ",
            "ٱلسَّاحِرُ"
          ],
          "translation": "Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "68",
      "ayah_key": "20:68",
      "questions": [
        {
          "question_id": 527,
          "question": "_____ لَا تَخَفْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "أَن",
            "عَدُوِّكُمْ",
            "يَحِلَّ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 528,
          "question": "قُلْنَا _____ تَخَفْ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "لَا",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 529,
          "question": "قُلْنَا لَا _____ إِنَّكَ أَنتَ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "تَخَفْ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰٓ",
            "هِىَ",
            "تَخَفْ",
            "فَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 530,
          "question": "قُلْنَا لَا تَخَفْ _____ أَنتَ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "فَنَسِىَ",
            "قُلْنَا",
            "ضَرًّا"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 531,
          "question": "قُلْنَا لَا تَخَفْ إِنَّكَ _____ ٱلْأَعْلَىٰ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "أَنتَ",
            "لَّدُنَّا",
            "رَبُّنَا"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 532,
          "question": "قُلْنَا لَا تَخَفْ إِنَّكَ أَنتَ _____",
          "answer": "ٱلْأَعْلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "مِّن",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "خَلَقَ"
          ],
          "translation": "(will be) superior"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "69",
      "ayah_key": "20:69",
      "questions": [
        {
          "question_id": 533,
          "question": "_____ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "وَأَلْقِ",
          "options": [
            "بِعِبَادِى",
            "بِقَبَسٍ",
            "وَأَلْقِ",
            "يَأْتِينَا"
          ],
          "translation": "And throw"
        },
        {
          "question_id": 534,
          "question": "وَأَلْقِ _____ فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "مِنْ",
            "وَلَا",
            "ٱلْأَرْضِ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 535,
          "question": "وَأَلْقِ مَا _____ يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "وَنَحْشُرُ",
            "فِى",
            "ٱلسَّاحِرُ"
          ],
          "translation": "(is) in"
        },
        {
          "question_id": 536,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى _____ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "يَمِينِكَ",
          "options": [
            "تَخْشَىٰ",
            "إِلَّا",
            "إِلَّآ",
            "يَمِينِكَ"
          ],
          "translation": "your right hand"
        },
        {
          "question_id": 537,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ _____ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "تَلْقَفْ",
          "options": [
            "تَلْقَفْ",
            "ٱذْهَبْ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "يَبْنَؤُمَّ"
          ],
          "translation": "it will swallow up"
        },
        {
          "question_id": 538,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ _____ صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مِنْ",
            "هُوَ",
            "هَدَىٰ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 539,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا _____ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "صَنَعُوٓا۟",
          "options": [
            "صَنَعُوٓا۟",
            "مِن",
            "هُوَ",
            "لَّن"
          ],
          "translation": "they have made"
        },
        {
          "question_id": 540,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ _____ صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "إِنَّمَا",
            "نَجِدْ",
            "ٱلْوَعِيدِ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 541,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا _____ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "صَنَعُوا۟",
          "options": [
            "غَضَبِى",
            "أَسِفًا",
            "صَنَعُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "they (have) made"
        },
        {
          "question_id": 542,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ _____ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "كَيْدُ",
          "options": [
            "كَيْدُ",
            "يَضِلُّ",
            "تَعْجَلْ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "a trick"
        },
        {
          "question_id": 543,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ _____ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "سَٰحِرٍ",
          "options": [
            "بِجُنُودِهِۦ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "فَلَا",
            "سَٰحِرٍ"
          ],
          "translation": "(of) a magician"
        },
        {
          "question_id": 544,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ _____ يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 545,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا _____ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "يُفْلِحُ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "يُفْلِحُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "will be successful"
        },
        {
          "question_id": 546,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ _____ حَيْثُ أَتَىٰ",
          "answer": "ٱلسَّاحِرُ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "نَّحْنُ",
            "لَآ",
            "ٱلسَّاحِرُ"
          ],
          "translation": "the magician"
        },
        {
          "question_id": 547,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ _____ أَتَىٰ",
          "answer": "حَيْثُ",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "حَيْثُ",
            "فِى",
            "هَٰرُونَ"
          ],
          "translation": "wherever"
        },
        {
          "question_id": 548,
          "question": "وَأَلْقِ مَا فِى يَمِينِكَ تَلْقَفْ مَا صَنَعُوٓا۟ إِنَّمَا صَنَعُوا۟ كَيْدُ سَٰحِرٍ وَلَا يُفْلِحُ ٱلسَّاحِرُ حَيْثُ _____",
          "answer": "أَتَىٰ",
          "options": [
            "أَنَّآ",
            "إِنَّ",
            "إِنَّمَا",
            "أَتَىٰ"
          ],
          "translation": "he comes"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "70",
      "ayah_key": "20:70",
      "questions": [
        {
          "question_id": 549,
          "question": "_____ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "فَأُلْقِىَ",
          "options": [
            "فَأُلْقِىَ",
            "لِى",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "So were thrown down"
        },
        {
          "question_id": 550,
          "question": "فَأُلْقِىَ _____ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "ٱلسَّحَرَةُ",
          "options": [
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "مِّنَ",
            "قَوْلًا",
            "دَرَكًا"
          ],
          "translation": "the magicians"
        },
        {
          "question_id": 551,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ _____ قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "سُجَّدًا",
          "options": [
            "سُجَّدًا",
            "أَن",
            "حُمِّلْنَآ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "prostrating"
        },
        {
          "question_id": 552,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا _____ ءَامَنَّا بِرَبِّ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "قَالُوٓا۟",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "وَأَخُوكَ",
            "تَسْمَعُ",
            "قَالُوٓا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 553,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ _____ بِرَبِّ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "ﱠ",
            "أَتَىٰكَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "We believe"
        },
        {
          "question_id": 554,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا _____ هَٰرُونَ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "بِرَبِّ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "وَوَٰعَدْنَٰكُمْ",
            "قَالَ",
            "بِرَبِّ"
          ],
          "translation": "in (the) Lord"
        },
        {
          "question_id": 555,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ _____ وَمُوسَىٰ",
          "answer": "هَٰرُونَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هَٰرُونَ",
            "هَٰذَٰنِ",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "(of) Harun"
        },
        {
          "question_id": 556,
          "question": "فَأُلْقِىَ ٱلسَّحَرَةُ سُجَّدًا قَالُوٓا۟ ءَامَنَّا بِرَبِّ هَٰرُونَ _____",
          "answer": "وَمُوسَىٰ",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "يَنسِفُهَا",
            "لِتُخْرِجَنَا",
            "وَمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "71",
      "ayah_key": "20:71",
      "questions": [
        {
          "question_id": 557,
          "question": "_____ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "عَنِ",
            "قَالَ",
            "بِمَلْكِنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 558,
          "question": "قَالَ _____ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ءَامَنتُمْ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "يَٰهَٰرُونُ",
            "طَرِيقَةً",
            "ءَامَنتُمْ"
          ],
          "translation": "You believe"
        },
        {
          "question_id": 559,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ _____ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْقَوْمِ",
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "لَهُۥ",
            "ءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "[to] him"
        },
        {
          "question_id": 560,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ _____ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "مَن",
            "ﲆ",
            "ﱿ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 561,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ _____ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "تُنسَىٰ",
            "أَنْ",
            "تُلْقِىَ",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 562,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ _____ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ءَاذَنَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ءَاذَنَ",
            "إِن"
          ],
          "translation": "I gave permission"
        },
        {
          "question_id": 563,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ _____ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "لَكُمْ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "لَكُمْ",
            "جَزَآءُ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 564,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ _____ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "غَيْرِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِذْ",
            "ﱹ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 565,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ _____ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "لَكَبِيرُكُمُ",
          "options": [
            "لَكَبِيرُكُمُ",
            "ﰥ",
            "سُبُلًا",
            "مِّمَّنْ"
          ],
          "translation": "(is) your chief"
        },
        {
          "question_id": 566,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ _____ عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "بِهِۦ",
            "مَكَانًا",
            "إِلَيْهِ"
          ],
          "translation": "the one who"
        },
        {
          "question_id": 567,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى _____ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "عَلَّمَكُمُ",
          "options": [
            "إِن",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "فَقُولَا",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "taught you"
        },
        {
          "question_id": 568,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ _____ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ٱلسِّحْرَ",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلْحُسْنَىٰ",
            "أُخْرَىٰ",
            "ٱلسِّحْرَ"
          ],
          "translation": "the magic"
        },
        {
          "question_id": 569,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ _____ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "فَلَأُقَطِّعَنَّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "فَلَأُقَطِّعَنَّ",
            "تَنِيَا"
          ],
          "translation": "So surely I will cut off"
        },
        {
          "question_id": 570,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ _____ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "أَيْدِيَكُمْ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "أَيْدِيَكُمْ",
            "عَيْنَيْكَ",
            "عَيْنِىٓ"
          ],
          "translation": "your hands"
        },
        {
          "question_id": 571,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ _____ مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "وَأَرْجُلَكُم",
          "options": [
            "وَأَرْجُلَكُم",
            "يُنفَخُ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "and your feet"
        },
        {
          "question_id": 572,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم _____ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَفَتَنَّٰكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّنْ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 573,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ _____ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "خِلَٰفٍ",
          "options": [
            "تَعْجَلْ",
            "إِلَيْنَا",
            "مِّنْهَا",
            "خِلَٰفٍ"
          ],
          "translation": "opposite sides"
        },
        {
          "question_id": 574,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ _____ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
          "options": [
            "وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
            "عَصَاىَ",
            "حَسَنًا",
            "عَيْنِىٓ"
          ],
          "translation": "and surely I will crucify you"
        },
        {
          "question_id": 575,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ _____ جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَىٰ",
            "ﱐ",
            "لِلْحَىِّ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 576,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى _____ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "جُذُوعِ",
          "options": [
            "جُذُوعِ",
            "فَنَجَّيْنَٰكَ",
            "خَطَٰيَٰنَا",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "(the) trunks"
        },
        {
          "question_id": 577,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ _____ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ٱلنَّخْلِ",
          "options": [
            "يَحْيَىٰ",
            "ٱلنَّخْلِ",
            "وَأَهُشُّ",
            "تَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) date-palms"
        },
        {
          "question_id": 578,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ _____ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "وَلَتَعْلَمُنَّ",
          "options": [
            "فَيَذَرُهَا",
            "وَلَتَعْلَمُنَّ",
            "ﰉ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "and surely you will know"
        },
        {
          "question_id": 579,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ _____ أَشَدُّ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "أَيُّنَآ",
          "options": [
            "يَرْجِعَ",
            "إِذْ",
            "مَهْدًا",
            "أَيُّنَآ"
          ],
          "translation": "which of us"
        },
        {
          "question_id": 580,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ _____ عَذَابًا وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "عَلَيْهَا",
            "مِّنْ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(is) more severe"
        },
        {
          "question_id": 581,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ _____ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ﱖ",
            "لَهُۥ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "(in) punishment"
        },
        {
          "question_id": 582,
          "question": "قَالَ ءَامَنتُمْ لَهُۥ قَبْلَ أَنْ ءَاذَنَ لَكُمْ إِنَّهُۥ لَكَبِيرُكُمُ ٱلَّذِى عَلَّمَكُمُ ٱلسِّحْرَ فَلَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُم مِّنْ خِلَٰفٍ وَلَأُصَلِّبَنَّكُمْ فِى جُذُوعِ ٱلنَّخْلِ وَلَتَعْلَمُنَّ أَيُّنَآ أَشَدُّ عَذَابًا _____",
          "answer": "وَأَبْقَىٰ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "أَنتَ",
            "بِعَذَابٍ",
            "لِىٓ"
          ],
          "translation": "and more lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "72",
      "ayah_key": "20:72",
      "questions": [
        {
          "question_id": 583,
          "question": "_____ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِلَّا",
            "إِلَيْهِ",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 584,
          "question": "قَالُوا۟ _____ نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "لَن",
            "أَنَا۠",
            "ٱلْهُدَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 585,
          "question": "قَالُوا۟ لَن _____ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "نُّؤْثِرَكَ",
          "options": [
            "نُّؤْثِرَكَ",
            "مِّن",
            "أَتَىٰ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "we will prefer you"
        },
        {
          "question_id": 586,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ _____ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "عَلَىٰ",
            "يَخْشَىٰ",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 587,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ _____ جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَأَرَىٰ",
            "مِّمَّنْ",
            "ﰨ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 588,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا _____ مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "جَآءَنَا",
          "options": [
            "ﱕ",
            "جَآءَنَا",
            "أَسْرِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "has come to us"
        },
        {
          "question_id": 589,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا _____ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "ﰚ",
            "إِلَىٰ",
            "ٱلسَّمَآءِ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 590,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ _____ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "يُخَيَّلُ",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "the clear proofs"
        },
        {
          "question_id": 591,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ _____ فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "وَٱلَّذِى",
          "options": [
            "وَٱلَّذِى",
            "يَضِلُّ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "جُذُوعِ"
          ],
          "translation": "and the One Who"
        },
        {
          "question_id": 592,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى _____ فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "فَطَرَنَا",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "فَتَرْدَىٰ",
            "جَانِبَ",
            "فَطَرَنَا"
          ],
          "translation": "created us"
        },
        {
          "question_id": 593,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا _____ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "فَٱقْضِ",
          "options": [
            "فَأَجْمِعُوا۟",
            "لَن",
            "ٱلْحَقُّ",
            "فَٱقْضِ"
          ],
          "translation": "So decree"
        },
        {
          "question_id": 594,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ _____ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "رَسُولًا",
            "لِى",
            "مَآ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 595,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ _____ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَنتَ",
            "إِنَّا",
            "لَّبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "you"
        },
        {
          "question_id": 596,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ _____ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "قَاضٍ",
          "options": [
            "أُخْتُكَ",
            "فَقَبَضْتُ",
            "قَاضٍ",
            "فَطَرَنَا"
          ],
          "translation": "(are) decreeing"
        },
        {
          "question_id": 597,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ _____ تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "عَٰكِفِينَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "حَيَّةٌ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 598,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا _____ هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "تَقْضِى",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "وَإِنَّ",
            "تَقْضِى",
            "أَكْرَهْتَنَا"
          ],
          "translation": "you can decree"
        },
        {
          "question_id": 599,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى _____ ٱلْحَيَوٰةَ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "هَٰذِهِ",
          "options": [
            "عَهِدْنَآ",
            "فَسَتَعْلَمُونَ",
            "لَهُم",
            "هَٰذِهِ"
          ],
          "translation": "(for) this"
        },
        {
          "question_id": 600,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ _____ ٱلدُّنْيَآ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةَ",
          "options": [
            "وَطَفِقَا",
            "ٱلْحَيَوٰةَ",
            "فَلْيُلْقِهِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "life"
        },
        {
          "question_id": 601,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نُّؤْثِرَكَ عَلَىٰ مَا جَآءَنَا مِنَ ٱلْبَيِّنَٰتِ وَٱلَّذِى فَطَرَنَا فَٱقْضِ مَآ أَنتَ قَاضٍ إِنَّمَا تَقْضِى هَٰذِهِ ٱلْحَيَوٰةَ _____",
          "answer": "ٱلدُّنْيَآ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "ٱلْهُدَىٰٓ",
            "فَكَذَّبَ",
            "ٱلدُّنْيَآ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "73",
      "ayah_key": "20:73",
      "questions": [
        {
          "question_id": 602,
          "question": "_____ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَصَرَّفْنَا",
            "إِنَّآ",
            "أَمْرَهُم"
          ],
          "translation": "Indeed, [we]"
        },
        {
          "question_id": 603,
          "question": "إِنَّآ _____ بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "ءَامَنَّا",
          "options": [
            "فَكَذَٰلِكَ",
            "ءَامَنَّا",
            "كَيْدَهُۥ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "we believe"
        },
        {
          "question_id": 604,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا _____ لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "بِرَبِّنَا",
          "options": [
            "وَخَشَعَتِ",
            "أُوحِىَ",
            "ثُمَّ",
            "بِرَبِّنَا"
          ],
          "translation": "in our Lord"
        },
        {
          "question_id": 605,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا _____ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "لِيَغْفِرَ",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "لِّمَن",
            "رَبِّى",
            "لِيَغْفِرَ"
          ],
          "translation": "that He may forgive"
        },
        {
          "question_id": 606,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ _____ خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "لَنَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "تَنِيَا",
            "لَنَا",
            "وَأَطْرَافَ"
          ],
          "translation": "for us"
        },
        {
          "question_id": 607,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا _____ وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "خَطَٰيَٰنَا",
          "options": [
            "خَطَٰيَٰنَا",
            "ﰥ",
            "لِزَامًا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "our sins"
        },
        {
          "question_id": 608,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا _____ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "كُنتَ",
            "وَٱصْطَنَعْتُكَ",
            "ٱلنُّهَىٰ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 609,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ _____ عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "أَكْرَهْتَنَا",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "أَكْرَهْتَنَا",
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "سَوَّلَتْ"
          ],
          "translation": "you compelled us"
        },
        {
          "question_id": 610,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا _____ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "عَلَيْهِ",
            "إِلَىٰٓ",
            "نَفْسِى"
          ],
          "translation": "on it"
        },
        {
          "question_id": 611,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ _____ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "أَعْطَىٰ",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
            "مِنَ",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 612,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ _____ وَٱللَّهُ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلسِّحْرِ",
          "options": [
            "أَسِفًا",
            "هَٰرُونَ",
            "ﰝ",
            "ٱلسِّحْرِ"
          ],
          "translation": "the magic"
        },
        {
          "question_id": 613,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ _____ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ﱉ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 614,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ _____ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "وَيَذْهَبَا",
            "غَيْرِ",
            "خَيْرٌ",
            "وَأَشْرِكْهُ"
          ],
          "translation": "(is) Best"
        },
        {
          "question_id": 615,
          "question": "إِنَّآ ءَامَنَّا بِرَبِّنَا لِيَغْفِرَ لَنَا خَطَٰيَٰنَا وَمَآ أَكْرَهْتَنَا عَلَيْهِ مِنَ ٱلسِّحْرِ وَٱللَّهُ خَيْرٌ _____",
          "answer": "وَأَبْقَىٰٓ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "كُلٌّ",
            "أَسْرِ",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and Ever Lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "74",
      "ayah_key": "20:74",
      "questions": [
        {
          "question_id": 616,
          "question": "_____ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَنَحْشُرُهُۥ",
            "نَحْنُ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 617,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "بِمَا",
            "وَهُوَ",
            "عَلَيْكَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 618,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن _____ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "يَأْتِ",
          "options": [
            "وَطَفِقَا",
            "يَأْتِ",
            "نَّحْنُ",
            "فَغَوَىٰ"
          ],
          "translation": "comes"
        },
        {
          "question_id": 619,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ _____ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "رَبَّهُۥ",
            "أَمْ",
            "وَعَنَتِ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "(to) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 620,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ _____ فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "مُجْرِمًا",
          "options": [
            "مُجْرِمًا",
            "تَزَكَّىٰ",
            "عَلَيْكَ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "(as) a criminal"
        },
        {
          "question_id": 621,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا _____ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِذْ",
            "فَإِنَّ",
            "يَبَسًا"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 622,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ _____ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّا",
            "أَعْمَىٰ",
            "هَٰرُونَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 623,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ _____ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "جَهَنَّمَ",
            "أَنَا۠"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        },
        {
          "question_id": 624,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ _____ يَمُوتُ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَقَالُوا۟",
            "تَنفَعُ",
            "وَلَقَدْ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 625,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا _____ فِيهَا وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "يَمُوتُ",
          "options": [
            "أَن",
            "ذِكْرِى",
            "يَمُوتُ",
            "وَأَضَلَّ"
          ],
          "translation": "he will die"
        },
        {
          "question_id": 626,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ _____ وَلَا يَحْيَىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "نَحْنُ",
            "ثُمَّ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 627,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا _____ يَحْيَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "وَلَا",
            "مِن",
            "لَّبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 628,
          "question": "إِنَّهُۥ مَن يَأْتِ رَبَّهُۥ مُجْرِمًا فَإِنَّ لَهُۥ جَهَنَّمَ لَا يَمُوتُ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "يَحْيَىٰ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "ﱋ",
            "يَحْيَىٰ",
            "ﱖ"
          ],
          "translation": "live"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "75",
      "ayah_key": "20:75",
      "questions": [
        {
          "question_id": 629,
          "question": "_____ يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "But whoever"
        },
        {
          "question_id": 630,
          "question": "وَمَن _____ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "يَأْتِهِۦ",
          "options": [
            "أَعْمَىٰ",
            "بِعَذَابٍ",
            "لَهُۥ",
            "يَأْتِهِۦ"
          ],
          "translation": "comes to Him"
        },
        {
          "question_id": 631,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ _____ قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "مُؤْمِنًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِىٓ",
            "يَهْدِ",
            "مُؤْمِنًا",
            "ﰿ"
          ],
          "translation": "(as) a believer"
        },
        {
          "question_id": 632,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا _____ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "عَرَبِيًّا",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "verily"
        },
        {
          "question_id": 633,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "عَمِلَ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "أَهْلِ",
            "ثُمَّ",
            "عَمِلَ"
          ],
          "translation": "he has done"
        },
        {
          "question_id": 634,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ _____ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "ﰥ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "the righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 635,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
          "options": [
            "فَأُو۟لَٰٓئِكَ",
            "أَن",
            "مَا",
            "كُلَّهَا"
          ],
          "translation": "then those"
        },
        {
          "question_id": 636,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ _____ ٱلدَّرَجَٰتُ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "لَهُمُ",
          "options": [
            "فَتَرْدَىٰ",
            "لَهُمُ",
            "لَا",
            "لَوْلَآ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 637,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ _____ ٱلْعُلَىٰ",
          "answer": "ٱلدَّرَجَٰتُ",
          "options": [
            "نَرْزُقُكَ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "رَبِّى",
            "ٱلدَّرَجَٰتُ"
          ],
          "translation": "(will be) the ranks"
        },
        {
          "question_id": 638,
          "question": "وَمَن يَأْتِهِۦ مُؤْمِنًا قَدْ عَمِلَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ فَأُو۟لَٰٓئِكَ لَهُمُ ٱلدَّرَجَٰتُ _____",
          "answer": "ٱلْعُلَىٰ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "ٱلْعُلَىٰ",
            "فِى",
            "يَنسَى"
          ],
          "translation": "[the] high"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "76",
      "ayah_key": "20:76",
      "questions": [
        {
          "question_id": 639,
          "question": "_____ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "جَنَّٰتُ",
          "options": [
            "أَنَّ",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "كُنتُ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 640,
          "question": "جَنَّٰتُ _____ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "عَدْنٍ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "عَدْنٍ",
            "مَحَبَّةً",
            "تَرْقُبْ"
          ],
          "translation": "(of) Eden"
        },
        {
          "question_id": 641,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ _____ مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "تَجْرِى",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "مَنَعَكَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "تَجْرِى"
          ],
          "translation": "flows"
        },
        {
          "question_id": 642,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى _____ تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰٓ",
            "إِنَّهُۥ",
            "مِن",
            "يُخَيَّلُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 643,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن _____ ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "تَحْتِهَا",
          "options": [
            "أَن",
            "تَحْتِهَا",
            "وَلِتُصْنَعَ",
            "وَأَبَىٰ"
          ],
          "translation": "underneath them"
        },
        {
          "question_id": 644,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا _____ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "ٱلْأَنْهَٰرُ",
          "options": [
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "ﱳ",
            "أَرَدتُّمْ",
            "فَتَعَٰلَى"
          ],
          "translation": "the rivers"
        },
        {
          "question_id": 645,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ _____ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "عَدُوٌّ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَن"
          ],
          "translation": "abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 646,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ _____ وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "مِن",
            "قَالَ",
            "فِيهَا",
            "يَرْجِعَ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 647,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا _____ جَزَآءُ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "وَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱللَّهُ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ﱌ"
          ],
          "translation": "And that"
        },
        {
          "question_id": 648,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ _____ مَن تَزَكَّىٰ",
          "answer": "جَزَآءُ",
          "options": [
            "لَكَانَ",
            "ءَانَآئِ",
            "بِسِحْرِكَ",
            "جَزَآءُ"
          ],
          "translation": "(is) the reward"
        },
        {
          "question_id": 649,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ _____ تَزَكَّىٰ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "حَسَنًا",
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "(for him) who"
        },
        {
          "question_id": 650,
          "question": "جَنَّٰتُ عَدْنٍ تَجْرِى مِن تَحْتِهَا ٱلْأَنْهَٰرُ خَٰلِدِينَ فِيهَا وَذَٰلِكَ جَزَآءُ مَن _____",
          "answer": "تَزَكَّىٰ",
          "options": [
            "أَخِى",
            "لَنَنسِفَنَّهُۥ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَزَكَّىٰ"
          ],
          "translation": "purifies himself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "77",
      "ayah_key": "20:77",
      "questions": [
        {
          "question_id": 651,
          "question": "_____ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "وَلَقَدْ",
            "أَكْرَهْتَنَا",
            "وَحْيُهُۥ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 652,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "أَوْحَيْنَآ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلصُّورِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We inspired"
        },
        {
          "question_id": 653,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ _____ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِلَىٰ",
            "إِذْ",
            "جِئْتَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 654,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ _____ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "فَإِنَّا",
            "فِيهَا",
            "ٱلشَّمْسِ"
          ],
          "translation": "Musa"
        },
        {
          "question_id": 655,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ _____ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "أَفَلَمْ",
            "يَرَوْنَ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 656,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ _____ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "أَسْرِ",
          "options": [
            "كُلَّ",
            "مِّنْهُمْ",
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "أَسْرِ"
          ],
          "translation": "Travel by night"
        },
        {
          "question_id": 657,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ _____ فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "بِعِبَادِى",
          "options": [
            "نَسْـَٔلُكَ",
            "بَالُ",
            "مُؤْمِنًا",
            "بِعِبَادِى"
          ],
          "translation": "with My slaves"
        },
        {
          "question_id": 658,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى _____ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "فَٱضْرِبْ",
          "options": [
            "ﱥ",
            "مُوسَىٰ",
            "فَٱضْرِبْ",
            "وَيَسِّرْ"
          ],
          "translation": "and strike"
        },
        {
          "question_id": 659,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ _____ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "ذِكْرِى",
            "لَهُمْ",
            "مِنْ",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 660,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ _____ فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "طَرِيقًا",
          "options": [
            "طَرِيقًا",
            "كَىْ",
            "وَنَخْزَىٰ",
            "مَوْعِدًا"
          ],
          "translation": "a path"
        },
        {
          "question_id": 661,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا _____ ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "قَبْلِ",
            "ﰙ",
            "يُقْضَىٰٓ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 662,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى _____ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "ٱلْبَحْرِ",
          "options": [
            "فِرْعَوْنَ",
            "ٱلْبَحْرِ",
            "لَّا",
            "أُمِّكَ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 663,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ _____ لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "يَبَسًا",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "يَبَسًا",
            "أَلْقُوا۟",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "dry"
        },
        {
          "question_id": 664,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا _____ تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰏ",
            "عَرَبِيًّا",
            "وَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 665,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا _____ دَرَكًا وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "تَخَٰفُ",
          "options": [
            "تَخَٰفُ",
            "ﰪ",
            "فَٱجْعَلْ",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "fearing"
        },
        {
          "question_id": 666,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ _____ وَلَا تَخْشَىٰ",
          "answer": "دَرَكًا",
          "options": [
            "وَأَخُوكَ",
            "أُخْرَىٰ",
            "دَرَكًا",
            "أَمْرِى"
          ],
          "translation": "to be overtaken"
        },
        {
          "question_id": 667,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا _____ تَخْشَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَن",
            "ﰃ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 668,
          "question": "وَلَقَدْ أَوْحَيْنَآ إِلَىٰ مُوسَىٰٓ أَنْ أَسْرِ بِعِبَادِى فَٱضْرِبْ لَهُمْ طَرِيقًا فِى ٱلْبَحْرِ يَبَسًا لَّا تَخَٰفُ دَرَكًا وَلَا _____",
          "answer": "تَخْشَىٰ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَدَّسِ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "أَصْحَٰبُ",
            "تَخْشَىٰ"
          ],
          "translation": "being afraid"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "78",
      "ayah_key": "20:78",
      "questions": [
        {
          "question_id": 669,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم مِّنَ ٱلْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "فَأَتْبَعَهُمْ",
          "options": [
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "نَّذِلَّ",
            "هَٰرُونَ",
            "لِّسَانِى"
          ],
          "translation": "Then followed them"
        },
        {
          "question_id": 670,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ _____ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم مِّنَ ٱلْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "إِلَٰهُكُمُ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 671,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ _____ فَغَشِيَهُم مِّنَ ٱلْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "بِجُنُودِهِۦ",
          "options": [
            "فَلَا",
            "سُوٓءٍ",
            "بِجُنُودِهِۦ",
            "رَسُولَا"
          ],
          "translation": "with his forces"
        },
        {
          "question_id": 672,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ _____ مِّنَ ٱلْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "فَغَشِيَهُم",
          "options": [
            "تَمْشِىٓ",
            "خَيْرٌ",
            "كَمْ",
            "فَغَشِيَهُم"
          ],
          "translation": "but covered them"
        },
        {
          "question_id": 673,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم _____ ٱلْيَمِّ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "فِى",
            "نَقُصُّ",
            "ٱسْتَعْلَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 674,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم مِّنَ _____ مَا غَشِيَهُمْ",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "بِمَلْكِنَا",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 675,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم مِّنَ ٱلْيَمِّ _____ غَشِيَهُمْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَوْ",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "ﱯ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 676,
          "question": "فَأَتْبَعَهُمْ فِرْعَوْنُ بِجُنُودِهِۦ فَغَشِيَهُم مِّنَ ٱلْيَمِّ مَا _____",
          "answer": "غَشِيَهُمْ",
          "options": [
            "غَشِيَهُمْ",
            "عُقْدَةً",
            "أَرَدتُّمْ",
            "وَعَصَىٰٓ"
          ],
          "translation": "covered them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "79",
      "ayah_key": "20:79",
      "questions": [
        {
          "question_id": 677,
          "question": "_____ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُۥ وَمَا هَدَىٰ",
          "answer": "وَأَضَلَّ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "نُخْلِفُهُۥ",
            "مِسَاسَ",
            "وَأَضَلَّ"
          ],
          "translation": "And led astray"
        },
        {
          "question_id": 678,
          "question": "وَأَضَلَّ _____ قَوْمَهُۥ وَمَا هَدَىٰ",
          "answer": "فِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "لَهُۥ",
            "ءَادَمَ"
          ],
          "translation": "Firaun"
        },
        {
          "question_id": 679,
          "question": "وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ _____ وَمَا هَدَىٰ",
          "answer": "قَوْمَهُۥ",
          "options": [
            "قَوْمَهُۥ",
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "كُلٌّ",
            "ﱂ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 680,
          "question": "وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُۥ _____ هَدَىٰ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "فَنَبَذْتُهَا",
            "وَمَا",
            "ﰷ",
            "ٱلْمَنَّ"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 681,
          "question": "وَأَضَلَّ فِرْعَوْنُ قَوْمَهُۥ وَمَا _____",
          "answer": "هَدَىٰ",
          "options": [
            "لَهُمُ",
            "هَضْمًا",
            "هَدَىٰ",
            "صَنَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "guide them"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "80",
      "ayah_key": "20:80",
      "questions": [
        {
          "question_id": 682,
          "question": "_____ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "يَٰبَنِىٓ",
          "options": [
            "يَٰبَنِىٓ",
            "فَأْتِيَاهُ",
            "وَإِن",
            "غَضَبِى"
          ],
          "translation": "O Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 683,
          "question": "يَٰبَنِىٓ _____ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "وَزِيرًا",
            "وَعَدُوٌّ",
            "فُتُونًا"
          ],
          "translation": "O Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 684,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "لَن",
            "قَدْ",
            "عَلَىٰ",
            "عَيْنَيْكَ"
          ],
          "translation": "Verily"
        },
        {
          "question_id": 685,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ _____ مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "أَنجَيْنَٰكُم",
          "options": [
            "ءَاتِيَةٌ",
            "أَنجَيْنَٰكُم",
            "أَكَادُ",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "We delivered you"
        },
        {
          "question_id": 686,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم _____ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "مِّنْ",
            "وَأَهُشُّ",
            "قَاضٍ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 687,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ _____ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "عَدُوِّكُمْ",
          "options": [
            "عَدُوِّكُمْ",
            "أَوْزَارًا",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "your enemy"
        },
        {
          "question_id": 688,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ _____ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "وَوَٰعَدْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "مَا",
            "لَهُۥ",
            "ﰫ",
            "وَوَٰعَدْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "and We made a covenant with you"
        },
        {
          "question_id": 689,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ _____ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "جَانِبَ",
          "options": [
            "جَآءَنَا",
            "جَانِبَ",
            "مَا",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "on (the) side"
        },
        {
          "question_id": 690,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ _____ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "ٱلطُّورِ",
          "options": [
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "ﱪ",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "ٱلطُّورِ"
          ],
          "translation": "(of) the Mount"
        },
        {
          "question_id": 691,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ _____ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "ٱلْأَيْمَنَ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ٱلْأَيْمَنَ",
            "فَيَحِلَّ",
            "كَثِيرًا"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 692,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ _____ عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "وَنَزَّلْنَا",
          "options": [
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "نَّذِلَّ",
            "وَنَزَّلْنَا"
          ],
          "translation": "and We sent down"
        },
        {
          "question_id": 693,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا _____ ٱلْمَنَّ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "أَمْثَلُهُمْ",
            "أَجِدُ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 694,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ _____ وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "answer": "ٱلْمَنَّ",
          "options": [
            "صَنَعُوا۟",
            "فَلَا",
            "ٱلْمَنَّ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "the Manna"
        },
        {
          "question_id": 695,
          "question": "يَٰبَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ قَدْ أَنجَيْنَٰكُم مِّنْ عَدُوِّكُمْ وَوَٰعَدْنَٰكُمْ جَانِبَ ٱلطُّورِ ٱلْأَيْمَنَ وَنَزَّلْنَا عَلَيْكُمُ ٱلْمَنَّ _____",
          "answer": "وَٱلسَّلْوَىٰ",
          "options": [
            "خَٰلِدِينَ",
            "نَفْسٍۭ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "وَٱلسَّلْوَىٰ"
          ],
          "translation": "and the quails"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "81",
      "ayah_key": "20:81",
      "questions": [
        {
          "question_id": 696,
          "question": "_____ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "كُلُوا۟",
          "options": [
            "فَلَا",
            "يَخْصِفَانِ",
            "حَيْثُ",
            "كُلُوا۟"
          ],
          "translation": "Eat"
        },
        {
          "question_id": 697,
          "question": "كُلُوا۟ _____ طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِهَا",
            "مِن",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "يَفْرُطَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 698,
          "question": "كُلُوا۟ مِن _____ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "طَيِّبَٰتِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَحْلِلْ",
            "قَبْلَ",
            "طَيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "(the) good things"
        },
        {
          "question_id": 699,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ _____ رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "أَن",
            "هَٰذِهِ",
            "مَا",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "which"
        },
        {
          "question_id": 700,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا _____ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "رَزَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "إِلَىٰٓ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "We have provided you"
        },
        {
          "question_id": 701,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ _____ تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "لِىٓ",
            "وَلَا",
            "أَلَّا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "and (do) not"
        },
        {
          "question_id": 702,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا _____ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "تَطْغَوْا۟",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "تَطْغَوْا۟",
            "ٱلْعَهْدُ",
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ"
          ],
          "translation": "transgress"
        },
        {
          "question_id": 703,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ _____ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "يَوْمَ",
            "وَلَوْ",
            "رَبُّكَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 704,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ _____ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "فَيَحِلَّ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﱗ",
            "فَيَحِلَّ",
            "مِّنْهَا"
          ],
          "translation": "lest should descend"
        },
        {
          "question_id": 705,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ _____ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "هَٰرُونُ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "نَجْزِى",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 706,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ _____ وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "غَضَبِى",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "عَدُوٌّ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "غَضَبِى"
          ],
          "translation": "My Anger"
        },
        {
          "question_id": 707,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى _____ يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ٱئْتُوا۟",
            "أَسْرِ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 708,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن _____ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "يَحْلِلْ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "رَبِّى",
            "يَحْلِلْ",
            "ٱلْعُلَىٰ"
          ],
          "translation": "on whom descends"
        },
        {
          "question_id": 709,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ _____ غَضَبِى فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "سَوْءَٰتُهُمَا",
            "تَلْقَفْ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "on whom descends"
        },
        {
          "question_id": 710,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ _____ فَقَدْ هَوَىٰ",
          "answer": "غَضَبِى",
          "options": [
            "غَضَبِى",
            "هِىَ",
            "تَقُولَ",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "My Anger"
        },
        {
          "question_id": 711,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى _____ هَوَىٰ",
          "answer": "فَقَدْ",
          "options": [
            "إِن",
            "إِلَّا",
            "مَتَّعْنَا",
            "فَقَدْ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 712,
          "question": "كُلُوا۟ مِن طَيِّبَٰتِ مَا رَزَقْنَٰكُمْ وَلَا تَطْغَوْا۟ فِيهِ فَيَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبِى وَمَن يَحْلِلْ عَلَيْهِ غَضَبِى فَقَدْ _____",
          "answer": "هَوَىٰ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "هَوَىٰ",
            "قُلْنَا",
            "تُخْلَفَهُۥ"
          ],
          "translation": "he (has) perished"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "82",
      "ayah_key": "20:82",
      "questions": [
        {
          "question_id": 713,
          "question": "_____ لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "وَإِنِّى",
          "options": [
            "قَدْ",
            "وَإِنِّى",
            "فِى",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "But indeed, I Am"
        },
        {
          "question_id": 714,
          "question": "وَإِنِّى _____ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "لَغَفَّارٌ",
          "options": [
            "يَدَكَ",
            "قَالَ",
            "لَغَفَّارٌ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "the Perpetual Forgiver"
        },
        {
          "question_id": 715,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ _____ تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "لِّمَن",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "يَخْشَىٰ",
            "ﰷ",
            "لِّمَن"
          ],
          "translation": "of whoever"
        },
        {
          "question_id": 716,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن _____ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "تَابَ",
          "options": [
            "وِزْرًا",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "تَابَ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "repents"
        },
        {
          "question_id": 717,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ _____ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "وَءَامَنَ",
          "options": [
            "ﱼ",
            "سَنُعِيدُهَا",
            "وَءَامَنَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "and believes"
        },
        {
          "question_id": 718,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ _____ صَٰلِحًا ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "وَعَمِلَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَأَخْلَفْتُم",
            "وَعَمِلَ",
            "ٱلدَّرَجَٰتُ"
          ],
          "translation": "and does"
        },
        {
          "question_id": 719,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ _____ ثُمَّ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "صَٰلِحًا",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "وَإِنِّى",
            "صَٰلِحًا",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "righteous (deeds)"
        },
        {
          "question_id": 720,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا _____ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "وَحْيُهُۥ",
            "ﱩ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 721,
          "question": "وَإِنِّى لَغَفَّارٌ لِّمَن تَابَ وَءَامَنَ وَعَمِلَ صَٰلِحًا ثُمَّ _____",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "قَدْ",
            "فِى",
            "أَمْتًا"
          ],
          "translation": "remains guided"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "83",
      "ayah_key": "20:83",
      "questions": [
        {
          "question_id": 722,
          "question": "_____ أَعْجَلَكَ عَن قَوْمِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "تَارَةً",
            "وَمَن",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 723,
          "question": "وَمَآ _____ عَن قَوْمِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "أَعْجَلَكَ",
          "options": [
            "وَمِنْهَا",
            "إِلَّا",
            "مَكَانًا",
            "أَعْجَلَكَ"
          ],
          "translation": "made you hasten"
        },
        {
          "question_id": 724,
          "question": "وَمَآ أَعْجَلَكَ _____ قَوْمِكَ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "لَّعَلَّهُۥ",
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 725,
          "question": "وَمَآ أَعْجَلَكَ عَن _____ يَٰمُوسَىٰ",
          "answer": "قَوْمِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "تَعْرَىٰ",
            "قَوْمِكَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 726,
          "question": "وَمَآ أَعْجَلَكَ عَن قَوْمِكَ _____",
          "answer": "يَٰمُوسَىٰ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "وَإِنَّ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "يَدَكَ"
          ],
          "translation": "O Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "84",
      "ayah_key": "20:84",
      "questions": [
        {
          "question_id": 727,
          "question": "_____ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "قَاعًا",
            "قَالَ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 728,
          "question": "قَالَ _____ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "إِذْ",
            "ﰓ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "They"
        },
        {
          "question_id": 729,
          "question": "قَالَ هُمْ _____ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "أُو۟لَآءِ",
          "options": [
            "أُو۟لَآءِ",
            "هَمْسًا",
            "مِّن",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "(are) close"
        },
        {
          "question_id": 730,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ _____ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "مِن",
            "غُرُوبِهَا"
          ],
          "translation": "upon"
        },
        {
          "question_id": 731,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ _____ وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "أَثَرِى",
          "options": [
            "إِنَّا",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "أَثَرِى",
            "لَسَٰحِرَٰنِ"
          ],
          "translation": "my tracks"
        },
        {
          "question_id": 732,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى _____ إِلَيْكَ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "وَعَجِلْتُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَعَجِلْتُ",
            "إِبْلِيسَ"
          ],
          "translation": "and I hastened"
        },
        {
          "question_id": 733,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ _____ رَبِّ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "إِلَيْكَ",
            "إِنَّ",
            "وَمَا",
            "فَتَابَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 734,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ _____ لِتَرْضَىٰ",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "ٱلنَّاسُ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "رَبِّ",
            "ٱلْوُجُوهُ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 735,
          "question": "قَالَ هُمْ أُو۟لَآءِ عَلَىٰٓ أَثَرِى وَعَجِلْتُ إِلَيْكَ رَبِّ _____",
          "answer": "لِتَرْضَىٰ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فَلْيُلْقِهِ",
            "ٱلسِّرَّ",
            "لِتَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "that You be pleased"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "85",
      "ayah_key": "20:85",
      "questions": [
        {
          "question_id": 736,
          "question": "_____ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَنجَيْنَٰكُم",
            "حَشَرْتَنِىٓ",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 737,
          "question": "قَالَ _____ قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "فَإِنَّا",
          "options": [
            "فَإِنَّا",
            "حَيَّةٌ",
            "إِلَيْنَا",
            "وَأَخُوكَ"
          ],
          "translation": "But indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 738,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا _____ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "قَدْ",
            "سُوٓءٍ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "[verily]"
        },
        {
          "question_id": 739,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ _____ قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "فَتَنَّا",
          "options": [
            "فَرَجَعْنَٰكَ",
            "فَتَنَّا",
            "ﰏ",
            "فَأْتِيَاهُ"
          ],
          "translation": "We (have) tried"
        },
        {
          "question_id": 740,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا _____ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "قَوْمَكَ",
          "options": [
            "يَنسَى",
            "وَلَا",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "قَوْمَكَ"
          ],
          "translation": "your people"
        },
        {
          "question_id": 741,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ _____ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "مِنۢ",
          "options": [
            "عِوَجَ",
            "فَمَا",
            "مِنۢ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "after you"
        },
        {
          "question_id": 742,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ _____ وَأَضَلَّهُمُ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "بَعْدِكَ",
          "options": [
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "بَعْدِكَ",
            "غَضْبَٰنَ"
          ],
          "translation": "after you"
        },
        {
          "question_id": 743,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ _____ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "وَأَضَلَّهُمُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَأَضَلَّهُمُ",
            "ٱلْقُرُونِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and has led them astray"
        },
        {
          "question_id": 744,
          "question": "قَالَ فَإِنَّا قَدْ فَتَنَّا قَوْمَكَ مِنۢ بَعْدِكَ وَأَضَلَّهُمُ _____",
          "answer": "ٱلسَّامِرِىُّ",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "سَٰحِرٍ",
            "ٱلسَّامِرِىُّ"
          ],
          "translation": "the Samiri"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "86",
      "ayah_key": "20:86",
      "questions": [
        {
          "question_id": 745,
          "question": "_____ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "فَرَجَعَ",
          "options": [
            "ءَامَنتُمْ",
            "سَوَّلَتْ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَرَجَعَ"
          ],
          "translation": "Then Musa returned"
        },
        {
          "question_id": 746,
          "question": "فَرَجَعَ _____ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "مُوسَىٰٓ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "مِّنَ",
            "غَضْبَٰنَ",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "Then Musa returned"
        },
        {
          "question_id": 747,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ _____ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "يَوْمَ",
            "ﱜ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 748,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ _____ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "قَوْمِهِۦ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "مِّنْهَا",
            "مِنَ",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 749,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ _____ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "غَضْبَٰنَ",
          "options": [
            "ءَادَمَ",
            "لِّأُو۟لِى",
            "وَأَن",
            "غَضْبَٰنَ"
          ],
          "translation": "angry"
        },
        {
          "question_id": 750,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ _____ قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَسِفًا",
          "options": [
            "لَكَ",
            "أَسِفًا",
            "ﰼ",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "(and) sorrowful"
        },
        {
          "question_id": 751,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا _____ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰒ",
            "فَغَشِيَهُم",
            "أَثَرِى"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 752,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ _____ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَأَن",
            "ﱴ",
            "لَّبِثْتُمْ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 753,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ _____ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "فَمَنِ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "تُعَذِّبْهُمْ"
          ],
          "translation": "Did not"
        },
        {
          "question_id": 754,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ _____ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "يَعِدْكُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنَّا",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "يَعِدْكُمْ"
          ],
          "translation": "promise you"
        },
        {
          "question_id": 755,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ _____ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "رَبُّكُمْ",
          "options": [
            "أَعْرَضَ",
            "ﰯ",
            "ﰞ",
            "رَبُّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 756,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ _____ حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "وَعْدًا",
          "options": [
            "أَفَلَا",
            "ﰼ",
            "وَعْدًا",
            "ٱلدَّرَجَٰتُ"
          ],
          "translation": "a promise"
        },
        {
          "question_id": 757,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا _____ أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "حَسَنًا",
          "options": [
            "أَوْحَيْنَآ",
            "تَحْزَنَ",
            "مُّسَمًّى",
            "حَسَنًا"
          ],
          "translation": "good"
        },
        {
          "question_id": 758,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا _____ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَفَطَالَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "فَرَجَعْنَٰكَ",
            "أَفَطَالَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "Then, did seem long"
        },
        {
          "question_id": 759,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ _____ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "عَلَيْكُمُ",
          "options": [
            "طه",
            "فَإِنَّ",
            "تَسْمَعُ",
            "عَلَيْكُمُ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 760,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ _____ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "ٱلْعَهْدُ",
          "options": [
            "ٱلْعَهْدُ",
            "لَنَنسِفَنَّهُۥ",
            "حَيْثُ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ"
          ],
          "translation": "the promise"
        },
        {
          "question_id": 761,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ _____ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَمْ",
          "options": [
            "أَمْ",
            "عَدُوِّكُمْ",
            "وِزْرًا",
            "ﰾ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 762,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ _____ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَرَدتُّمْ",
          "options": [
            "إِلَيْنَآ",
            "أَرَدتُّمْ",
            "قُلْ",
            "نُّؤْثِرَكَ"
          ],
          "translation": "did you desire"
        },
        {
          "question_id": 763,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ _____ يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﱩ",
            "عَلَّمَكُمُ",
            "أَن",
            "خُوَارٌ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 764,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن _____ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "يَحِلَّ",
          "options": [
            "أَهْلَكَ",
            "ءَامَنَّا",
            "يَحِلَّ",
            "بِهِۦٓ"
          ],
          "translation": "descend"
        },
        {
          "question_id": 765,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ _____ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "عَلَيْكُمْ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "قَدَرٍ",
            "عَلَيْكُمْ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "upon you"
        },
        {
          "question_id": 766,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ _____ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "غَضَبٌ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "أَنْ",
            "ءَايَٰتِكَ",
            "غَضَبٌ"
          ],
          "translation": "(the) Anger"
        },
        {
          "question_id": 767,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ _____ رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لَكَانَ",
            "مِّن",
            "مَّوْعِدِى",
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 768,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن _____ فَأَخْلَفْتُم مَّوْعِدِى",
          "answer": "رَّبِّكُمْ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فَلَا",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 769,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ _____ مَّوْعِدِى",
          "answer": "فَأَخْلَفْتُم",
          "options": [
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "ﰕ",
            "عَلَىٰ",
            "فَأَخْلَفْتُم"
          ],
          "translation": "so you broke"
        },
        {
          "question_id": 770,
          "question": "فَرَجَعَ مُوسَىٰٓ إِلَىٰ قَوْمِهِۦ غَضْبَٰنَ أَسِفًا قَالَ يَٰقَوْمِ أَلَمْ يَعِدْكُمْ رَبُّكُمْ وَعْدًا حَسَنًا أَفَطَالَ عَلَيْكُمُ ٱلْعَهْدُ أَمْ أَرَدتُّمْ أَن يَحِلَّ عَلَيْكُمْ غَضَبٌ مِّن رَّبِّكُمْ فَأَخْلَفْتُم _____",
          "answer": "مَّوْعِدِى",
          "options": [
            "مَّوْعِدِى",
            "وَمَا",
            "مَنْ",
            "زِينَةِ"
          ],
          "translation": "(the) promise to me"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "87",
      "ayah_key": "20:87",
      "questions": [
        {
          "question_id": 771,
          "question": "_____ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "مَوْعِدُكُمْ",
            "إِنَّكَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 772,
          "question": "قَالُوا۟ _____ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "مَآ",
            "يَوْمًا",
            "ٱللَّهُ",
            "رَءَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 773,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ _____ مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "أَخْلَفْنَا",
          "options": [
            "أَخْلَفْنَا",
            "وَلَآ",
            "فَقُولَآ",
            "تَأْتِهِم"
          ],
          "translation": "we broke"
        },
        {
          "question_id": 774,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا _____ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "مَوْعِدَكَ",
          "options": [
            "مَوْعِدًا",
            "مَوْعِدَكَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَسْرَفَ"
          ],
          "translation": "promise to you"
        },
        {
          "question_id": 775,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ _____ وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "بِمَلْكِنَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "كُلَّ",
            "بِمَلْكِنَا",
            "قَبْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "by our will"
        },
        {
          "question_id": 776,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا _____ حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "وَلَٰكِنَّا",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "وَلَٰكِنَّا",
            "وَهَلْ",
            "تَتَّبِعَنِ"
          ],
          "translation": "but we"
        },
        {
          "question_id": 777,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا _____ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "حُمِّلْنَآ",
          "options": [
            "حُمِّلْنَآ",
            "أَوْ",
            "إِذْ",
            "بِطَرِيقَتِكُمُ"
          ],
          "translation": "[we] were made to carry"
        },
        {
          "question_id": 778,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ _____ مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "أَوْزَارًا",
          "options": [
            "وَلَٰكِنَّا",
            "وَإِنَّ",
            "وَأَبَىٰ",
            "أَوْزَارًا"
          ],
          "translation": "burdens"
        },
        {
          "question_id": 779,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا _____ زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "بِيَمِينِكَ",
            "ﱙ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "مِّن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 780,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن _____ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "زِينَةِ",
          "options": [
            "حَمَلَ",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "لَا",
            "زِينَةِ"
          ],
          "translation": "ornaments"
        },
        {
          "question_id": 781,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ _____ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "ٱلْقَوْمِ",
          "options": [
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "إِذْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "(of) the people"
        },
        {
          "question_id": 782,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ _____ فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "فَقَذَفْنَٰهَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "إِذْ",
            "فَقَذَفْنَٰهَا",
            "ءَامَنتُمْ"
          ],
          "translation": "so we threw them"
        },
        {
          "question_id": 783,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا _____ أَلْقَى ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "فَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَٰٓـَٔادَمُ",
            "كَيْدُ",
            "ءَامَنتُمْ",
            "فَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "and thus"
        },
        {
          "question_id": 784,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ _____ ٱلسَّامِرِىُّ",
          "answer": "أَلْقَى",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مُّسَمًّى",
            "أَلْقَى",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "threw"
        },
        {
          "question_id": 785,
          "question": "قَالُوا۟ مَآ أَخْلَفْنَا مَوْعِدَكَ بِمَلْكِنَا وَلَٰكِنَّا حُمِّلْنَآ أَوْزَارًا مِّن زِينَةِ ٱلْقَوْمِ فَقَذَفْنَٰهَا فَكَذَٰلِكَ أَلْقَى _____",
          "answer": "ٱلسَّامِرِىُّ",
          "options": [
            "أَهْلِ",
            "ٱلسَّامِرِىُّ",
            "لَنَا",
            "مَـَٔارِبُ"
          ],
          "translation": "the Samiri"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "88",
      "ayah_key": "20:88",
      "questions": [
        {
          "question_id": 786,
          "question": "_____ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "فَأَخْرَجَ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "فَمَن",
            "فَأَخْرَجَ",
            "فَيُسْحِتَكُم"
          ],
          "translation": "Then he brought forth"
        },
        {
          "question_id": 787,
          "question": "فَأَخْرَجَ _____ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "لَهُمْ",
            "ﱿ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 788,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ _____ جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "عِجْلًا",
          "options": [
            "عِجْلًا",
            "وَأَطْرَافَ",
            "سُؤْلَكَ",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "a calf's"
        },
        {
          "question_id": 789,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا _____ لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "جَسَدًا",
          "options": [
            "يَفْرُطَ",
            "جَسَدًا",
            "بِعَذَابٍ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "body"
        },
        {
          "question_id": 790,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا _____ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "لَّهُۥ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "أَزْرِى",
            "كَذَّبَ",
            "خُذْهَا"
          ],
          "translation": "it had"
        },
        {
          "question_id": 791,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ _____ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "خُوَارٌ",
          "options": [
            "خُوَارٌ",
            "هَمْسًا",
            "نَجِدْ",
            "ﱮ"
          ],
          "translation": "a lowing sound"
        },
        {
          "question_id": 792,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ _____ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "فَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فَقَالُوا۟",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَيْنَآ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "and they said"
        },
        {
          "question_id": 793,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ _____ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "أَرْضِنَا",
            "عَيْنِىٓ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 794,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ _____ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "إِلَٰهُكُمْ",
          "options": [
            "نَجِدْ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "قَالَ",
            "إِلَٰهُكُمْ"
          ],
          "translation": "(is) your god"
        },
        {
          "question_id": 795,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ _____ مُوسَىٰ فَنَسِىَ",
          "answer": "وَإِلَٰهُ",
          "options": [
            "وَٱنظُرْ",
            "وَإِلَٰهُ",
            "يُحِيطُونَ",
            "وَقَتَلْتَ"
          ],
          "translation": "and the god"
        },
        {
          "question_id": 796,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ _____ فَنَسِىَ",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "أَفَلَمْ",
            "وَلَا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) Musa"
        },
        {
          "question_id": 797,
          "question": "فَأَخْرَجَ لَهُمْ عِجْلًا جَسَدًا لَّهُۥ خُوَارٌ فَقَالُوا۟ هَٰذَآ إِلَٰهُكُمْ وَإِلَٰهُ مُوسَىٰ _____",
          "answer": "فَنَسِىَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "ﱗ",
            "فَنَسِىَ",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "but he forgot"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "89",
      "ayah_key": "20:89",
      "questions": [
        {
          "question_id": 798,
          "question": "_____ يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "أَفَلَا",
          "options": [
            "مِسَاسَ",
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "تَعْجَلْ",
            "أَفَلَا"
          ],
          "translation": "Then, did not"
        },
        {
          "question_id": 799,
          "question": "أَفَلَا _____ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "يَرَوْنَ",
          "options": [
            "يَرَوْنَ",
            "لَنَا",
            "ﰫ",
            "عَصَاىَ"
          ],
          "translation": "they see"
        },
        {
          "question_id": 800,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ _____ يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "وَٱجْعَل",
            "عَهِدْنَآ",
            "أَلَّا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 801,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا _____ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "يَرْجِعُ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِّنَ",
            "وَأَنَّكَ",
            "يَرْجِعُ"
          ],
          "translation": "it (could) return"
        },
        {
          "question_id": 802,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ _____ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "إِلَيْهِمْ",
          "options": [
            "يَبْلَىٰ",
            "إِلَيْهِمْ",
            "وَقَتَلْتَ",
            "وَطَفِقَا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 803,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ _____ وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "وَإِنَّ",
            "إِلَّا",
            "لِتَرْضَىٰ"
          ],
          "translation": "a word"
        },
        {
          "question_id": 804,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا _____ يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "تَجْرِى",
            "قُلْ",
            "وَلَا",
            "ٱجْتَبَٰهُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 805,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا _____ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "يَمْلِكُ",
          "options": [
            "يَمْلِكُ",
            "إِذْ",
            "وَمَن",
            "ﰶ"
          ],
          "translation": "possess"
        },
        {
          "question_id": 806,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ _____ ضَرًّا وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "مِّن",
            "أُوتِيتَ",
            "أَعْجَلَكَ"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 807,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ _____ وَلَا نَفْعًا",
          "answer": "ضَرًّا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "أَكْرَهْتَنَا",
            "مَّوْعِدِى"
          ],
          "translation": "any harm"
        },
        {
          "question_id": 808,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا _____ نَفْعًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "مِنَ",
            "ﲂ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 809,
          "question": "أَفَلَا يَرَوْنَ أَلَّا يَرْجِعُ إِلَيْهِمْ قَوْلًا وَلَا يَمْلِكُ لَهُمْ ضَرًّا وَلَا _____",
          "answer": "نَفْعًا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "ٱلدُّنْيَآ",
            "نَفْعًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "any benefit"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "90",
      "ayah_key": "20:90",
      "questions": [
        {
          "question_id": 810,
          "question": "_____ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "بِجُنُودِهِۦ",
            "وَلَقَدْ",
            "رَّبِّهِۦٓ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 811,
          "question": "وَلَقَدْ _____ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "قَالَ",
            "غَيْرِ",
            "يُؤْمِنُ"
          ],
          "translation": "(had) said"
        },
        {
          "question_id": 812,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ _____ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "لَهُمْ",
            "ٱشْرَحْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 813,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ _____ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "هَٰرُونُ",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "هَٰرُونُ",
            "بَيْنَ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "Harun"
        },
        {
          "question_id": 814,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ _____ قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَهْلِى",
            "ﰞ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 815,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن _____ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "مَدْيَنَ",
            "قَبْلُ",
            "مَا",
            "قُلْ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 816,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ _____ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "يَٰقَوْمِ",
          "options": [
            "فَٱذْهَبْ",
            "إِنَّكَ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "O my people"
        },
        {
          "question_id": 817,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ _____ فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "إِنَّمَا",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "إِنَّمَا",
            "أَثَرِ",
            "ﱕ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 818,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا _____ بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "فُتِنتُم",
          "options": [
            "لَكَبِيرُكُمُ",
            "أَتَوَكَّؤُا۟",
            "فُتِنتُم",
            "فَٱعْبُدْنِى"
          ],
          "translation": "you are being tested"
        },
        {
          "question_id": 819,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم _____ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "ﱛ",
            "ﱍ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "by it"
        },
        {
          "question_id": 820,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ _____ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﱿ",
            "وَإِنَّ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 821,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "رَبَّكُمُ",
          "options": [
            "رَبَّكُمُ",
            "إِنَّنَا",
            "نَّحْنُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 822,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ _____ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "وَلَعَذَابُ",
            "غَضَبٌ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "(is) the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 823,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ وَأَطِيعُوٓا۟ أَمْرِى",
          "answer": "فَٱتَّبِعُونِى",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعُونِى",
            "ٱلَّذِى",
            "فَإِنَّا",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "so follow me"
        },
        {
          "question_id": 824,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى _____ أَمْرِى",
          "answer": "وَأَطِيعُوٓا۟",
          "options": [
            "وَأَطِيعُوٓا۟",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
            "ﱼ"
          ],
          "translation": "and obey"
        },
        {
          "question_id": 825,
          "question": "وَلَقَدْ قَالَ لَهُمْ هَٰرُونُ مِن قَبْلُ يَٰقَوْمِ إِنَّمَا فُتِنتُم بِهِۦ وَإِنَّ رَبَّكُمُ ٱلرَّحْمَٰنُ فَٱتَّبِعُونِى وَأَطِيعُوٓا۟ _____",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "أَمْرِى",
            "بِجُنُودِهِۦ",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "my order"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "91",
      "ayah_key": "20:91",
      "questions": [
        {
          "question_id": 826,
          "question": "_____ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "لَهُ",
            "فِى",
            "قَالُوا۟"
          ],
          "translation": "They said"
        },
        {
          "question_id": 827,
          "question": "قَالُوا۟ _____ نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "لَن",
          "options": [
            "فَمَنِ",
            "إِنَّنِى",
            "لَن",
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟"
          ],
          "translation": "Never"
        },
        {
          "question_id": 828,
          "question": "قَالُوا۟ لَن _____ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "نَّبْرَحَ",
          "options": [
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "نَّبْرَحَ",
            "إِذْ",
            "شَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "we will cease"
        },
        {
          "question_id": 829,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ _____ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "عَلَى",
            "لَّا",
            "عَلَيْهِ",
            "وَلِتُصْنَعَ"
          ],
          "translation": "being devoted to it"
        },
        {
          "question_id": 830,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ _____ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "عَٰكِفِينَ",
          "options": [
            "تَسْعَىٰ",
            "عَٰكِفِينَ",
            "ٱلْقَيُّومِ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "being devoted to it"
        },
        {
          "question_id": 831,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ _____ يَرْجِعَ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "حَتَّىٰ",
          "options": [
            "عِوَجَ",
            "قُلْنَا",
            "ﰊ",
            "حَتَّىٰ"
          ],
          "translation": "until"
        },
        {
          "question_id": 832,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ _____ إِلَيْنَا مُوسَىٰ",
          "answer": "يَرْجِعَ",
          "options": [
            "فَرَجَعْنَٰكَ",
            "ﱡ",
            "يَرْجِعَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "returns"
        },
        {
          "question_id": 833,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ _____ مُوسَىٰ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأْمُرْ",
            "مُّوسَىٰ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 834,
          "question": "قَالُوا۟ لَن نَّبْرَحَ عَلَيْهِ عَٰكِفِينَ حَتَّىٰ يَرْجِعَ إِلَيْنَا _____",
          "answer": "مُوسَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "خَابَ"
          ],
          "translation": "Musa"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "92",
      "ayah_key": "20:92",
      "questions": [
        {
          "question_id": 835,
          "question": "_____ يَٰهَٰرُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "فَإِمَّا",
            "فَإِذَا",
            "فُتُونًا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 836,
          "question": "قَالَ _____ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "يَٰهَٰرُونُ",
          "options": [
            "يَٰهَٰرُونُ",
            "لَكَ",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "أَن"
          ],
          "translation": "O Harun"
        },
        {
          "question_id": 837,
          "question": "قَالَ يَٰهَٰرُونُ _____ مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَقَبْلَ",
            "عَٰكِفِينَ",
            "مَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 838,
          "question": "قَالَ يَٰهَٰرُونُ مَا _____ إِذْ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "مَنَعَكَ",
          "options": [
            "وَسَلَكَ",
            "ﰑ",
            "مَنَعَكَ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "prevented you"
        },
        {
          "question_id": 839,
          "question": "قَالَ يَٰهَٰرُونُ مَا مَنَعَكَ _____ رَأَيْتَهُمْ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "عِوَجَ",
            "إِذْ",
            "إِنِّىٓ",
            "فَسَجَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 840,
          "question": "قَالَ يَٰهَٰرُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ _____ ضَلُّوٓا۟",
          "answer": "رَأَيْتَهُمْ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "عَنْهُ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "you saw them"
        },
        {
          "question_id": 841,
          "question": "قَالَ يَٰهَٰرُونُ مَا مَنَعَكَ إِذْ رَأَيْتَهُمْ _____",
          "answer": "ضَلُّوٓا۟",
          "options": [
            "فَمَا",
            "ضَلُّوٓا۟",
            "تَحْزَنَ",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "going astray"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "93",
      "ayah_key": "20:93",
      "questions": [
        {
          "question_id": 842,
          "question": "_____ تَتَّبِعَنِ أَفَعَصَيْتَ أَمْرِى",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "أَلَّا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "ﱊ",
            "يَضِلُّ"
          ],
          "translation": "That not"
        },
        {
          "question_id": 843,
          "question": "أَلَّا _____ أَفَعَصَيْتَ أَمْرِى",
          "answer": "تَتَّبِعَنِ",
          "options": [
            "وَقَدْ",
            "ﱘ",
            "يَٰقَوْمِ",
            "تَتَّبِعَنِ"
          ],
          "translation": "you follow me"
        },
        {
          "question_id": 844,
          "question": "أَلَّا تَتَّبِعَنِ _____ أَمْرِى",
          "answer": "أَفَعَصَيْتَ",
          "options": [
            "أَفَعَصَيْتَ",
            "ءَايَٰتِكَ",
            "وَلَمْ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "Then, have you disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 845,
          "question": "أَلَّا تَتَّبِعَنِ أَفَعَصَيْتَ _____",
          "answer": "أَمْرِى",
          "options": [
            "أَوْ",
            "أَمْرِى",
            "وَٱجْعَل",
            "مَوْعِدَكَ"
          ],
          "translation": "my order"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "94",
      "ayah_key": "20:94",
      "questions": [
        {
          "question_id": 846,
          "question": "_____ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَعْدًا",
            "قَالَ",
            "يَوْمَ",
            "أَسْرَفَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 847,
          "question": "قَالَ _____ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "يَبْنَؤُمَّ",
          "options": [
            "بِرَبِّنَا",
            "لَهُ",
            "يَبْنَؤُمَّ",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "O son of my mother"
        },
        {
          "question_id": 848,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ _____ تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "بِمَلْكِنَا",
            "ﱪ",
            "لَا",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 849,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا _____ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "تَأْخُذْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "تَأْخُذْ",
            "يُفْلِحُ",
            "وَإِمَّآ"
          ],
          "translation": "seize (me)"
        },
        {
          "question_id": 850,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ _____ وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "بِلِحْيَتِى",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "وَإِن",
            "ﰤ",
            "بِلِحْيَتِى"
          ],
          "translation": "by my beard"
        },
        {
          "question_id": 851,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى _____ بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّمَا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 852,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا _____ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "بِرَأْسِىٓ",
          "options": [
            "مِّن",
            "بِرَأْسِىٓ",
            "ﱱ",
            "وَأَنَّكَ"
          ],
          "translation": "by my head"
        },
        {
          "question_id": 853,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ _____ خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "إِنِّى",
          "options": [
            "قَوْلًا",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "إِنِّى",
            "ﱐ"
          ],
          "translation": "Indeed, I"
        },
        {
          "question_id": 854,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى _____ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "خَشِيتُ",
          "options": [
            "ٱلتَّابُوتِ",
            "ٱذْهَبْ",
            "خَشِيتُ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[I] feared"
        },
        {
          "question_id": 855,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ _____ تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "لِّى",
            "يَوْمُ",
            "أَلَّا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 856,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن _____ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَن",
            "تَقُولَ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "you would say"
        },
        {
          "question_id": 857,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ _____ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "فَرَّقْتَ",
          "options": [
            "وَقَتَلْتَ",
            "وَٱنظُرْ",
            "فَرَّقْتَ",
            "ﱦ"
          ],
          "translation": "You caused division"
        },
        {
          "question_id": 858,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ _____ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "فَتَرْدَىٰ",
            "أَكْرَهْتَنَا",
            "بَيْنَ",
            "لَّدُنَّا"
          ],
          "translation": "between"
        },
        {
          "question_id": 859,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ _____ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "بَنِىٓ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰫ",
            "بَنِىٓ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 860,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ _____ وَلَمْ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "إِسْرَٰٓءِيلَ",
          "options": [
            "وَعَمِلَ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "عَلَى",
            "ﲃ"
          ],
          "translation": "(the) Children of Israel"
        },
        {
          "question_id": 861,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ _____ تَرْقُبْ قَوْلِى",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ٱلْوَعِيدِ",
            "يَرَوْنَ",
            "تُخْلَفَهُۥ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 862,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ _____ قَوْلِى",
          "answer": "تَرْقُبْ",
          "options": [
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "مُوسَىٰٓ",
            "تَرْقُبْ",
            "فَنَسِيتَهَا"
          ],
          "translation": "you respect"
        },
        {
          "question_id": 863,
          "question": "قَالَ يَبْنَؤُمَّ لَا تَأْخُذْ بِلِحْيَتِى وَلَا بِرَأْسِىٓ إِنِّى خَشِيتُ أَن تَقُولَ فَرَّقْتَ بَيْنَ بَنِىٓ إِسْرَٰٓءِيلَ وَلَمْ تَرْقُبْ _____",
          "answer": "قَوْلِى",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ﱛ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "قَوْلِى"
          ],
          "translation": "my word"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "95",
      "ayah_key": "20:95",
      "questions": [
        {
          "question_id": 864,
          "question": "_____ فَمَا خَطْبُكَ يَٰسَٰمِرِىُّ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "وَلَا",
            "أُو۟لَآءِ",
            "ٱلْأَصْوَاتُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 865,
          "question": "قَالَ _____ خَطْبُكَ يَٰسَٰمِرِىُّ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فَمَا",
            "تَسْعَىٰ",
            "خَلَقَ",
            "تَحْتِهَا"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 866,
          "question": "قَالَ فَمَا _____ يَٰسَٰمِرِىُّ",
          "answer": "خَطْبُكَ",
          "options": [
            "نُودِىَ",
            "خَطْبُكَ",
            "ٱلْقُرْءَانَ",
            "فَأَوْجَسَ"
          ],
          "translation": "(is) your case"
        },
        {
          "question_id": 867,
          "question": "قَالَ فَمَا خَطْبُكَ _____",
          "answer": "يَٰسَٰمِرِىُّ",
          "options": [
            "وَعَصَىٰٓ",
            "سَٰحِرٍ",
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "يَٰسَٰمِرِىُّ"
          ],
          "translation": "O Samiri"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "96",
      "ayah_key": "20:96",
      "questions": [
        {
          "question_id": 868,
          "question": "_____ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "أَمْ",
            "ﰨ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 869,
          "question": "قَالَ _____ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "بَصُرْتُ",
          "options": [
            "نُودِىَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "بَصُرْتُ"
          ],
          "translation": "I perceived"
        },
        {
          "question_id": 870,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ _____ لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "أَن",
            "بِمَا",
            "وَلَا",
            "فَٱخْلَعْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 871,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا _____ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "وَعَدُوٌّ",
            "لَمْ",
            "قَدْ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 872,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ _____ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "يَبْصُرُوا۟",
          "options": [
            "ءَامَنتُمْ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "يَبْصُرُوا۟",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ"
          ],
          "translation": "they perceive"
        },
        {
          "question_id": 873,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ _____ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مَا",
            "تَجْهَرْ",
            "بِهِۦ",
            "وَٱحْلُلْ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 874,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ _____ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "فَقَبَضْتُ",
          "options": [
            "أَخِى",
            "فَقَبَضْتُ",
            "إِلَّا",
            "أَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "so I took"
        },
        {
          "question_id": 875,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ _____ مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "قَبْضَةً",
          "options": [
            "قَالَ",
            "قَبْضَةً",
            "سَنُعِيدُهَا",
            "ﱱ"
          ],
          "translation": "a handful"
        },
        {
          "question_id": 876,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً _____ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "لَّا",
            "يَقُولُونَ",
            "مِّنْ",
            "أَنزَلْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 877,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ _____ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "أَثَرِ",
          "options": [
            "أَثَرِ",
            "يَفْقَهُوا۟",
            "قَبْلِهِۦ",
            "غَيْرِ"
          ],
          "translation": "(the) track"
        },
        {
          "question_id": 878,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ _____ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "ٱلرَّسُولِ",
          "options": [
            "مَنَنَّا",
            "إِبْلِيسَ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "(of) the Messenger"
        },
        {
          "question_id": 879,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ _____ وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "فَنَبَذْتُهَا",
          "options": [
            "فَنَبَذْتُهَا",
            "مِّثْلِهِۦ",
            "رَبَّنَا",
            "فَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "then threw it"
        },
        {
          "question_id": 880,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا _____ سَوَّلَتْ لِى نَفْسِى",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لَكَانَ",
            "خَيْرٌ",
            "وَٱصْطَبِرْ"
          ],
          "translation": "and thus"
        },
        {
          "question_id": 881,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ _____ لِى نَفْسِى",
          "answer": "سَوَّلَتْ",
          "options": [
            "ﱜ",
            "يَمْلِكُ",
            "سَوَّلَتْ",
            "وَلَمْ"
          ],
          "translation": "suggested"
        },
        {
          "question_id": 882,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ _____ نَفْسِى",
          "answer": "لِى",
          "options": [
            "لِى",
            "إِلَّا",
            "ٱلَّذِىٓ",
            "فَقَذَفْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "to me"
        },
        {
          "question_id": 883,
          "question": "قَالَ بَصُرْتُ بِمَا لَمْ يَبْصُرُوا۟ بِهِۦ فَقَبَضْتُ قَبْضَةً مِّنْ أَثَرِ ٱلرَّسُولِ فَنَبَذْتُهَا وَكَذَٰلِكَ سَوَّلَتْ لِى _____",
          "answer": "نَفْسِى",
          "options": [
            "نَفْسِى",
            "غَضَبِى",
            "نَارًا",
            "طَرِيقَةً"
          ],
          "translation": "my soul"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "97",
      "ayah_key": "20:97",
      "questions": [
        {
          "question_id": 884,
          "question": "_____ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "وَلِتُصْنَعَ",
            "يَضِلُّ",
            "ٱجْتَبَٰهُ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 885,
          "question": "قَالَ _____ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "فَٱذْهَبْ",
          "options": [
            "بَنِىٓ",
            "تَمْشِىٓ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "Then go"
        },
        {
          "question_id": 886,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ _____ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "شَجَرَةِ",
            "ٱهْبِطَا",
            "فَإِنَّ",
            "عَنْهُ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 887,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ _____ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "فَقَذَفْنَٰهَا",
            "لَكَ",
            "أُمِّكَ",
            "أَعْرَضَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 888,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ _____ ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰦ",
            "ثُمَّ",
            "فِى",
            "مِن"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 889,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى _____ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلْحَيَوٰةِ",
            "فَلَا",
            "ٱلنَّخْلِ"
          ],
          "translation": "the life"
        },
        {
          "question_id": 890,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ _____ تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بِمَلْكِنَا",
            "أَن",
            "مَّوْعِدِى",
            "أَلْقُوا۟"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 891,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن _____ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "تَقُولَ",
          "options": [
            "تَخَفْ",
            "رَّبِّكَ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "تَقُولَ"
          ],
          "translation": "you will say"
        },
        {
          "question_id": 892,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ _____ مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰽ",
            "ﱠ",
            "ﱂ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 893,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا _____ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "مِسَاسَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "كَذَّبَ",
            "مِسَاسَ",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "touch"
        },
        {
          "question_id": 894,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ _____ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "وَإِنَّ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "نَفْسًا",
            "لَّا",
            "وَإِنَّ"
          ],
          "translation": "And indeed"
        },
        {
          "question_id": 895,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ _____ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "تَحْزَنَ",
            "ٱلْقَيُّومِ",
            "لَكَ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 896,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ _____ لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "مَوْعِدًا",
          "options": [
            "نَسْفًا",
            "مَوْعِدًا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "(is) an appointment"
        },
        {
          "question_id": 897,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا _____ تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لَّن",
            "بِرَبِّنَا",
            "قَبْلِ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 898,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن _____ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "تُخْلَفَهُۥ",
          "options": [
            "تَرَىٰ",
            "ٱتَّبَعَ",
            "مِّمَّنْ",
            "تُخْلَفَهُۥ"
          ],
          "translation": "you will fail to (keep) it"
        },
        {
          "question_id": 899,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ _____ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "وَٱنظُرْ",
          "options": [
            "نَفْعًا",
            "وَٱنظُرْ",
            "ءَاتِيكُم",
            "ءَامَنتُمْ"
          ],
          "translation": "And look"
        },
        {
          "question_id": 900,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ _____ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ﱖ",
            "إِلَىٰٓ",
            "فَإِذَا",
            "ٱلْيَمُّ"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 901,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ _____ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "إِلَٰهِكَ",
          "options": [
            "قَوْمِهِۦ",
            "تَزَكَّىٰ",
            "إِلَٰهِكَ",
            "تِلْكَ"
          ],
          "translation": "your god"
        },
        {
          "question_id": 902,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ _____ ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلْبَحْرِ",
            "ضَنكًا",
            "ٱلَّذِى",
            "ﱲ"
          ],
          "translation": "that which"
        },
        {
          "question_id": 903,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى _____ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "ظَلْتَ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "ظَلْتَ",
            "يُحْشَرَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "you have remained"
        },
        {
          "question_id": 904,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ _____ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمْ",
            "عَلَيْهِ",
            "ﱩ",
            "أُخْرَىٰ"
          ],
          "translation": "to it"
        },
        {
          "question_id": 905,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ _____ لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "عَاكِفًا",
          "options": [
            "عَاكِفًا",
            "وَأَنزَلَ",
            "مِن",
            "أَهْلَكْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "devoted"
        },
        {
          "question_id": 906,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا _____ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمَا",
            "وَخَشَعَتِ",
            "ﰟ",
            "لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Surely we will burn it"
        },
        {
          "question_id": 907,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ _____ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "فَقُلْنَا",
            "أَتَىٰكَ",
            "تَذْكِرَةً"
          ],
          "translation": "then"
        },
        {
          "question_id": 908,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ _____ فِى ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "لَنَنسِفَنَّهُۥ",
          "options": [
            "وَلِتُصْنَعَ",
            "لَنَنسِفَنَّهُۥ",
            "يُقْضَىٰٓ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "certainly we will scatter it"
        },
        {
          "question_id": 909,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ _____ ٱلْيَمِّ نَسْفًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "ﱄ",
            "تِلْكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 910,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى _____ نَسْفًا",
          "answer": "ٱلْيَمِّ",
          "options": [
            "ٱذْهَبْ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "the sea"
        },
        {
          "question_id": 911,
          "question": "قَالَ فَٱذْهَبْ فَإِنَّ لَكَ فِى ٱلْحَيَوٰةِ أَن تَقُولَ لَا مِسَاسَ وَإِنَّ لَكَ مَوْعِدًا لَّن تُخْلَفَهُۥ وَٱنظُرْ إِلَىٰٓ إِلَٰهِكَ ٱلَّذِى ظَلْتَ عَلَيْهِ عَاكِفًا لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ ثُمَّ لَنَنسِفَنَّهُۥ فِى ٱلْيَمِّ _____",
          "answer": "نَسْفًا",
          "options": [
            "أَزْرِى",
            "بِحَمْدِ",
            "أَنَّ",
            "نَسْفًا"
          ],
          "translation": "(in) particles"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "98",
      "ayah_key": "20:98",
      "questions": [
        {
          "question_id": 912,
          "question": "_____ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "إِنَّمَآ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "ﰤ",
            "ﰂ",
            "إِنَّمَآ"
          ],
          "translation": "Only"
        },
        {
          "question_id": 913,
          "question": "إِنَّمَآ _____ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "إِلَٰهُكُمُ",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "فِى",
            "إِلَٰهُكُمُ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "your God"
        },
        {
          "question_id": 914,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ _____ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "إِلَٰهَ",
            "ٱللَّهُ",
            "لَهُ",
            "طَغَىٰ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 915,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ _____ لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مَهْدًا",
            "فِيهَا",
            "لَّكَ"
          ],
          "translation": "the One"
        },
        {
          "question_id": 916,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى _____ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "عِندَ",
            "لَآ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(there is) no"
        },
        {
          "question_id": 917,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ _____ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "إِلَٰهَ",
          "options": [
            "إِلَٰهُكُمُ",
            "ٱذْهَبْ",
            "إِلَٰهَ",
            "ٱلنَّهَارِ"
          ],
          "translation": "god"
        },
        {
          "question_id": 918,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ _____ هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "أَنَّآ",
            "وَأَخْفَى",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 919,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا _____ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "وَعَصَىٰٓ",
            "أَن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 920,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ _____ كُلَّ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "وَسِعَ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "عَلَى",
            "وَسِعَ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "He has encompassed"
        },
        {
          "question_id": 921,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ _____ شَىْءٍ عِلْمًا",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "ﲆ",
            "كُلَّ",
            "قَوْلًا",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 922,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ _____ عِلْمًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "تُعَذِّبْهُمْ",
            "خَابَ",
            "أَوَّلَ",
            "شَىْءٍ"
          ],
          "translation": "things"
        },
        {
          "question_id": 923,
          "question": "إِنَّمَآ إِلَٰهُكُمُ ٱللَّهُ ٱلَّذِى لَآ إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ وَسِعَ كُلَّ شَىْءٍ _____",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "عِلْمًا",
            "أَعْمَىٰ",
            "وَبَيْنَكَ",
            "زِينَةِ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "99",
      "ayah_key": "20:99",
      "questions": [
        {
          "question_id": 924,
          "question": "_____ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَٱلسَّلْوَىٰ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "يُرِيدَانِ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 925,
          "question": "كَذَٰلِكَ _____ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "نَقُصُّ",
          "options": [
            "نَقُصُّ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "وَهُوَ",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "We relate"
        },
        {
          "question_id": 926,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ _____ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "عَلَيْكَ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِمَا",
            "رَّبِّكُمْ",
            "عَلَيْكَ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 927,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ _____ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "مِن",
            "فَلْيُلْقِهِ",
            "قَوْمِهِۦ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 928,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ _____ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "أَنۢبَآءِ",
          "options": [
            "أَنۢبَآءِ",
            "ﱸ",
            "عِوَجَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(the) news"
        },
        {
          "question_id": 929,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ _____ قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "تَسْمَعُ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "مَعَكُمَآ"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 930,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا _____ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "فَٱخْلَعْ",
            "بِسِحْرٍ",
            "قَدْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "has preceded"
        },
        {
          "question_id": 931,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ _____ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "سَبَقَ",
          "options": [
            "وَحْيُهُۥ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "سَبَقَ",
            "مِنْهَا"
          ],
          "translation": "has preceded"
        },
        {
          "question_id": 932,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ _____ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "تَمُدَّنَّ",
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "وَلَآ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 933,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ _____ مِن لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "ءَاتَيْنَٰكَ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰكَ",
            "قَوْمَكَ",
            "مَآءً",
            "أَرْضِنَا"
          ],
          "translation": "We have given you"
        },
        {
          "question_id": 934,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ _____ لَّدُنَّا ذِكْرًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "ءَانَسْتُ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 935,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن _____ ذِكْرًا",
          "answer": "لَّدُنَّا",
          "options": [
            "ٱشْرَحْ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "لَّدُنَّا",
            "خَلْقَهُۥ"
          ],
          "translation": "Us"
        },
        {
          "question_id": 936,
          "question": "كَذَٰلِكَ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنۢبَآءِ مَا قَدْ سَبَقَ وَقَدْ ءَاتَيْنَٰكَ مِن لَّدُنَّا _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "أَتَىٰ",
            "عَيْنَيْكَ",
            "ذِكْرًا"
          ],
          "translation": "a Reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "100",
      "ayah_key": "20:100",
      "questions": [
        {
          "question_id": 937,
          "question": "_____ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "قَدْ",
            "مَّنْ",
            "هَٰذِهِ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "Whoever"
        },
        {
          "question_id": 938,
          "question": "مَّنْ _____ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "أَعْرَضَ",
          "options": [
            "أَعْرَضَ",
            "لَّكَ",
            "مِّن",
            "وَأَبْقَىٰ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 939,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ _____ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "عَنْهُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "مِن",
            "إِن",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 940,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ عَنْهُ _____ يَحْمِلُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "فَإِنَّهُۥ",
          "options": [
            "فَإِنَّهُۥ",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "إِنَّمَا",
            "ٱلرَّسُولِ"
          ],
          "translation": "then indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 941,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "يَحْمِلُ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَحْمِلُ",
            "لَهُمُ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "will bear"
        },
        {
          "question_id": 942,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ وِزْرًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "حَشَرْتَنِىٓ",
            "نُخْلِفُهُۥ",
            "يَوْمَ",
            "رَبِّى"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 943,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ يَوْمَ _____ وِزْرًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ضَنكًا",
            "نَحْنُ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 944,
          "question": "مَّنْ أَعْرَضَ عَنْهُ فَإِنَّهُۥ يَحْمِلُ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "وِزْرًا",
          "options": [
            "إِمَّآ",
            "وِزْرًا",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "a burden"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "101",
      "ayah_key": "20:101",
      "questions": [
        {
          "question_id": 945,
          "question": "_____ فِيهِ وَسَآءَ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ حِمْلًا",
          "answer": "خَٰلِدِينَ",
          "options": [
            "طَغَىٰ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "يَٰهَٰرُونُ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "Abiding forever"
        },
        {
          "question_id": 946,
          "question": "خَٰلِدِينَ _____ وَسَآءَ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ حِمْلًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أَدُلُّكَ",
            "فِيهِ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فِرْعَوْنُ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 947,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهِ _____ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ حِمْلًا",
          "answer": "وَسَآءَ",
          "options": [
            "وَسَآءَ",
            "ﱋ",
            "بِحَمْدِ",
            "تَخَافَآ"
          ],
          "translation": "and evil"
        },
        {
          "question_id": 948,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهِ وَسَآءَ _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ حِمْلًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "أَنَا۠",
            "يَدَكَ",
            "فُتُونًا"
          ],
          "translation": "for them"
        },
        {
          "question_id": 949,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهِ وَسَآءَ لَهُمْ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ حِمْلًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﱉ",
            "حَدِيثُ",
            "يَوْمَ",
            "فَتَرْدَىٰ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 950,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهِ وَسَآءَ لَهُمْ يَوْمَ _____ حِمْلًا",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "يَٰمُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 951,
          "question": "خَٰلِدِينَ فِيهِ وَسَآءَ لَهُمْ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "حِمْلًا",
          "options": [
            "ءَانَسْتُ",
            "هَوَىٰ",
            "حِمْلًا",
            "ذِكْرًا"
          ],
          "translation": "(as) a load"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "102",
      "ayah_key": "20:102",
      "questions": [
        {
          "question_id": 952,
          "question": "_____ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "قَالَ",
            "بِحَمْدِ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 953,
          "question": "يَوْمَ _____ فِى ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "يُنفَخُ",
          "options": [
            "تَذْكِرَةً",
            "يُنفَخُ",
            "مَآ",
            "وَيْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "will be blown"
        },
        {
          "question_id": 954,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ _____ ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَنتَ",
            "ﱸ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 955,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى _____ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "وَلَا",
            "فِىٓ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "the Trumpet"
        },
        {
          "question_id": 956,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ _____ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "وَنَحْشُرُ",
          "options": [
            "تَمُدَّنَّ",
            "لَنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "وَنَحْشُرُ"
          ],
          "translation": "and We will gather"
        },
        {
          "question_id": 957,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ _____ يَوْمَئِذٍ زُرْقًا",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "طه",
            "قَالَ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "the criminals"
        },
        {
          "question_id": 958,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ _____ زُرْقًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "نَفْسًا",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "لَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 959,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ وَنَحْشُرُ ٱلْمُجْرِمِينَ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "زُرْقًا",
          "options": [
            "زُرْقًا",
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "أَتَوَكَّؤُا۟",
            "رَأَيْتَهُمْ"
          ],
          "translation": "blue-eyed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "103",
      "ayah_key": "20:103",
      "questions": [
        {
          "question_id": 960,
          "question": "_____ بَيْنَهُمْ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
          "answer": "يَتَخَٰفَتُونَ",
          "options": [
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "قَالَ",
            "بَنِىٓ",
            "أَرَدتُّمْ"
          ],
          "translation": "They are murmuring"
        },
        {
          "question_id": 961,
          "question": "يَتَخَٰفَتُونَ _____ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
          "answer": "بَيْنَهُمْ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "رَأَيْتَهُمْ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "among themselves"
        },
        {
          "question_id": 962,
          "question": "يَتَخَٰفَتُونَ بَيْنَهُمْ _____ لَّبِثْتُمْ إِلَّا عَشْرًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "أَمْرِى",
            "أُمِّكَ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 963,
          "question": "يَتَخَٰفَتُونَ بَيْنَهُمْ إِن _____ إِلَّا عَشْرًا",
          "answer": "لَّبِثْتُمْ",
          "options": [
            "يَأْتِ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "إِنَّمَا"
          ],
          "translation": "you remained"
        },
        {
          "question_id": 964,
          "question": "يَتَخَٰفَتُونَ بَيْنَهُمْ إِن لَّبِثْتُمْ _____ عَشْرًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "لِمَا",
            "نَفْسًا"
          ],
          "translation": "except (for)"
        },
        {
          "question_id": 965,
          "question": "يَتَخَٰفَتُونَ بَيْنَهُمْ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "عَشْرًا",
          "options": [
            "ﰆ",
            "فِيهَا",
            "عَشْرًا",
            "ٱلْعَهْدُ"
          ],
          "translation": "ten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "104",
      "ayah_key": "20:104",
      "questions": [
        {
          "question_id": 966,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﱆ",
            "نَّحْنُ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 967,
          "question": "نَّحْنُ _____ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "فَغَوَىٰ",
            "أَسْرَفَ",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "know best"
        },
        {
          "question_id": 968,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ _____ يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بِمَا",
            "فَلَا",
            "مَنْ",
            "فُتِنتُم"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 969,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا _____ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "وَءَامَنَ",
            "فَغَوَىٰ",
            "أَوْزَارًا",
            "يَقُولُونَ"
          ],
          "translation": "they will say"
        },
        {
          "question_id": 970,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ _____ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَرَضِىَ",
            "يُخَيَّلُ",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 971,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ _____ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "ٱلنَّجْوَىٰ",
            "يَقُولُ",
            "ٱلْعُلَىٰ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "will say"
        },
        {
          "question_id": 972,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ _____ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "أَمْثَلُهُمْ",
          "options": [
            "رِزْقًا",
            "ٱجْتَبَٰهُ",
            "أَمْثَلُهُمْ",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "(the) best of them"
        },
        {
          "question_id": 973,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ _____ إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "طَرِيقَةً",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "يُرِيدَانِ",
            "لَكَ",
            "طَرِيقَةً"
          ],
          "translation": "(in) conduct"
        },
        {
          "question_id": 974,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً _____ لَّبِثْتُمْ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "إِن",
          "options": [
            "إِن",
            "فَقُولَآ",
            "وَٱجْعَل",
            "فَلَأُقَطِّعَنَّ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 975,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن _____ إِلَّا يَوْمًا",
          "answer": "لَّبِثْتُمْ",
          "options": [
            "بَيْنَنَا",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "مَا",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "you remained"
        },
        {
          "question_id": 976,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ _____ يَوْمًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "صَنَعُوٓا۟",
            "ٱلسَّحَرَةُ",
            "لَهُ"
          ],
          "translation": "except (for)"
        },
        {
          "question_id": 977,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ إِذْ يَقُولُ أَمْثَلُهُمْ طَرِيقَةً إِن لَّبِثْتُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "يَوْمًا",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "يَوْمًا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "a day"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "105",
      "ayah_key": "20:105",
      "questions": [
        {
          "question_id": 978,
          "question": "_____ عَنِ ٱلْجِبَالِ فَقُلْ يَنسِفُهَا رَبِّى نَسْفًا",
          "answer": "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
          "options": [
            "وَيَسْـَٔلُونَكَ",
            "مَا",
            "إِلَىٰ",
            "يَٰقَوْمِ"
          ],
          "translation": "And they ask you"
        },
        {
          "question_id": 979,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ _____ ٱلْجِبَالِ فَقُلْ يَنسِفُهَا رَبِّى نَسْفًا",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "ٱلْعُلَى",
            "بِيَمِينِكَ",
            "عَنِ",
            "فَتَرْدَىٰ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 980,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ _____ فَقُلْ يَنسِفُهَا رَبِّى نَسْفًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالِ",
          "options": [
            "يُوحَىٰٓ",
            "فِى",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "هَمْسًا"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 981,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْجِبَالِ _____ يَنسِفُهَا رَبِّى نَسْفًا",
          "answer": "فَقُلْ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "وَأَن",
            "فَقُلْ"
          ],
          "translation": "so say"
        },
        {
          "question_id": 982,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْجِبَالِ فَقُلْ _____ رَبِّى نَسْفًا",
          "answer": "يَنسِفُهَا",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِهِۦٓ",
            "مَآءً",
            "يَنسِفُهَا"
          ],
          "translation": "Will blast them"
        },
        {
          "question_id": 983,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْجِبَالِ فَقُلْ يَنسِفُهَا _____ نَسْفًا",
          "answer": "رَبِّى",
          "options": [
            "طُوًى",
            "رَبِّى",
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "ٱلْأُولَىٰ"
          ],
          "translation": "my Lord"
        },
        {
          "question_id": 984,
          "question": "وَيَسْـَٔلُونَكَ عَنِ ٱلْجِبَالِ فَقُلْ يَنسِفُهَا رَبِّى _____",
          "answer": "نَسْفًا",
          "options": [
            "ﱅ",
            "ﱲ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "نَسْفًا"
          ],
          "translation": "(into) particles"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "106",
      "ayah_key": "20:106",
      "questions": [
        {
          "question_id": 985,
          "question": "_____ قَاعًا صَفْصَفًا",
          "answer": "فَيَذَرُهَا",
          "options": [
            "فِى",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فَيَذَرُهَا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "Then He will leave it"
        },
        {
          "question_id": 986,
          "question": "فَيَذَرُهَا _____ صَفْصَفًا",
          "answer": "قَاعًا",
          "options": [
            "قَاعًا",
            "ﱗ",
            "يُحْشَرَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "a level"
        },
        {
          "question_id": 987,
          "question": "فَيَذَرُهَا قَاعًا _____",
          "answer": "صَفْصَفًا",
          "options": [
            "مَنَنَّا",
            "صَفْصَفًا",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "أَتَىٰكَ"
          ],
          "translation": "plain"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "107",
      "ayah_key": "20:107",
      "questions": [
        {
          "question_id": 988,
          "question": "_____ تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا وَلَآ أَمْتًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "ﰩ",
            "أَتَىٰ",
            "يَضِلُّ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 989,
          "question": "لَّا _____ فِيهَا عِوَجًا وَلَآ أَمْتًا",
          "answer": "تَرَىٰ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "تَرَىٰ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "you will see"
        },
        {
          "question_id": 990,
          "question": "لَّا تَرَىٰ _____ عِوَجًا وَلَآ أَمْتًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مِن",
            "حَدِيثُ",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 991,
          "question": "لَّا تَرَىٰ فِيهَا _____ وَلَآ أَمْتًا",
          "answer": "عِوَجًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "إِلَٰهِكَ",
            "سُجَّدًا",
            "عِوَجًا"
          ],
          "translation": "any crookedness"
        },
        {
          "question_id": 992,
          "question": "لَّا تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا _____ أَمْتًا",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "فَإِنَّ",
            "وَلَآ",
            "مَوْعِدًا",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 993,
          "question": "لَّا تَرَىٰ فِيهَا عِوَجًا وَلَآ _____",
          "answer": "أَمْتًا",
          "options": [
            "فَلَا",
            "سَبَقَتْ",
            "أَجِدُ",
            "أَمْتًا"
          ],
          "translation": "any curve"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "108",
      "ayah_key": "20:108",
      "questions": [
        {
          "question_id": 994,
          "question": "_____ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَحِلَّ",
            "مِن",
            "فِيهَا",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "On that Day"
        },
        {
          "question_id": 995,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "يَتَّبِعُونَ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "تَعْجَلْ",
            "قَالَ",
            "يَتَّبِعُونَ"
          ],
          "translation": "they will follow"
        },
        {
          "question_id": 996,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ _____ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "ٱلدَّاعِىَ",
          "options": [
            "أَعْرَضَ",
            "ٱلدَّاعِىَ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "أَتَىٰهَا"
          ],
          "translation": "the caller"
        },
        {
          "question_id": 997,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ _____ عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَعَصَىٰٓ",
            "لَا",
            "رَبِّى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "no"
        },
        {
          "question_id": 998,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا _____ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "عِوَجَ",
          "options": [
            "عِوَجَ",
            "قَالُوٓا۟",
            "وَمَنِ",
            "ﱪ"
          ],
          "translation": "deviation"
        },
        {
          "question_id": 999,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ _____ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "نُخْلِفُهُۥ",
            "لَهُۥ",
            "ثُمَّ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1000,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ _____ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "وَخَشَعَتِ",
          "options": [
            "وَخَشَعَتِ",
            "غَشِيَهُمْ",
            "زَهْرَةَ",
            "فَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "And (will be) humbled"
        },
        {
          "question_id": 1001,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ _____ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "ٱلْأَصْوَاتُ",
          "options": [
            "ٱلْأَصْوَاتُ",
            "أُو۟لَآءِ",
            "لِىٓ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "the voices"
        },
        {
          "question_id": 1002,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ _____ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "لِلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لِلرَّحْمَٰنِ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "for the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 1003,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ _____ تَسْمَعُ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "فَلَا",
            "فَٱقْضِ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "so not"
        },
        {
          "question_id": 1004,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا _____ إِلَّا هَمْسًا",
          "answer": "تَسْمَعُ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "رَزَقْنَٰكُمْ",
            "تَسْمَعُ",
            "ﱩ"
          ],
          "translation": "you will hear"
        },
        {
          "question_id": 1005,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ _____ هَمْسًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰞ",
            "عَلَىٰ",
            "خُذْهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1006,
          "question": "يَوْمَئِذٍ يَتَّبِعُونَ ٱلدَّاعِىَ لَا عِوَجَ لَهُۥ وَخَشَعَتِ ٱلْأَصْوَاتُ لِلرَّحْمَٰنِ فَلَا تَسْمَعُ إِلَّا _____",
          "answer": "هَمْسًا",
          "options": [
            "ﱷ",
            "هَمْسًا",
            "رَّبِّ",
            "أَهْلِى"
          ],
          "translation": "a faint sound"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "109",
      "ayah_key": "20:109",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1007,
          "question": "_____ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فِى",
            "ﰪ",
            "بِـَٔايَةٍ"
          ],
          "translation": "(On) that Day"
        },
        {
          "question_id": 1008,
          "question": "يَوْمَئِذٍ _____ تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﱚ",
            "لَّا",
            "يَفْقَهُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1009,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا _____ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "تَنفَعُ",
          "options": [
            "أَن",
            "يَمِينِكَ",
            "تَنفَعُ",
            "يَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "will benefit"
        },
        {
          "question_id": 1010,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ _____ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "ٱلشَّفَٰعَةُ",
          "options": [
            "فَٱسْتَمِعْ",
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "وِزْرًا",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "the intercession"
        },
        {
          "question_id": 1011,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ _____ مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "جِئْتَ",
            "يَخَافُ",
            "قَالَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1012,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا _____ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "مَنْ",
            "مَنَنَّا",
            "لِّأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "(to) whom"
        },
        {
          "question_id": 1013,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ _____ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "أَذِنَ",
          "options": [
            "أَنجَيْنَٰكُم",
            "هَضْمًا",
            "خُذْهَا",
            "أَذِنَ"
          ],
          "translation": "has given permission"
        },
        {
          "question_id": 1014,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "ﱷ",
            "ﰬ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "[to him]"
        },
        {
          "question_id": 1015,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ _____ وَرَضِىَ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "أَن",
            "وَقَدْ",
            "حَمَلَ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 1016,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ لَهُۥ قَوْلًا",
          "answer": "وَرَضِىَ",
          "options": [
            "ﲁ",
            "أُخْرَىٰ",
            "وَرَضِىَ",
            "وَسَلَكَ"
          ],
          "translation": "and He has accepted"
        },
        {
          "question_id": 1017,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ _____ قَوْلًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "نَّبَاتٍ",
            "لَهُۥ",
            "وَأَرْجُلَكُم"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1018,
          "question": "يَوْمَئِذٍ لَّا تَنفَعُ ٱلشَّفَٰعَةُ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَرَضِىَ لَهُۥ _____",
          "answer": "قَوْلًا",
          "options": [
            "جَزَآءُ",
            "يَقُولُونَ",
            "قَوْلًا",
            "ٱلدَّاعِىَ"
          ],
          "translation": "a word"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "110",
      "ayah_key": "20:110",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1019,
          "question": "_____ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "يَعْلَمُ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "يَهْدِ",
            "مَـَٔارِبُ"
          ],
          "translation": "He knows"
        },
        {
          "question_id": 1020,
          "question": "يَعْلَمُ _____ بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "عَلَيْكَ",
            "قُلْ",
            "بِلِحْيَتِى"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1021,
          "question": "يَعْلَمُ مَا _____ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "بَيْنَ",
          "options": [
            "بَيْنَ",
            "لَهُمْ",
            "جِئْتَ",
            "لَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 1022,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ _____ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "أَيْدِيهِمْ",
          "options": [
            "لَا",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَإِمَّا"
          ],
          "translation": "(is) before them"
        },
        {
          "question_id": 1023,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ _____ خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "لِتَرْضَىٰ",
            "ﰧ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 1024,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا _____ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "خَلْفَهُمْ",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "يَفْرُطَ",
            "خَلْفَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) behind them"
        },
        {
          "question_id": 1025,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ _____ يُحِيطُونَ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "قَاضٍ",
            "لَّهُۥ",
            "ﰱ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "while not"
        },
        {
          "question_id": 1026,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا _____ بِهِۦ عِلْمًا",
          "answer": "يُحِيطُونَ",
          "options": [
            "يُحِيطُونَ",
            "ظَلْتَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰮ"
          ],
          "translation": "they encompass"
        },
        {
          "question_id": 1027,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ _____ عِلْمًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "لَكَبِيرُكُمُ",
            "لَهُ",
            "ﰀ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 1028,
          "question": "يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ وَلَا يُحِيطُونَ بِهِۦ _____",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "أَهْلَكْنَا",
            "عِلْمًا",
            "لَّهُۥ",
            "كَىْ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "111",
      "ayah_key": "20:111",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1029,
          "question": "_____ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "وَعَنَتِ",
          "options": [
            "وَعَنَتِ",
            "أَعْرَضَ",
            "يَحْمِلُ",
            "أَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "And (will be) humbled"
        },
        {
          "question_id": 1030,
          "question": "وَعَنَتِ _____ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "ٱلْوُجُوهُ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "قَالَ",
            "ٱلْوُجُوهُ",
            "ٱتَّبَعَ"
          ],
          "translation": "the faces"
        },
        {
          "question_id": 1031,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ _____ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "لِلْحَىِّ",
          "options": [
            "لِلْحَىِّ",
            "مِّنِّى",
            "قَوْمِكَ",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "before the Ever-Living"
        },
        {
          "question_id": 1032,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ _____ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "ٱلْقَيُّومِ",
          "options": [
            "ٱلْقَيُّومِ",
            "ﰥ",
            "وَنَحْشُرُهُۥ",
            "وَكَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "the Self-Subsisting"
        },
        {
          "question_id": 1033,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ _____ خَابَ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَقَدْ",
            "فَغَشِيَهُم",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1034,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ _____ مَنْ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "خَابَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "خَابَ",
            "تَضْحَىٰ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "will have failed"
        },
        {
          "question_id": 1035,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ _____ حَمَلَ ظُلْمًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "هَمْسًا",
            "ﰻ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 1036,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ _____ ظُلْمًا",
          "answer": "حَمَلَ",
          "options": [
            "حَمَلَ",
            "ﲀ",
            "بِمَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "carried"
        },
        {
          "question_id": 1037,
          "question": "وَعَنَتِ ٱلْوُجُوهُ لِلْحَىِّ ٱلْقَيُّومِ وَقَدْ خَابَ مَنْ حَمَلَ _____",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "وَأَنزَلَ",
            "إِمَّآ",
            "قَالَ",
            "ظُلْمًا"
          ],
          "translation": "wrongdoing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "112",
      "ayah_key": "20:112",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1038,
          "question": "_____ يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "وَمَن",
          "options": [
            "عَلَى",
            "وَرَقِ",
            "وَمَن",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "But (he) who"
        },
        {
          "question_id": 1039,
          "question": "وَمَن _____ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "يَعْمَلْ",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "مَنْ",
            "أَتَىٰ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "does"
        },
        {
          "question_id": 1040,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلْبَيِّنَٰتِ",
            "تَنزِيلًا",
            "مِنَ",
            "صَنَعُوا۟"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1041,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ _____ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "لَهُۥ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "تَسْعَىٰ"
          ],
          "translation": "the righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 1042,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "ﱠ",
            "وَهُوَ",
            "وَأَسَرُّوا۟",
            "بَيْنَهُمْ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 1043,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ _____ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "مُؤْمِنٌ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَنتَ",
            "مُؤْمِنٌ",
            "ٱشْدُدْ"
          ],
          "translation": "(is) a believer"
        },
        {
          "question_id": 1044,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ _____ يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ٱجْتَبَٰهُ",
            "عَلَيْكَ",
            "فَلَا",
            "زِينَةِ"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1045,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا _____ ظُلْمًا وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "يَخَافُ",
          "options": [
            "ﱫ",
            "يَخَافُ",
            "قَبْلِ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "he will fear"
        },
        {
          "question_id": 1046,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ _____ وَلَا هَضْمًا",
          "answer": "ظُلْمًا",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "ظُلْمًا",
            "سُبُلًا",
            "ﱍ"
          ],
          "translation": "injustice"
        },
        {
          "question_id": 1047,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا _____ هَضْمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "خَيْرٌ",
            "خَابَ",
            "فِى",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1048,
          "question": "وَمَن يَعْمَلْ مِنَ ٱلصَّٰلِحَٰتِ وَهُوَ مُؤْمِنٌ فَلَا يَخَافُ ظُلْمًا وَلَا _____",
          "answer": "هَضْمًا",
          "options": [
            "هَضْمًا",
            "إِنَّ",
            "وَيَذْهَبَا",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "deprivation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "113",
      "ayah_key": "20:113",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1049,
          "question": "_____ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "وَلَآ",
            "أَجِئْتَنَا",
            "فَيُسْحِتَكُم"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1050,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "أَنزَلْنَٰهُ",
          "options": [
            "أَنزَلْنَٰهُ",
            "وَذَٰلِكَ",
            "ﰭ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We have sent it down"
        },
        {
          "question_id": 1051,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ _____ عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "قُرْءَانًا",
          "options": [
            "قُرْءَانًا",
            "تَلْقَفْ",
            "ثُمَّ",
            "عِلْمًا"
          ],
          "translation": "(the) Quran"
        },
        {
          "question_id": 1052,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا _____ وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "عَرَبِيًّا",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "عَرَبِيًّا",
            "أَفَعَصَيْتَ",
            "بَيْنَ"
          ],
          "translation": "(in) Arabic"
        },
        {
          "question_id": 1053,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا _____ فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "وَصَرَّفْنَا",
          "options": [
            "مُوسَىٰٓ",
            "وَصَرَّفْنَا",
            "قَاعًا",
            "أَوْزَارًا"
          ],
          "translation": "and We have explained"
        },
        {
          "question_id": 1054,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا _____ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أَخِى",
            "قَبْلَهُم",
            "مِنَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1055,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ _____ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "ٱلشَّفَٰعَةُ",
            "إِلَيْكَ",
            "وَعِصِيُّهُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1056,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ _____ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "ٱلْوَعِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْوَعِيدِ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "ثُمَّ",
            "زَهْرَةَ"
          ],
          "translation": "the warnings"
        },
        {
          "question_id": 1057,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ _____ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "لَعَلَّهُمْ",
          "options": [
            "لَعَلَّهُمْ",
            "لِّمَن",
            "لَّهُۥ",
            "أَنْعَٰمَكُمْ"
          ],
          "translation": "that they may"
        },
        {
          "question_id": 1058,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ _____ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "يَتَّقُونَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "يَتَّقُونَ",
            "لَّن",
            "مَكَانًا"
          ],
          "translation": "fear"
        },
        {
          "question_id": 1059,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ _____ يُحْدِثُ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "وَأَن",
            "سُوٓءٍ",
            "أَوْ",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 1060,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ _____ لَهُمْ ذِكْرًا",
          "answer": "يُحْدِثُ",
          "options": [
            "مَنِ",
            "فَغَشِيَهُم",
            "وَٱلَّذِى",
            "يُحْدِثُ"
          ],
          "translation": "it may cause"
        },
        {
          "question_id": 1061,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ _____ ذِكْرًا",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "عَدُوٌّ",
            "ٱلْأَعْلَىٰ",
            "مِّثْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 1062,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ أَنزَلْنَٰهُ قُرْءَانًا عَرَبِيًّا وَصَرَّفْنَا فِيهِ مِنَ ٱلْوَعِيدِ لَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ أَوْ يُحْدِثُ لَهُمْ _____",
          "answer": "ذِكْرًا",
          "options": [
            "ذِكْرًا",
            "مَنَعَكَ",
            "مِّن",
            "بَصِيرًا"
          ],
          "translation": "remembrance"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "114",
      "ayah_key": "20:114",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1063,
          "question": "_____ ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "فَتَعَٰلَى",
          "options": [
            "ٱشْدُدْ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "فَتَعَٰلَى",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "So high (above all)"
        },
        {
          "question_id": 1064,
          "question": "فَتَعَٰلَى _____ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱللَّهُ",
            "وَخَشَعَتِ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "(is) Allah"
        },
        {
          "question_id": 1065,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ _____ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "ٱلْمَلِكُ",
          "options": [
            "رَبِّ",
            "ﰧ",
            "بِسِحْرِهِمَا",
            "ٱلْمَلِكُ"
          ],
          "translation": "the King"
        },
        {
          "question_id": 1066,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ _____ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "مُوسَىٰ",
            "ٱلصُّحُفِ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the True"
        },
        {
          "question_id": 1067,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ _____ تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَوْلَا",
            "وَلَا",
            "كَيْدَهُۥ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1068,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا _____ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "تَعْجَلْ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "تَعْجَلْ",
            "قَالَ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "hasten"
        },
        {
          "question_id": 1069,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ _____ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "بِٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "كَيْدَكُمْ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "with the Quran"
        },
        {
          "question_id": 1070,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ _____ قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "سَٰحِرٍ",
            "يَكْفُلُهُۥ",
            "مِن",
            "مَحَبَّةً"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1071,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن _____ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "قَبْلِ",
            "ﱫ",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "وَمَن"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1072,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ _____ يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "وَيَذْهَبَا",
            "نَارًا",
            "ءَايَٰتِنَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1073,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن _____ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "يُقْضَىٰٓ",
          "options": [
            "حَدِيثُ",
            "يُقْضَىٰٓ",
            "خَلَقَ",
            "لِّى"
          ],
          "translation": "is completed"
        },
        {
          "question_id": 1074,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ _____ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "إِلَيْكَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "إِلَيْكَ",
            "لَكُمْ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1075,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ _____ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "وَحْيُهُۥ",
          "options": [
            "تَزَكَّىٰ",
            "وَحْيُهُۥ",
            "كُنتَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "its revelation"
        },
        {
          "question_id": 1076,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ _____ رَّبِّ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "وَقُل",
          "options": [
            "وَقُل",
            "يَبْصُرُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "and say"
        },
        {
          "question_id": 1077,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل _____ زِدْنِى عِلْمًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "بَصُرْتُ",
            "فِى",
            "وَأَشْرِكْهُ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1078,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ _____ عِلْمًا",
          "answer": "زِدْنِى",
          "options": [
            "زِدْنِى",
            "هَٰذَٰنِ",
            "قَوْمِهِۦ",
            "نَفْسٍۭ"
          ],
          "translation": "Increase me"
        },
        {
          "question_id": 1079,
          "question": "فَتَعَٰلَى ٱللَّهُ ٱلْمَلِكُ ٱلْحَقُّ وَلَا تَعْجَلْ بِٱلْقُرْءَانِ مِن قَبْلِ أَن يُقْضَىٰٓ إِلَيْكَ وَحْيُهُۥ وَقُل رَّبِّ زِدْنِى _____",
          "answer": "عِلْمًا",
          "options": [
            "عِلْمًا",
            "بِهِۦٓ",
            "إِنَّ",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "(in) knowledge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "115",
      "ayah_key": "20:115",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1080,
          "question": "_____ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "نَسْفًا",
            "أَلْقَى",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And verily"
        },
        {
          "question_id": 1081,
          "question": "وَلَقَدْ _____ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "عَهِدْنَآ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "ذِكْرًا",
            "نُعِيدُكُمْ",
            "عَهِدْنَآ"
          ],
          "translation": "We made a covenant"
        },
        {
          "question_id": 1082,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ _____ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "لَّن",
            "إِلَىٰٓ",
            "تَلْقَفْ",
            "وَقَتَلْتَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 1083,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ _____ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "ءَادَمَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "ءَادَمَ",
            "بَيْضَآءَ"
          ],
          "translation": "Adam"
        },
        {
          "question_id": 1084,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ _____ قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "قَبْضَةً",
            "مِن",
            "فَلَا",
            "ﰹ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1085,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن _____ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "قَبْلُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "تَخَفْ",
            "إِنَّ",
            "ٱلنُّهَىٰ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1086,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ _____ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "فَنَسِىَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَمَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَنَسِىَ"
          ],
          "translation": "but he forgot"
        },
        {
          "question_id": 1087,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ _____ نَجِدْ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "وَلَمْ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1088,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ _____ لَهُۥ عَزْمًا",
          "answer": "نَجِدْ",
          "options": [
            "مَحَبَّةً",
            "نَجِدْ",
            "تَنزِيلًا",
            "يَبَسًا"
          ],
          "translation": "We found"
        },
        {
          "question_id": 1089,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ _____ عَزْمًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﱿ",
            "بِـَٔايَٰتِى",
            "لَهُۥ",
            "تَخَٰفُ"
          ],
          "translation": "in him"
        },
        {
          "question_id": 1090,
          "question": "وَلَقَدْ عَهِدْنَآ إِلَىٰٓ ءَادَمَ مِن قَبْلُ فَنَسِىَ وَلَمْ نَجِدْ لَهُۥ _____",
          "answer": "عَزْمًا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "عَزْمًا"
          ],
          "translation": "determination"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "116",
      "ayah_key": "20:116",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1091,
          "question": "_____ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "وَإِذْ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "وَإِذْ",
            "ذِكْرًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 1092,
          "question": "وَإِذْ _____ لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "قُلْنَا",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "فَرَّقْتَ",
            "مِّنَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "We said"
        },
        {
          "question_id": 1093,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا _____ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
          "options": [
            "عَلَيْكُمُ",
            "لَهُۥ",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "to the Angels"
        },
        {
          "question_id": 1094,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ _____ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "ٱسْجُدُوا۟",
          "options": [
            "ٱسْجُدُوا۟",
            "لِلْمَلَٰٓئِكَةِ",
            "تَنِيَا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "Prostrate"
        },
        {
          "question_id": 1095,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ _____ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "لِءَادَمَ",
          "options": [
            "لِءَادَمَ",
            "وَمَا",
            "مَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "to Adam"
        },
        {
          "question_id": 1096,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ _____ إِلَّآ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "فَسَجَدُوٓا۟",
          "options": [
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "إِمَّآ",
            "رَبَّهُۥ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "then they prostrated"
        },
        {
          "question_id": 1097,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ _____ إِبْلِيسَ أَبَىٰ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ٱذْهَبْ",
            "إِلَّآ",
            "قَوْلًا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 1098,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ _____ أَبَىٰ",
          "answer": "إِبْلِيسَ",
          "options": [
            "لَآ",
            "ٱلسِّحْرِ",
            "إِبْلِيسَ",
            "بَعْضُكُمْ"
          ],
          "translation": "Iblis"
        },
        {
          "question_id": 1099,
          "question": "وَإِذْ قُلْنَا لِلْمَلَٰٓئِكَةِ ٱسْجُدُوا۟ لِءَادَمَ فَسَجَدُوٓا۟ إِلَّآ إِبْلِيسَ _____",
          "answer": "أَبَىٰ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱللَّهُ",
            "ٱلرَّسُولِ",
            "أَبَىٰ"
          ],
          "translation": "he refused"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "117",
      "ayah_key": "20:117",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1100,
          "question": "_____ يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "فَقُلْنَا",
          "options": [
            "إِلَىٰٓ",
            "ﰕ",
            "فَقُلْنَا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "Then We said"
        },
        {
          "question_id": 1101,
          "question": "فَقُلْنَا _____ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "يَٰٓـَٔادَمُ",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَعَمِلَ",
            "يَٰٓـَٔادَمُ",
            "وَيْلَكُمْ"
          ],
          "translation": "O Adam"
        },
        {
          "question_id": 1102,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ _____ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱭ",
            "قَالَ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1103,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ _____ عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "قَوْلِى",
            "هَٰذَا",
            "مِن",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 1104,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا _____ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "أُمِّكَ",
            "فَأْتِيَاهُ",
            "كَيْدَهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) an enemy"
        },
        {
          "question_id": 1105,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ _____ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "لَّكَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "لَّكَ",
            "قَالَ",
            "أَنَّ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 1106,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ _____ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "وَلِزَوْجِكَ",
          "options": [
            "فِيهِ",
            "وَلِزَوْجِكَ",
            "ٱلْعَهْدُ",
            "عَلَيْهِ"
          ],
          "translation": "and to your wife"
        },
        {
          "question_id": 1107,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ _____ يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "ضَرًّا",
            "ٱشْدُدْ",
            "مَوْعِدًا",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "So not"
        },
        {
          "question_id": 1108,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا _____ مِنَ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "يُخْرِجَنَّكُمَا",
          "options": [
            "يُخْرِجَنَّكُمَا",
            "عَٰكِفِينَ",
            "مُؤْمِنًا",
            "فَلَنَأْتِيَنَّكَ"
          ],
          "translation": "(let) him drive you both"
        },
        {
          "question_id": 1109,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا _____ ٱلْجَنَّةِ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "نُودِىَ",
            "ٱلنُّهَىٰ",
            "لَّبِثْتُمْ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1110,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ _____ فَتَشْقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَلَيْنَآ",
            "ٱلْجَنَّةِ"
          ],
          "translation": "Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1111,
          "question": "فَقُلْنَا يَٰٓـَٔادَمُ إِنَّ هَٰذَا عَدُوٌّ لَّكَ وَلِزَوْجِكَ فَلَا يُخْرِجَنَّكُمَا مِنَ ٱلْجَنَّةِ _____",
          "answer": "فَتَشْقَىٰٓ",
          "options": [
            "نَفْسٍۭ",
            "عَن",
            "فَتَشْقَىٰٓ",
            "طَيِّبَٰتِ"
          ],
          "translation": "so (that) you would suffer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "118",
      "ayah_key": "20:118",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1112,
          "question": "_____ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ﱻ",
            "إِنَّ",
            "يَعْلَمُ",
            "عِجْلًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1113,
          "question": "إِنَّ _____ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "وَنَحْشُرُ",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَٰهَ"
          ],
          "translation": "for you"
        },
        {
          "question_id": 1114,
          "question": "إِنَّ لَكَ _____ تَجُوعَ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
          "answer": "أَلَّا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "بِيَمِينِكَ",
            "فِى",
            "أَلَّا"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 1115,
          "question": "إِنَّ لَكَ أَلَّا _____ فِيهَا وَلَا تَعْرَىٰ",
          "answer": "تَجُوعَ",
          "options": [
            "تَجُوعَ",
            "إِلَىٰ",
            "بِقَبَسٍ",
            "عَلَىٰ"
          ],
          "translation": "you will be hungry"
        },
        {
          "question_id": 1116,
          "question": "إِنَّ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ _____ وَلَا تَعْرَىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ظَلْتَ",
            "فِيهَا",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1117,
          "question": "إِنَّ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا _____ تَعْرَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مِّن",
            "وَلَا",
            "لَنَنسِفَنَّهُۥ",
            "إِنِّى"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1118,
          "question": "إِنَّ لَكَ أَلَّا تَجُوعَ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "تَعْرَىٰ",
          "options": [
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "تَعْرَىٰ",
            "صَنَعُوا۟",
            "ﱷ"
          ],
          "translation": "you will be unclothed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "119",
      "ayah_key": "20:119",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1119,
          "question": "_____ لَا تَظْمَؤُا۟ فِيهَا وَلَا تَضْحَىٰ",
          "answer": "وَأَنَّكَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِ",
            "نَارًا",
            "وَلَآ",
            "وَأَنَّكَ"
          ],
          "translation": "And that you"
        },
        {
          "question_id": 1120,
          "question": "وَأَنَّكَ _____ تَظْمَؤُا۟ فِيهَا وَلَا تَضْحَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "فَتَنَٰزَعُوٓا۟",
            "لَا",
            "عَلَى",
            "فِى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1121,
          "question": "وَأَنَّكَ لَا _____ فِيهَا وَلَا تَضْحَىٰ",
          "answer": "تَظْمَؤُا۟",
          "options": [
            "مِّنِّى",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "سُوٓءٍ",
            "تَظْمَؤُا۟"
          ],
          "translation": "will suffer from thirst"
        },
        {
          "question_id": 1122,
          "question": "وَأَنَّكَ لَا تَظْمَؤُا۟ _____ وَلَا تَضْحَىٰ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "وَإِنَّ",
            "مِن",
            "مِسَاسَ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1123,
          "question": "وَأَنَّكَ لَا تَظْمَؤُا۟ فِيهَا _____ تَضْحَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "قَالُوا۟",
            "ﰤ",
            "ٱلْأَصْوَاتُ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1124,
          "question": "وَأَنَّكَ لَا تَظْمَؤُا۟ فِيهَا وَلَا _____",
          "answer": "تَضْحَىٰ",
          "options": [
            "ﲅ",
            "أَمْثَلُهُمْ",
            "وَعَمِلَ",
            "تَضْحَىٰ"
          ],
          "translation": "exposed to the sun's heat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "120",
      "ayah_key": "20:120",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1125,
          "question": "_____ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "فَوَسْوَسَ",
          "options": [
            "يَعْمَلْ",
            "فَوَسْوَسَ",
            "ٱلْمُثْلَىٰ",
            "عَدُوٌّ"
          ],
          "translation": "Then whispered"
        },
        {
          "question_id": 1126,
          "question": "فَوَسْوَسَ _____ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "إِلَيْهِ",
            "أَنۢبَآءِ",
            "وَلَا",
            "شَجَرَةِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1127,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ _____ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "ٱلشَّيْطَٰنُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ٱلشَّيْطَٰنُ",
            "تَنِيَا",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "Shaitaan"
        },
        {
          "question_id": 1128,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ _____ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "عَدْنٍ",
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "قَالُوا۟",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "he said"
        },
        {
          "question_id": 1129,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ _____ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "يَٰٓـَٔادَمُ",
          "options": [
            "قَبْلُ",
            "أَفْلَحَ",
            "أَدُلُّكُمْ",
            "يَٰٓـَٔادَمُ"
          ],
          "translation": "O Adam"
        },
        {
          "question_id": 1130,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ _____ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ءَاتَيْنَٰكَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "هَلْ",
            "مَـَٔارِبُ"
          ],
          "translation": "Shall"
        },
        {
          "question_id": 1131,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ _____ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "أَدُلُّكَ",
          "options": [
            "رَبُّكُمْ",
            "بِنَا",
            "أَدُلُّكَ",
            "لَّيِّنًا"
          ],
          "translation": "I direct you"
        },
        {
          "question_id": 1132,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ _____ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "يَوْمَ",
            "رَبِّى",
            "مَا"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 1133,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ _____ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "شَجَرَةِ",
          "options": [
            "وَمُلْكٍ",
            "جِئْنَٰكَ",
            "شَجَرَةِ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "(the) tree"
        },
        {
          "question_id": 1134,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ _____ وَمُلْكٍ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "ٱلْخُلْدِ",
          "options": [
            "إِنَّمَا",
            "فَأَرْسِلْ",
            "ٱلْخُلْدِ",
            "قَبْلُ"
          ],
          "translation": "(of) the Eternity"
        },
        {
          "question_id": 1135,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ _____ لَّا يَبْلَىٰ",
          "answer": "وَمُلْكٍ",
          "options": [
            "تَجُوعَ",
            "وَمُلْكٍ",
            "مَنِ",
            "خَٰلِدِينَ"
          ],
          "translation": "and a kingdom"
        },
        {
          "question_id": 1136,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ _____ يَبْلَىٰ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "قُلْنَا",
            "أَنَّهَا",
            "فَتَعَٰلَى"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 1137,
          "question": "فَوَسْوَسَ إِلَيْهِ ٱلشَّيْطَٰنُ قَالَ يَٰٓـَٔادَمُ هَلْ أَدُلُّكَ عَلَىٰ شَجَرَةِ ٱلْخُلْدِ وَمُلْكٍ لَّا _____",
          "answer": "يَبْلَىٰ",
          "options": [
            "طُوًى",
            "يَبْلَىٰ",
            "فَقَالُوا۟",
            "ﱊ"
          ],
          "translation": "(that will) deteriorate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "121",
      "ayah_key": "20:121",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1138,
          "question": "_____ مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "فَأَكَلَا",
          "options": [
            "لِنَفْتِنَهُمْ",
            "إِلَّآ",
            "وَهَدَىٰ",
            "فَأَكَلَا"
          ],
          "translation": "Then they both ate"
        },
        {
          "question_id": 1139,
          "question": "فَأَكَلَا _____ فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "إِذْ",
            "مِنْهَا",
            "ﱾ",
            "يَمْلِكُ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1140,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا _____ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "فَبَدَتْ",
          "options": [
            "ﱕ",
            "أُخْفِيهَا",
            "سَبَقَ",
            "فَبَدَتْ"
          ],
          "translation": "so became apparent"
        },
        {
          "question_id": 1141,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ _____ سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "لَهُمَا",
          "options": [
            "لَهُمَا",
            "جَنَاحِكَ",
            "سَوْءَٰتُهُمَا",
            "بِيَمِينِكَ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 1142,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا _____ وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "سَوْءَٰتُهُمَا",
          "options": [
            "ﱠ",
            "ٱلسَّاحِرُ",
            "خَيْرٌ",
            "سَوْءَٰتُهُمَا"
          ],
          "translation": "their shame"
        },
        {
          "question_id": 1143,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا _____ يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "وَطَفِقَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عِلْمًا",
            "قَالَا",
            "وَطَفِقَا"
          ],
          "translation": "and they began"
        },
        {
          "question_id": 1144,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا _____ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "يَخْصِفَانِ",
          "options": [
            "مَن",
            "يَخْصِفَانِ",
            "خَٰلِدِينَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(to) fasten"
        },
        {
          "question_id": 1145,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ _____ مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِمَا",
          "options": [
            "عَلَيْهِمَا",
            "بِجُنُودِهِۦ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "وَعَنَتِ"
          ],
          "translation": "on themselves"
        },
        {
          "question_id": 1146,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا _____ وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "عَدُوٌّ",
            "عَلَيْهِمَا",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1147,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن _____ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "وَرَقِ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "وَرَقِ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "عَشْرًا"
          ],
          "translation": "(the) leaves"
        },
        {
          "question_id": 1148,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ _____ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةِ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "مِّنْ",
            "ٱللَّهِ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "(of) Paradise"
        },
        {
          "question_id": 1149,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ _____ ءَادَمُ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "وَعَصَىٰٓ",
          "options": [
            "فَقُلْنَا",
            "وَعَصَىٰٓ",
            "يَحِلَّ",
            "عَنْهَا"
          ],
          "translation": "And Adam disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 1150,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ _____ رَبَّهُۥ فَغَوَىٰ",
          "answer": "ءَادَمُ",
          "options": [
            "تُلْقِىَ",
            "مِنَ",
            "ءَادَمُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "And Adam disobeyed"
        },
        {
          "question_id": 1151,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ _____ فَغَوَىٰ",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "فَأَخْرَجْنَا",
            "ﰁ",
            "رَبَّهُۥ",
            "إِنِّىٓ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1152,
          "question": "فَأَكَلَا مِنْهَا فَبَدَتْ لَهُمَا سَوْءَٰتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِن وَرَقِ ٱلْجَنَّةِ وَعَصَىٰٓ ءَادَمُ رَبَّهُۥ _____",
          "answer": "فَغَوَىٰ",
          "options": [
            "فَقُولَآ",
            "وَأَنَا",
            "فَغَوَىٰ",
            "مِنۢ"
          ],
          "translation": "and erred"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "122",
      "ayah_key": "20:122",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1153,
          "question": "_____ ٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "أَمْثَلُهُمْ",
            "ﰳ",
            "ثُمَّ",
            "يَأْتِيَنَّكُم"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 1154,
          "question": "ثُمَّ _____ رَبُّهُۥ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
          "answer": "ٱجْتَبَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلْعَرْشِ",
            "ٱجْتَبَٰهُ",
            "وَٱتَّبَعَ",
            "ٱخْتَرْتُكَ"
          ],
          "translation": "chose him"
        },
        {
          "question_id": 1155,
          "question": "ثُمَّ ٱجْتَبَٰهُ _____ فَتَابَ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
          "answer": "رَبُّهُۥ",
          "options": [
            "فَلَبِثْتَ",
            "رَبُّهُۥ",
            "تَطْغَوْا۟",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1156,
          "question": "ثُمَّ ٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ _____ عَلَيْهِ وَهَدَىٰ",
          "answer": "فَتَابَ",
          "options": [
            "عَن",
            "لَّعَلَّهُۥ",
            "رَبِّ",
            "فَتَابَ"
          ],
          "translation": "and turned"
        },
        {
          "question_id": 1157,
          "question": "ثُمَّ ٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ فَتَابَ _____ وَهَدَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهِ",
          "options": [
            "لَهُمَا",
            "بَصِيرًا",
            "عَلَيْهِ",
            "زِينَةِ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 1158,
          "question": "ثُمَّ ٱجْتَبَٰهُ رَبُّهُۥ فَتَابَ عَلَيْهِ _____",
          "answer": "وَهَدَىٰ",
          "options": [
            "وَقُل",
            "رَّبِّكَ",
            "فِرْعَوْنُ",
            "وَهَدَىٰ"
          ],
          "translation": "and guided (him)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "123",
      "ayah_key": "20:123",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1159,
          "question": "_____ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّمَّنْ",
            "جَسَدًا",
            "عَلَّمَكُمُ"
          ],
          "translation": "He said"
        },
        {
          "question_id": 1160,
          "question": "قَالَ _____ مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "ٱهْبِطَا",
          "options": [
            "أَجِئْتَنَا",
            "كَذِبًا",
            "وَءَامَنَ",
            "ٱهْبِطَا"
          ],
          "translation": "Go down"
        },
        {
          "question_id": 1161,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا _____ جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "مِنْهَا",
          "options": [
            "مِنْهَا",
            "فِى",
            "ﱶ",
            "تَعْرَىٰ"
          ],
          "translation": "from it"
        },
        {
          "question_id": 1162,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا _____ بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "جَمِيعًۢا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "فَتَابَ",
            "جَمِيعًۢا",
            "ٱلْأَسْمَآءُ"
          ],
          "translation": "all"
        },
        {
          "question_id": 1163,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا _____ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "بَعْضُكُمْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "قَالُوا۟",
            "بَعْضُكُمْ",
            "ءَانَآئِ"
          ],
          "translation": "some of you"
        },
        {
          "question_id": 1164,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ _____ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "لِبَعْضٍ",
          "options": [
            "لِبَعْضٍ",
            "هِىَ",
            "فِى",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "to others"
        },
        {
          "question_id": 1165,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ _____ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "عَدُوٌّ",
          "options": [
            "عَدُوٌّ",
            "وَرِزْقُ",
            "صَنَعُوا۟",
            "تَنزِيلًا"
          ],
          "translation": "(as) enemy"
        },
        {
          "question_id": 1166,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ _____ يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "فَإِمَّا",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "تَقُولَ",
            "لِزَامًا",
            "يَمُوتُ"
          ],
          "translation": "Then if"
        },
        {
          "question_id": 1167,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا _____ مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "يَأْتِيَنَّكُم",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "وَأَلْقَيْتُ",
            "يَأْتِيَنَّكُم",
            "ٱخْتَرْتُكَ"
          ],
          "translation": "comes to you"
        },
        {
          "question_id": 1168,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم _____ هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "مِّنِّى",
          "options": [
            "فَلْيُلْقِهِ",
            "مِّنِّى",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "فَٱعْبُدْنِى"
          ],
          "translation": "from Me"
        },
        {
          "question_id": 1169,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى _____ فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "هُدًى",
          "options": [
            "يُخَيَّلُ",
            "يَنسِفُهَا",
            "هُدًى",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "guidance"
        },
        {
          "question_id": 1170,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى _____ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "فَمَنِ",
          "options": [
            "نَّحْنُ",
            "ﰪ",
            "يَأْتِيَنَّكُم",
            "فَمَنِ"
          ],
          "translation": "then whoever"
        },
        {
          "question_id": 1171,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ _____ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "ٱتَّبَعَ",
          "options": [
            "ٱتَّبَعَ",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "رَبَّهُۥ",
            "أُخْفِيهَا"
          ],
          "translation": "follows"
        },
        {
          "question_id": 1172,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ _____ فَلَا يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "هُدَاىَ",
          "options": [
            "ٱلسَّاعَةَ",
            "عَلَيْكُمُ",
            "وَعِصِيُّهُمْ",
            "هُدَاىَ"
          ],
          "translation": "My guidance"
        },
        {
          "question_id": 1173,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ _____ يَضِلُّ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "أَلْقُوا۟",
            "حَشَرْتَنِىٓ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "then not"
        },
        {
          "question_id": 1174,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا _____ وَلَا يَشْقَىٰ",
          "answer": "يَضِلُّ",
          "options": [
            "غَنَمِى",
            "يَضِلُّ",
            "بَيْنَ",
            "وَٱنظُرْ"
          ],
          "translation": "he will go astray"
        },
        {
          "question_id": 1175,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ _____ يَشْقَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﱝ",
            "عِلْمًا",
            "طَغَىٰ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1176,
          "question": "قَالَ ٱهْبِطَا مِنْهَا جَمِيعًۢا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ فَإِمَّا يَأْتِيَنَّكُم مِّنِّى هُدًى فَمَنِ ٱتَّبَعَ هُدَاىَ فَلَا يَضِلُّ وَلَا _____",
          "answer": "يَشْقَىٰ",
          "options": [
            "لَّعَلَّهُۥ",
            "لَا",
            "فَٱذْهَبْ",
            "يَشْقَىٰ"
          ],
          "translation": "suffer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "124",
      "ayah_key": "20:124",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1177,
          "question": "_____ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "فَٱضْرِبْ",
            "هُوَ",
            "وَمَنْ"
          ],
          "translation": "And whoever"
        },
        {
          "question_id": 1178,
          "question": "وَمَنْ _____ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "أَعْرَضَ",
          "options": [
            "رَّبِّكَ",
            "نَّذِلَّ",
            "أَعْرَضَ",
            "تَقَرَّ"
          ],
          "translation": "turns away"
        },
        {
          "question_id": 1179,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ _____ ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "فَقُولَا",
            "فِرْعَوْنَ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1180,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن _____ فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "ذِكْرِى",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ذِكْرِى",
            "أَزْوَٰجًا",
            "ٱلدَّرَجَٰتُ"
          ],
          "translation": "My remembrance"
        },
        {
          "question_id": 1181,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى _____ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "فَإِنَّ",
          "options": [
            "صَدْرِى",
            "أَيْدِيهِمْ",
            "فَإِنَّ",
            "ءَاتِيَةٌ"
          ],
          "translation": "then indeed"
        },
        {
          "question_id": 1182,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ _____ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "أَمْرِى",
            "ٱلْغَمِّ",
            "وَلَا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 1183,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ _____ ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "مَعِيشَةً",
          "options": [
            "ٱلسِّحْرَ",
            "كَيْدُ",
            "مِّمَّنْ",
            "مَعِيشَةً"
          ],
          "translation": "(is) a life"
        },
        {
          "question_id": 1184,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً _____ وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "ضَنكًا",
          "options": [
            "رَبِّهِۦ",
            "ضَنكًا",
            "لَكَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "straitened"
        },
        {
          "question_id": 1185,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا _____ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "وَنَحْشُرُهُۥ",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "ٱلزِّينَةِ",
            "وَنَحْشُرُهُۥ",
            "وَلِتُصْنَعَ"
          ],
          "translation": "and We will gather him"
        },
        {
          "question_id": 1186,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ أَعْمَىٰ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَوْمَ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "ٱلنَّاسُ"
          ],
          "translation": "(on the) Day"
        },
        {
          "question_id": 1187,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ _____ أَعْمَىٰ",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "يَوْمَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        },
        {
          "question_id": 1188,
          "question": "وَمَنْ أَعْرَضَ عَن ذِكْرِى فَإِنَّ لَهُۥ مَعِيشَةً ضَنكًا وَنَحْشُرُهُۥ يَوْمَ ٱلْقِيَٰمَةِ _____",
          "answer": "أَعْمَىٰ",
          "options": [
            "فَكَذَٰلِكَ",
            "رَبَّنَآ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "أَعْمَىٰ"
          ],
          "translation": "blind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "125",
      "ayah_key": "20:125",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1189,
          "question": "_____ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "مِّن",
            "ﱳ",
            "أَعْطَىٰ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 1190,
          "question": "قَالَ _____ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "رَبِّ",
          "options": [
            "قَالُوٓا۟",
            "رَبِّ",
            "تَسْمَعُ",
            "مَنِ"
          ],
          "translation": "My Lord"
        },
        {
          "question_id": 1191,
          "question": "قَالَ رَبِّ _____ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "لِمَ",
          "options": [
            "أَن",
            "إِلَىٰٓ",
            "لِمَ",
            "وَأَبْقَىٰ"
          ],
          "translation": "Why"
        },
        {
          "question_id": 1192,
          "question": "قَالَ رَبِّ لِمَ _____ أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "حَشَرْتَنِىٓ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "حَشَرْتَنِىٓ",
            "يَنسَى",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "You raised me"
        },
        {
          "question_id": 1193,
          "question": "قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ _____ وَقَدْ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "أَعْمَىٰ",
          "options": [
            "أَعْمَىٰ",
            "ﰘ",
            "ﱦ",
            "يُرِيدَانِ"
          ],
          "translation": "blind"
        },
        {
          "question_id": 1194,
          "question": "قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ _____ كُنتُ بَصِيرًا",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "فَتَشْقَىٰٓ",
            "وَلَمْ",
            "ﰶ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "while [verily]"
        },
        {
          "question_id": 1195,
          "question": "قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ وَقَدْ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "خَيْرٌ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "I had"
        },
        {
          "question_id": 1196,
          "question": "قَالَ رَبِّ لِمَ حَشَرْتَنِىٓ أَعْمَىٰ وَقَدْ كُنتُ _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "ﱣ",
            "بَصِيرًا",
            "لَمْ",
            "تَأْتِهِم"
          ],
          "translation": "sight"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "126",
      "ayah_key": "20:126",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1197,
          "question": "_____ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عِلْمًا",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 1198,
          "question": "قَالَ _____ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَزِيرًا",
            "مَا",
            "وَبَيْنَكَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 1199,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ _____ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "أَتَتْكَ",
          "options": [
            "أَتَتْكَ",
            "لِءَادَمَ",
            "رَبِّهِۦ",
            "شَجَرَةِ"
          ],
          "translation": "came to you"
        },
        {
          "question_id": 1200,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ _____ فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "ءَايَٰتُنَا",
          "options": [
            "طَغَىٰ",
            "ءَايَٰتُنَا",
            "ﱌ",
            "ﱿ"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 1201,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا _____ وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "فَنَسِيتَهَا",
          "options": [
            "لِزَامًا",
            "لَكُمْ",
            "ﰴ",
            "فَنَسِيتَهَا"
          ],
          "translation": "but you forgot them"
        },
        {
          "question_id": 1202,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا _____ ٱلْيَوْمَ تُنسَىٰ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "قَوْمَكَ",
            "ﰱ",
            "جَانِبَ"
          ],
          "translation": "and thus"
        },
        {
          "question_id": 1203,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ _____ تُنسَىٰ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "يُخْرِجَاكُم",
            "فَقَذَفْنَٰهَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 1204,
          "question": "قَالَ كَذَٰلِكَ أَتَتْكَ ءَايَٰتُنَا فَنَسِيتَهَا وَكَذَٰلِكَ ٱلْيَوْمَ _____",
          "answer": "تُنسَىٰ",
          "options": [
            "تُنسَىٰ",
            "أُخْرَىٰٓ",
            "لَهُۥ",
            "فَوَسْوَسَ"
          ],
          "translation": "you will be forgotten"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "127",
      "ayah_key": "20:127",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1205,
          "question": "_____ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَكَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "عَلَى",
            "ﱇ"
          ],
          "translation": "And thus"
        },
        {
          "question_id": 1206,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ _____ مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "نَجْزِى",
          "options": [
            "عَلَيْكَ",
            "نَجْزِى",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "تَحْزَنَ"
          ],
          "translation": "We recompense"
        },
        {
          "question_id": 1207,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى _____ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "وَٱلسَّلَٰمُ",
            "مَنْ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(he) who"
        },
        {
          "question_id": 1208,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ _____ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "أَسْرَفَ",
          "options": [
            "أَسْرَفَ",
            "نُخْرِجُكُمْ",
            "تَأْخُذْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "transgresses"
        },
        {
          "question_id": 1209,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ _____ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "مِّن",
            "وَقَدْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 1210,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ _____ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "يُؤْمِنۢ",
          "options": [
            "يُؤْمِنۢ",
            "لِلْحَىِّ",
            "هَوَىٰ",
            "فَٱقْذِفِيهِ"
          ],
          "translation": "believes"
        },
        {
          "question_id": 1211,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ _____ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "إِنْ",
            "بِـَٔايَٰتِ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "in (the) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1212,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ _____ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ضُحًى",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "(of) his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1213,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ _____ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "وَلَعَذَابُ",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "وَلَعَذَابُ",
            "فِيهَا",
            "وَعَنَتِ"
          ],
          "translation": "And surely (the) punishment"
        },
        {
          "question_id": 1214,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ _____ أَشَدُّ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةِ",
          "options": [
            "ﱳ",
            "وَمَن",
            "ٱلْءَاخِرَةِ",
            "تَجُوعَ"
          ],
          "translation": "(of) the Hereafter"
        },
        {
          "question_id": 1215,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ _____ وَأَبْقَىٰٓ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "أَشَدُّ",
            "إِلَيْنَآ",
            "مَا",
            "قَبْلَ"
          ],
          "translation": "(is) more severe"
        },
        {
          "question_id": 1216,
          "question": "وَكَذَٰلِكَ نَجْزِى مَنْ أَسْرَفَ وَلَمْ يُؤْمِنۢ بِـَٔايَٰتِ رَبِّهِۦ وَلَعَذَابُ ٱلْءَاخِرَةِ أَشَدُّ _____",
          "answer": "وَأَبْقَىٰٓ",
          "options": [
            "مِّنِّى",
            "ٱلْعُلَىٰ",
            "إِن",
            "وَأَبْقَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and more lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "128",
      "ayah_key": "20:128",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1217,
          "question": "_____ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "فَيَذَرُهَا",
            "أَفَلَمْ",
            "مِّن",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "Then has not"
        },
        {
          "question_id": 1218,
          "question": "أَفَلَمْ _____ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "يَهْدِ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَهْدِ",
            "عَلَىٰ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "it guided"
        },
        {
          "question_id": 1219,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ _____ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "لَهُمْ",
            "ﱿ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "[for] them"
        },
        {
          "question_id": 1220,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ _____ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "كَمْ",
          "options": [
            "فَٱذْهَبْ",
            "كَمْ",
            "فَإِنَّهُۥ",
            "تُلْقِىَ"
          ],
          "translation": "how many"
        },
        {
          "question_id": 1221,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ _____ قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "ﱞ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "أَهْلَكْنَا"
          ],
          "translation": "We (have) destroyed"
        },
        {
          "question_id": 1222,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا _____ مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "كُلَّهَا",
            "جَنَاحِكَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَبْلَهُم"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 1223,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم _____ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "مِّنَ",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "زِدْنِى",
            "أَزْرِى",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 1224,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ _____ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "ٱلْقُرُونِ",
          "options": [
            "ﲀ",
            "وَإِذْ",
            "لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ",
            "ٱلْقُرُونِ"
          ],
          "translation": "the generations"
        },
        {
          "question_id": 1225,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ _____ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "يَمْشُونَ",
          "options": [
            "يَمْشُونَ",
            "يَتَذَكَّرُ",
            "ٱلْيَمِّ",
            "فَإِذَا"
          ],
          "translation": "(as) they walk"
        },
        {
          "question_id": 1226,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ _____ مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَكَادُ",
            "فَأَتْبَعَهُمْ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1227,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى _____ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "مَسَٰكِنِهِمْ",
          "options": [
            "مَسَٰكِنِهِمْ",
            "مَآ",
            "وَقَدْ",
            "جَنَّٰتُ"
          ],
          "translation": "their dwellings"
        },
        {
          "question_id": 1228,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ _____ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عَنْهَا",
            "مِنۢ",
            "إِنَّ",
            "مُوسَىٰ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 1229,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "فِى",
            "وَأَنزَلَ",
            "ٱلْيَمِّ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 1230,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى _____ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فَإِمَّا",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَعْجَلَكَ",
            "لَءَايَٰتٍ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 1231,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِّأُو۟لِى ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "لَءَايَٰتٍ",
          "options": [
            "يَتَذَكَّرُ",
            "لَءَايَٰتٍ",
            "ﰯ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "surely (are) Signs"
        },
        {
          "question_id": 1232,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ _____ ٱلنُّهَىٰ",
          "answer": "لِّأُو۟لِى",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْأَيْمَنَ",
            "شَىْءٍ",
            "لِّأُو۟لِى"
          ],
          "translation": "for possessors"
        },
        {
          "question_id": 1233,
          "question": "أَفَلَمْ يَهْدِ لَهُمْ كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّنَ ٱلْقُرُونِ يَمْشُونَ فِى مَسَٰكِنِهِمْ إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَءَايَٰتٍ لِّأُو۟لِى _____",
          "answer": "ٱلنُّهَىٰ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَلَا",
            "فَتَوَلَّىٰ",
            "ٱلنُّهَىٰ"
          ],
          "translation": "(of) intelligence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "129",
      "ayah_key": "20:129",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1234,
          "question": "_____ كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "وَلَوْلَا",
          "options": [
            "فَٱعْبُدْنِى",
            "لَّدُنَّا",
            "وَلَوْلَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ"
          ],
          "translation": "And if not"
        },
        {
          "question_id": 1235,
          "question": "وَلَوْلَا _____ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "كَلِمَةٌ",
          "options": [
            "كَلِمَةٌ",
            "قَالَ",
            "لِمَ",
            "قُرْءَانًا"
          ],
          "translation": "(for) a Word"
        },
        {
          "question_id": 1236,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ _____ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "سَبَقَتْ",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "حِبَالُهُمْ",
            "وَطَفِقَا",
            "سَبَقَتْ"
          ],
          "translation": "(that) preceded"
        },
        {
          "question_id": 1237,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ _____ رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "إِبْلِيسَ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "وَأَجَلٌ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1238,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن _____ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلْمُقَدَّسِ",
            "رَّبِّكَ",
            "يَعْلَمُ",
            "مَهْدًا"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1239,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ _____ لِزَامًا وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "لَكَانَ",
          "options": [
            "لَكَانَ",
            "فِيهَا",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "ﱽ"
          ],
          "translation": "surely (would) have been"
        },
        {
          "question_id": 1240,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ _____ وَأَجَلٌ مُّسَمًّى",
          "answer": "لِزَامًا",
          "options": [
            "وَٱضْمُمْ",
            "إِلَيْهِ",
            "لِزَامًا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "an obligation"
        },
        {
          "question_id": 1241,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا _____ مُّسَمًّى",
          "answer": "وَأَجَلٌ",
          "options": [
            "وَأَجَلٌ",
            "وَٱرْعَوْا۟",
            "ﰚ",
            "بِٱلْوَادِ"
          ],
          "translation": "and a term"
        },
        {
          "question_id": 1242,
          "question": "وَلَوْلَا كَلِمَةٌ سَبَقَتْ مِن رَّبِّكَ لَكَانَ لِزَامًا وَأَجَلٌ _____",
          "answer": "مُّسَمًّى",
          "options": [
            "لَكَ",
            "مُّسَمًّى",
            "ٱلْأَنْهَٰرُ",
            "شَجَرَةِ"
          ],
          "translation": "determined"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "130",
      "ayah_key": "20:130",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1243,
          "question": "_____ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "فَتَنَّا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "مَوْعِدًا",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 1244,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "كُلُوا۟",
            "ٱلْوُجُوهُ",
            "عَلَىٰ",
            "أَفَعَصَيْتَ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 1245,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ _____ يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "مَا",
            "فَقَبَضْتُ",
            "لَعَلَّكَ",
            "جَسَدًا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1246,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا _____ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "يَٰقَوْمِ",
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلنَّاسُ",
            "مَتَّعْنَا"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 1247,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ _____ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "تَحْتَ",
            "وَسَبِّحْ",
            "ﱜ",
            "ٱلنَّخْلِ"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 1248,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "خَشِيتُ",
            "يَمِينِكَ",
            "بِحَمْدِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "with praise"
        },
        {
          "question_id": 1249,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "قَوْمَهُۥ",
            "ضَنكًا",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1250,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "مَا",
            "نَسْفًا",
            "فَأَخْرَجْنَا"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1251,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ _____ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "طُلُوعِ",
          "options": [
            "مِّنِّى",
            "طُلُوعِ",
            "لَهُ",
            "ﱥ"
          ],
          "translation": "(the) rising"
        },
        {
          "question_id": 1252,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ _____ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "ٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسِ",
            "وَعَدُوٌّ",
            "ﱮ",
            "يَوْمًا"
          ],
          "translation": "(of) the sun"
        },
        {
          "question_id": 1253,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ _____ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "وَقَبْلَ",
          "options": [
            "يَحْيَىٰ",
            "وَقَدْ",
            "بِطَرِيقَتِكُمُ",
            "وَقَبْلَ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 1254,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ _____ وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "غُرُوبِهَا",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ٱللَّهُ",
            "غُرُوبِهَا",
            "قَوْمَهُۥ"
          ],
          "translation": "its setting"
        },
        {
          "question_id": 1255,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا _____ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "وَمِنْ",
          "options": [
            "وَمِنْ",
            "فَسَجَدُوٓا۟",
            "هِىَ",
            "أَذِنَ"
          ],
          "translation": "and from"
        },
        {
          "question_id": 1256,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ _____ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "ءَانَآئِ",
          "options": [
            "لَا",
            "يَقُولُونَ",
            "وَكَذَٰلِكَ",
            "ءَانَآئِ"
          ],
          "translation": "(the) hours"
        },
        {
          "question_id": 1257,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ _____ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَمَن",
            "ﱻ",
            "وَلَقَدْ",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "(of) the night"
        },
        {
          "question_id": 1258,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ _____ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "فَسَبِّحْ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْ",
            "ﱙ",
            "يُوحَىٰٓ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 1259,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ _____ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "وَأَطْرَافَ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "لَكَ",
            "أَن",
            "وَأَطْرَافَ"
          ],
          "translation": "(at the) ends"
        },
        {
          "question_id": 1260,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ _____ لَعَلَّكَ تَرْضَىٰ",
          "answer": "ٱلنَّهَارِ",
          "options": [
            "يَوْمًا",
            "وَأَطْرَافَ",
            "ٱلنَّهَارِ",
            "نَّكُونَ"
          ],
          "translation": "(of) the day"
        },
        {
          "question_id": 1261,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ _____ تَرْضَىٰ",
          "answer": "لَعَلَّكَ",
          "options": [
            "فَأَلْقَىٰهَا",
            "ثُمَّ",
            "أَوْحَيْنَآ",
            "لَعَلَّكَ"
          ],
          "translation": "so that you may"
        },
        {
          "question_id": 1262,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ غُرُوبِهَا وَمِنْ ءَانَآئِ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْ وَأَطْرَافَ ٱلنَّهَارِ لَعَلَّكَ _____",
          "answer": "تَرْضَىٰ",
          "options": [
            "وَهَلْ",
            "تَخَفْ",
            "تَرْضَىٰ",
            "لِذِكْرِىٓ"
          ],
          "translation": "be satisfied"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "131",
      "ayah_key": "20:131",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1263,
          "question": "_____ تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "مَتَّعْنَا",
            "ﰴ",
            "وَلَا",
            "وَأَن"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 1264,
          "question": "وَلَا _____ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "تَمُدَّنَّ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "قَالُوا۟",
            "وَأَرَىٰ",
            "تَمُدَّنَّ"
          ],
          "translation": "extend"
        },
        {
          "question_id": 1265,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ _____ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "عَيْنَيْكَ",
          "options": [
            "وِزْرًا",
            "عَيْنَيْكَ",
            "ءَادَمَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "your eyes"
        },
        {
          "question_id": 1266,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ _____ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "مِن",
            "مِّنِّى",
            "قَوْلِى"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 1267,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ _____ مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلثَّرَىٰ",
            "لَّا",
            "مَا",
            "يُخَيَّلُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 1268,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا _____ بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "مَتَّعْنَا",
          "options": [
            "وَفِيهَا",
            "عَلَيْنَآ",
            "مَتَّعْنَا",
            "فَٱقْضِ"
          ],
          "translation": "We have given for enjoyment"
        },
        {
          "question_id": 1269,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا _____ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "فَأَوْجَسَ",
            "بِهِۦٓ",
            "لِتَشْقَىٰٓ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "[with it]"
        },
        {
          "question_id": 1270,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ _____ مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "وَمَن",
            "بِعَذَابٍ",
            "مِن",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "pairs"
        },
        {
          "question_id": 1271,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا _____ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "يَتَخَٰفَتُونَ",
            "مِّنْهُمْ",
            "يُفْلِحُ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 1272,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ _____ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "زَهْرَةَ",
          "options": [
            "حَتَّىٰ",
            "لِتَشْقَىٰٓ",
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "زَهْرَةَ"
          ],
          "translation": "(the) splendor"
        },
        {
          "question_id": 1273,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ _____ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ٱلْحَيَوٰةِ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "عِلْمًا",
            "أَتَىٰ",
            "ٱلْحَيَوٰةِ"
          ],
          "translation": "(of) the life"
        },
        {
          "question_id": 1274,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ _____ لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "ٱلدُّنْيَا",
          "options": [
            "مِّنَ",
            "ٱلنُّهَىٰ",
            "ٱلدُّنْيَا",
            "رَّبِّكُمْ"
          ],
          "translation": "(of) the world"
        },
        {
          "question_id": 1275,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا _____ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "لِنَفْتِنَهُمْ",
          "options": [
            "يَتَّبِعُونَ",
            "عَلَىٰ",
            "بِهِۦٓ",
            "لِنَفْتِنَهُمْ"
          ],
          "translation": "that We may test them"
        },
        {
          "question_id": 1276,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ _____ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "ﱓ",
            "ﰗ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "in it"
        },
        {
          "question_id": 1277,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ _____ رَبِّكَ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "وَرِزْقُ",
          "options": [
            "يَفْرُطَ",
            "وَرِزْقُ",
            "أُخْتُكَ",
            "قُلْنَا"
          ],
          "translation": "And (the) provision"
        },
        {
          "question_id": 1278,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ _____ خَيْرٌ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَقَتَلْتَ",
            "ﱛ",
            "رَبِّكَ",
            "فَسَجَدُوٓا۟"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 1279,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ _____ وَأَبْقَىٰ",
          "answer": "خَيْرٌ",
          "options": [
            "كَمْ",
            "خَيْرٌ",
            "لَّنُحَرِّقَنَّهُۥ",
            "أُمِّكَ"
          ],
          "translation": "(is) better"
        },
        {
          "question_id": 1280,
          "question": "وَلَا تَمُدَّنَّ عَيْنَيْكَ إِلَىٰ مَا مَتَّعْنَا بِهِۦٓ أَزْوَٰجًا مِّنْهُمْ زَهْرَةَ ٱلْحَيَوٰةِ ٱلدُّنْيَا لِنَفْتِنَهُمْ فِيهِ وَرِزْقُ رَبِّكَ خَيْرٌ _____",
          "answer": "وَأَبْقَىٰ",
          "options": [
            "تُخْلَفَهُۥ",
            "وَأَبْقَىٰ",
            "قَالُوا۟",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "and more lasting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "132",
      "ayah_key": "20:132",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1281,
          "question": "_____ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "وَأْمُرْ",
          "options": [
            "وَأْمُرْ",
            "إِلَٰهُكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "And enjoin"
        },
        {
          "question_id": 1282,
          "question": "وَأْمُرْ _____ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "أَهْلَكَ",
          "options": [
            "فَوَسْوَسَ",
            "ﲁ",
            "أَهْلَكَ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "(on) your family"
        },
        {
          "question_id": 1283,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ _____ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "بِٱلصَّلَوٰةِ",
          "options": [
            "بِٱلصَّلَوٰةِ",
            "إِذْ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِنَّنِى"
          ],
          "translation": "the prayer"
        },
        {
          "question_id": 1284,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ _____ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "وَٱصْطَبِرْ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "لَهُ",
            "وَٱصْطَبِرْ",
            "ٱلَّذِىٓ"
          ],
          "translation": "and be steadfast"
        },
        {
          "question_id": 1285,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ _____ لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَأَبْقَىٰ",
            "ٱلنُّهَىٰ",
            "عَلَيْهَا",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 1286,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا _____ نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "لَا",
            "إِذْ",
            "قَدَرٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 1287,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا _____ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "نَسْـَٔلُكَ",
          "options": [
            "لِأَهْلِهِ",
            "يَمْلِكُ",
            "نَسْـَٔلُكَ",
            "وَفِيهَا"
          ],
          "translation": "We ask you"
        },
        {
          "question_id": 1288,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ _____ نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "رِزْقًا",
          "options": [
            "أَفَلَمْ",
            "خِلَٰفٍ",
            "رِزْقًا",
            "وَنَحْشُرُهُۥ"
          ],
          "translation": "(for) provision"
        },
        {
          "question_id": 1289,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا _____ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "ﰵ",
            "خَلَقَ",
            "نَّحْنُ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 1290,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ _____ وَٱلْعَٰقِبَةُ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "نَرْزُقُكَ",
          "options": [
            "لِنُرِيَكَ",
            "مِن",
            "نَرْزُقُكَ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "provide (for) you"
        },
        {
          "question_id": 1291,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ _____ لِلتَّقْوَىٰ",
          "answer": "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
          "options": [
            "وَٱلْعَٰقِبَةُ",
            "عَلَيْهِمَا",
            "لَقَالُوا۟",
            "ﱅ"
          ],
          "translation": "and the outcome"
        },
        {
          "question_id": 1292,
          "question": "وَأْمُرْ أَهْلَكَ بِٱلصَّلَوٰةِ وَٱصْطَبِرْ عَلَيْهَا لَا نَسْـَٔلُكَ رِزْقًا نَّحْنُ نَرْزُقُكَ وَٱلْعَٰقِبَةُ _____",
          "answer": "لِلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "لِلتَّقْوَىٰ",
            "أَمْثَلُهُمْ",
            "إِلَىٰٓ",
            "لِنَفْسِى"
          ],
          "translation": "(is) for the righteous[ness]"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "133",
      "ayah_key": "20:133",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1293,
          "question": "_____ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "وَقَالُوا۟",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "فَٱذْهَبْ",
            "وَقَالُوا۟",
            "عَيْنِىٓ"
          ],
          "translation": "And they say"
        },
        {
          "question_id": 1294,
          "question": "وَقَالُوا۟ _____ يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "لَوْلَا",
          "options": [
            "لَوْلَا",
            "نَسْـَٔلُكَ",
            "ٱلَّذِى",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "Why not"
        },
        {
          "question_id": 1295,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا _____ بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "يَأْتِينَا",
          "options": [
            "يَأْتِينَا",
            "بِعِبَادِى",
            "يَٰمُوسَىٰ",
            "ٱلْعَهْدُ"
          ],
          "translation": "he brings us"
        },
        {
          "question_id": 1296,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا _____ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "بِـَٔايَةٍ",
          "options": [
            "أَن",
            "بِـَٔايَةٍ",
            "بِٱلْقَوْلِ",
            "رَبِّ"
          ],
          "translation": "a sign"
        },
        {
          "question_id": 1297,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ _____ رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مِّن",
            "نَسْفًا",
            "هِىَ",
            "قَوْلِى"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 1298,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن _____ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "رَّبِّهِۦٓ",
          "options": [
            "فِى",
            "رَّبِّهِۦٓ",
            "رَبِّكَ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 1299,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ _____ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "أَوَلَمْ",
          "options": [
            "مِّثْلِهِۦ",
            "وَٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "ٱلْجَنَّةِ",
            "أَوَلَمْ"
          ],
          "translation": "Has not"
        },
        {
          "question_id": 1300,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ _____ بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "تَأْتِهِم",
          "options": [
            "تَأْتِهِم",
            "ٱشْرَحْ",
            "فِى",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "come to them"
        },
        {
          "question_id": 1301,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم _____ مَا فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "بَيِّنَةُ",
          "options": [
            "عَنْهُ",
            "وَأَشْرِكْهُ",
            "لَهُمُ",
            "بَيِّنَةُ"
          ],
          "translation": "evidence"
        },
        {
          "question_id": 1302,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ _____ فِى ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "وَرَقِ",
            "أَنزَلْنَا",
            "كُلُوا۟",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(of) what"
        },
        {
          "question_id": 1303,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا _____ ٱلصُّحُفِ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰢ",
            "طُلُوعِ",
            "فِى",
            "ٱلصُّحُفِ"
          ],
          "translation": "(was) in"
        },
        {
          "question_id": 1304,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى _____ ٱلْأُولَىٰ",
          "answer": "ٱلصُّحُفِ",
          "options": [
            "أُخْرَىٰٓ",
            "فِيهَا",
            "تَرْقُبْ",
            "ٱلصُّحُفِ"
          ],
          "translation": "the Scriptures"
        },
        {
          "question_id": 1305,
          "question": "وَقَالُوا۟ لَوْلَا يَأْتِينَا بِـَٔايَةٍ مِّن رَّبِّهِۦٓ أَوَلَمْ تَأْتِهِم بَيِّنَةُ مَا فِى ٱلصُّحُفِ _____",
          "answer": "ٱلْأُولَىٰ",
          "options": [
            "عُقْدَةً",
            "لَا",
            "ٱلْأُولَىٰ",
            "وَمَنِ"
          ],
          "translation": "the former"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "134",
      "ayah_key": "20:134",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1306,
          "question": "_____ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "هُدًى",
            "ءَاتِيَةٌ",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "And if"
        },
        {
          "question_id": 1307,
          "question": "وَلَوْ _____ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "أَنَّآ",
          "options": [
            "لِذِكْرِىٓ",
            "بِرَبِّ",
            "بِٱلسَّاحِلِ",
            "أَنَّآ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 1308,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ _____ بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "أَهْلَكْنَٰهُم",
          "options": [
            "يَضِلُّ",
            "ٱلتَّابُوتِ",
            "ﰼ",
            "أَهْلَكْنَٰهُم"
          ],
          "translation": "(had) destroyed them"
        },
        {
          "question_id": 1309,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم _____ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "قُلْنَا",
            "بِعَذَابٍ",
            "عَهِدْنَآ",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "with a punishment"
        },
        {
          "question_id": 1310,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ _____ قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "مَوْعِدُكُمْ",
            "عَصَاىَ",
            "مِّن",
            "أَعْجَلَكَ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 1311,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن _____ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "قَبْلِهِۦ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "قَبْلِهِۦ",
            "نَرْزُقُكَ",
            "فَيَحِلَّ"
          ],
          "translation": "before him"
        },
        {
          "question_id": 1312,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ _____ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "لَقَالُوا۟",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "مِّن",
            "مَهْدًا",
            "لَقَالُوا۟"
          ],
          "translation": "surely they (would) have said"
        },
        {
          "question_id": 1313,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ _____ لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "رَبَّنَا",
            "ﰈ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 1314,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا _____ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "لَوْلَآ",
          "options": [
            "يُحْدِثُ",
            "مِن",
            "لَوْلَآ",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "why not"
        },
        {
          "question_id": 1315,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ _____ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "أَرْسَلْتَ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "بَالُ",
            "مِّن",
            "أَرْسَلْتَ"
          ],
          "translation": "You sent"
        },
        {
          "question_id": 1316,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ _____ رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "إِلَيْنَا",
          "options": [
            "أَدُلُّكُمْ",
            "وَلَا",
            "وَطَفِقَا",
            "إِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "to us"
        },
        {
          "question_id": 1317,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا _____ فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "رَسُولًا",
          "options": [
            "ﱐ",
            "إِسْرَٰٓءِيلَ",
            "رَسُولًا",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "a Messenger"
        },
        {
          "question_id": 1318,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا _____ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "فَنَتَّبِعَ",
          "options": [
            "مِنْ",
            "فَنَتَّبِعَ",
            "مِنَ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "so we (could) have followed"
        },
        {
          "question_id": 1319,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ _____ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "ءَايَٰتِكَ",
          "options": [
            "لَّهُۥ",
            "فَلَا",
            "ءَايَٰتِكَ",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "Your signs"
        },
        {
          "question_id": 1320,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ _____ قَبْلِ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فَأَلْقَىٰهَا",
            "يَٰبَنِىٓ",
            "عِوَجَ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1321,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن _____ أَن نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "قَبْلِ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسِ",
            "قَبْلِ",
            "وَأَنَا",
            "مُوسَىٰٓ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 1322,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ _____ نَّذِلَّ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "فَقُولَآ",
            "ٱلْجِبَالِ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 1323,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن _____ وَنَخْزَىٰ",
          "answer": "نَّذِلَّ",
          "options": [
            "وَقَتَلْتَ",
            "نَّذِلَّ",
            "رَبَّنَا",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "we were humiliated"
        },
        {
          "question_id": 1324,
          "question": "وَلَوْ أَنَّآ أَهْلَكْنَٰهُم بِعَذَابٍ مِّن قَبْلِهِۦ لَقَالُوا۟ رَبَّنَا لَوْلَآ أَرْسَلْتَ إِلَيْنَا رَسُولًا فَنَتَّبِعَ ءَايَٰتِكَ مِن قَبْلِ أَن نَّذِلَّ _____",
          "answer": "وَنَخْزَىٰ",
          "options": [
            "وَنَخْزَىٰ",
            "ٱلْقَوْمِ",
            "كَذَّبَ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "and disgraced"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "135",
      "ayah_key": "20:135",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1325,
          "question": "_____ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "قُلْ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "خُوَارٌ",
            "قُلْ",
            "بِقَبَسٍ"
          ],
          "translation": "Say"
        },
        {
          "question_id": 1326,
          "question": "قُلْ _____ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "ظُلْمًا",
            "مَا",
            "كُلٌّ",
            "مَنْ"
          ],
          "translation": "Each"
        },
        {
          "question_id": 1327,
          "question": "قُلْ كُلٌّ _____ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "مُّتَرَبِّصٌ",
          "options": [
            "تَحْتَ",
            "مُّتَرَبِّصٌ",
            "وَأَرَىٰ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) waiting"
        },
        {
          "question_id": 1328,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ _____ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "فَتَرَبَّصُوا۟",
          "options": [
            "أُخْرَىٰ",
            "إِنَّهُۥ",
            "فِيهَا",
            "فَتَرَبَّصُوا۟"
          ],
          "translation": "so await"
        },
        {
          "question_id": 1329,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ _____ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "فَسَتَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "فَسَتَعْلَمُونَ",
            "ٱللَّهِ",
            "لَّيِّنًا",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "Then you will know"
        },
        {
          "question_id": 1330,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ _____ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "لَوْلَآ",
            "مِنْ",
            "مَنْ",
            "ﱢ"
          ],
          "translation": "who"
        },
        {
          "question_id": 1331,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ _____ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "أَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "أَسِفًا",
            "كُلَّ",
            "أَصْحَٰبُ",
            "أَمْ"
          ],
          "translation": "(are the) companions"
        },
        {
          "question_id": 1332,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ _____ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ٱلصِّرَٰطِ",
          "options": [
            "أَفَعَصَيْتَ",
            "مِسَاسَ",
            "ٱلصِّرَٰطِ",
            "يَأْخُذْهُ"
          ],
          "translation": "(of) the way"
        },
        {
          "question_id": 1333,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ _____ وَمَنِ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "ٱلسَّوِىِّ",
          "options": [
            "وَمُلْكٍ",
            "ٱلسَّوِىِّ",
            "رَبَّهُۥ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "[the] even"
        },
        {
          "question_id": 1334,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ _____ ٱهْتَدَىٰ",
          "answer": "وَمَنِ",
          "options": [
            "وَمَنِ",
            "مِّن",
            "تُنسَىٰ",
            "وَأَطْرَافَ"
          ],
          "translation": "and who"
        },
        {
          "question_id": 1335,
          "question": "قُلْ كُلٌّ مُّتَرَبِّصٌ فَتَرَبَّصُوا۟ فَسَتَعْلَمُونَ مَنْ أَصْحَٰبُ ٱلصِّرَٰطِ ٱلسَّوِىِّ وَمَنِ _____",
          "answer": "ٱهْتَدَىٰ",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "يَأْخُذْهُ",
            "ٱهْتَدَىٰ",
            "نَقُصُّ"
          ],
          "translation": "is guided"
        }
      ]
    }
  ]
}